[
    {
        "page": 10,
        "data": []
    },
    {
        "page": 11,
        "data": []
    },
    {
        "page": 12,
        "data": []
    },
    {
        "page": 13,
        "data": []
    },
    {
        "page": 14,
        "data": []
    },
    {
        "page": 15,
        "data": []
    },
    {
        "page": 16,
        "data": []
    },
    {
        "page": 17,
        "data": [
            {
                "page": 3,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.1",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Lucie ___ à Lyon.",
                "hints": "travailler",
                "answer": "travaille"
            },
            {
                "page": 3,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.1",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Mon frère et moi, nous ___ votre invitation.",
                "hints": "accepter",
                "answer": "acceptons"
            },
            {
                "page": 3,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.1",
                "question_number": "3",
                "question_text": "M. et Mme Benoît ___ un appartement.",
                "hints": "chercher",
                "answer": "cherchent"
            },
            {
                "page": 3,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.1",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Tu ___ toujours des fleurs.",
                "hints": "apporter",
                "answer": "apportes"
            },
            {
                "page": 3,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.1",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Vous ___ sur la terrasse.",
                "hints": "bavarder",
                "answer": "bavardez"
            },
            {
                "page": 3,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.1",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Je ___ une soupe de légumes.",
                "hints": "commander",
                "answer": "commande"
            },
            {
                "page": 3,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.1",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Ils ___ en Normandie.",
                "hints": "habiter",
                "answer": "habitent"
            },
            {
                "page": 3,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.1",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Elle ___ avec sa belle-sœur.",
                "hints": "déjeuner",
                "answer": "déjeune"
            },
            {
                "page": 3,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.1",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Vous ___ très bien.",
                "hints": "dessiner",
                "answer": "dessinez"
            },
            {
                "page": 3,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.1",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Nous ___ le château de Fontainebleau.",
                "hints": "visiter",
                "answer": "visitez"
            },
            {
                "page": 3,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.2",
                "question_number": "1",
                "question_text": "We refuse the invitation.",
                "hints": "",
                "answer": "Nous refusons l’invitation."
            },
            {
                "page": 3,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.2",
                "question_number": "2",
                "question_text": "She cancels the trip.",
                "hints": "",
                "answer": "Elle annule le voyage."
            },
            {
                "page": 3,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.2",
                "question_number": "3",
                "question_text": "He speaks French.",
                "hints": "",
                "answer": "Il parle français."
            },
            {
                "page": 3,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.2",
                "question_number": "4",
                "question_text": "You bring some flowers.",
                "hints": "formal",
                "answer": "Vous apportez des fleurs."
            },
            {
                "page": 3,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.2",
                "question_number": "5",
                "question_text": "I cut the bread.",
                "hints": "",
                "answer": "Je coupe le pain."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 18,
        "data": [
            {
                "page": 4,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.2",
                "question_number": "6",
                "question_text": "They are having lunch with Julie.",
                "hints": "",
                "answer": "Ils (Elles) déjeunent avec Julie."
            },
            {
                "page": 4,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.2",
                "question_number": "7",
                "question_text": "He borrows ten euros.",
                "hints": "",
                "answer": "Il emprunte dix euros. "
            },
            {
                "page": 4,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.2",
                "question_number": "8",
                "question_text": "I order a dessert.",
                "hints": "",
                "answer": "Je commande un dessert."
            },
            {
                "page": 4,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.2",
                "question_number": "9",
                "question_text": "You study Russian.",
                "hints": "(informal)",
                "answer": "Tu étudies le russe."
            },
            {
                "page": 4,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.2",
                "question_number": "10",
                "question_text": "They are looking for a good restaurant.",
                "hints": "",
                "answer": "Ils (Elles) cherchent un bon restaurant."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 19,
        "data": [
            {
                "page": 5,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.3",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Nous ___ à huit heures le matin.",
                "hints": "commencer",
                "answer": "commençons"
            },
            {
                "page": 5,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.3",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Vous ___ rapidement.",
                "hints": "avancer",
                "answer": "avancez"
            },
            {
                "page": 5,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.3",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Je ___ les meubles du salon.",
                "hints": "déplacer",
                "answer": "déplace"
            },
            {
                "page": 5,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.3",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Nous ___ nos concurrents.",
                "hints": "devancer",
                "answer": "devançons"
            },
            {
                "page": 5,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.3",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Nous ___ une augmentation de salaire au début de l'année.",
                "hints": "annoncer",
                "answer": "annonçons"
            },
            {
                "page": 5,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.3",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Tu ___ le tableau.",
                "hints": "effacer",
                "answer": "effaces"
            },
            {
                "page": 5,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.3",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Nous ___ toute l'équipe.",
                "hints": "remplacer",
                "answer": "remplaçons"
            },
            {
                "page": 5,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.3",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Ils ___ une grande influence.",
                "hints": "exercer",
                "answer": "exercez"
            },
            {
                "page": 5,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.3",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Nous ___ ce projet.",
                "hints": "financer",
                "answer": "finançons"
            },
            {
                "page": 5,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.3",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Elle ___ de partir.",
                "hints": "menacer",
                "answer": "menace"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 20,
        "data": [
            {
                "page": 6,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.4",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Vous ___ les ingrédients.",
                "hints": "mélanger",
                "answer": "mélangez"
            },
            {
                "page": 6,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.4",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Je ___ mes affaires.",
                "hints": "ranger",
                "answer": "range"
            },
            {
                "page": 6,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.4",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Nous ___ votre présence à la réunion.",
                "hints": "exiger",
                "answer": "exigeons"
            },
            {
                "page": 6,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.4",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Ils ___ demain.",
                "hints": "déménager",
                "answer": "déménagent"
            },
            {
                "page": 6,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.4",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Elle ___ ses amis.",
                "hints": "héberger",
                "answer": "héberge"
            },
            {
                "page": 6,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.4",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Vous ___ les exercices.",
                "hints": "corriger",
                "answer": "corrigez"
            },
            {
                "page": 6,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.4",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Nous ___ sur la terrasse à midi.",
                "hints": "manger",
                "answer": "mangeons"
            },
            {
                "page": 6,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.4",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Tu ___ dans la piscine.",
                "hints": "nager",
                "answer": "nages"
            },
            {
                "page": 6,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.4",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Nous ___ ces jeunes talents.",
                "hints": "encourager",
                "answer": "encourageons"
            },
            {
                "page": 6,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.4",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Souvent, il ___ d'avis.",
                "hints": "changer",
                "answer": "change"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 21,
        "data": [
            {
                "page": 7,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.5",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Il ___ son passeport.",
                "hints": "renouveler",
                "answer": "renouvelle"
            },
            {
                "page": 7,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.5",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Je ___ ma nièce à l'opéra.",
                "hints": "emmener",
                "answer": "emmène"
            },
            {
                "page": 7,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.5",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Vous ___ un kilo de haricots.",
                "hints": "acheter",
                "answer": "achetez"
            },
            {
                "page": 7,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.5",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Le sorcier ___ le public.",
                "hints": "ensorceler",
                "answer": "ensorcelle"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 22,
        "data": [
            {
                "page": 8,
                "exercise_block": "CEXERCICE 1.5",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Elle ___ aller à Paris en mai.",
                "hints": "espérer",
                "answer": "espère"
            },
            {
                "page": 8,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.5",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Vous ___.",
                "hints": "exagérer",
                "answer": "exagérez"
            },
            {
                "page": 8,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.5",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Elle ___ Juliette.",
                "hints": "s'appeler",
                "answer": "s’appelle"
            },
            {
                "page": 8,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.5",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Ces diamants ___ de mille feux.",
                "hints": "étinceler",
                "answer": "étincellent"
            },
            {
                "page": 8,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.5",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Il ___ mille fois la même chose.",
                "hints": "répéter",
                "answer": "répète"
            },
            {
                "page": 8,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.5",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Nous ___ son anniversaire.",
                "hints": "célébrer",
                "answer": "célébrons"
            },
            {
                "page": 8,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.6",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Aujourd'hui, il ___ du poisson au marché.",
                "hints": "acheter",
                "answer": "achète"
            },
            {
                "page": 8,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.6",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Ils ___ le samedi.",
                "hints": "travailler",
                "answer": "travaillent"
            },
            {
                "page": 8,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.6",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Vous ___ de l'argent à la banque.",
                "hints": "emprunter",
                "answer": "emprunte"
            },
            {
                "page": 8,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.6",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Tu ___ voyager en bateau.",
                "hints": "aimer",
                "answer": "aimes"
            },
            {
                "page": 8,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.6",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Nous ___ à notre projet.",
                "hints": "renoncer",
                "answer": "renonçons"
            },
            {
                "page": 8,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.6",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Je ___ au dixième étage.",
                "hints": "habiter",
                "answer": "j’habite"
            },
            {
                "page": 8,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.6",
                "question_number": "7",
                "question_text": "L'après-midi, elle ___ aller dans le parc.",
                "hints": "préférer",
                "answer": "préfère"
            },
            {
                "page": 8,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.6",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Comment ___ sa sœur?",
                "hints": "s'appeler",
                "answer": "s’appelle"
            },
            {
                "page": 8,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.6",
                "question_number": "9",
                "question_text": "De temps en temps, nous ___ pendant la pause-café.",
                "hints": "bavarder",
                "answer": "bavardons"
            },
            {
                "page": 8,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.6",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Il vous ___ avant midi.",
                "hints": "rappeler",
                "answer": "rappelle"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 23,
        "data": [
            {
                "page": 9,
                "exercise_block": "Exercice 1",
                "question_number": "8",
                "question_text": "___ Je m'appelle",
                "hints": "h. au troisième étage, i. le mot, j. une belle chanson",
                "answer": "Je m'appelle"
            },
            {
                "page": 9,
                "exercise_block": "Exercice 1",
                "question_number": "9",
                "question_text": "___ Elle annule",
                "hints": "h. au troisième étage, i. le mot, j. une belle chanson",
                "answer": "Elle annule"
            },
            {
                "page": 9,
                "exercise_block": "Exercice 1",
                "question_number": "10",
                "question_text": "___ Nous déménageons",
                "hints": "h. au troisième étage, i. le mot, j. une belle chanson",
                "answer": "H. Nous déménageons au troisième étage, i. le mot, j. une belle chanson"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 24,
        "data": [
            {
                "page": 10,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.8",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Nous chantons une chanson.",
                "hints": "Reformuler les phrases en utilisant être en train de + infinitif.",
                "answer": "Elle annonce qu'elle sera absente mardi."
            },
            {
                "page": 10,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.8",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Elle dessine un mouton.",
                "hints": "Reformuler les phrases en utilisant être en train de + infinitif.",
                "answer": "Ils avouent que Paul s'est trompé."
            },
            {
                "page": 10,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.8",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Je travaille dans la cuisine.",
                "hints": "Reformuler les phrases en utilisant être en train de + infinitif.",
                "answer": "La marchande dit que ses produits les meilleurs."
            },
            {
                "page": 10,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.8",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Tu effaces le tableau.",
                "hints": "Reformuler les phrases en utilisant être en train de + infinitif.",
                "answer": "Tu sais bien qu'elles avaient tort."
            },
            {
                "page": 10,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.8",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Vous étudiez l'histoire européenne.",
                "hints": "Reformuler les phrases en utilisant être en train de + infinitif.",
                "answer": "On se rend compte que le candidat a peu de chance de gagner."
            },
            {
                "page": 10,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.8",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Nous bavardons dans le jardin.",
                "hints": "Reformuler les phrases en utilisant être en train de + infinitif.",
                "answer": "Ils ne savent pas si le musée est ouvert."
            },
            {
                "page": 10,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.8",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Il corrige les copies.",
                "hints": "Reformuler les phrases en utilisant être en train de + infinitif.",
                "answer": "Tu réponds que tu n'avais rien entendu."
            },
            {
                "page": 10,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.8",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Tu laves la chemise.",
                "hints": "Reformuler les phrases en utilisant être en train de + infinitif.",
                "answer": "Elle nous apprend qu'il n'est jamais allé en France."
            },
            {
                "page": 10,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.8",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Je range mes affaires.",
                "hints": "Reformuler les phrases en utilisant être en train de + infinitif.",
                "answer": "Il nous déclare qu'ils avaient dilapidé leur fortune."
            },
            {
                "page": 10,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.8",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Elle mange une omelette aux champignons.",
                "hints": "Reformuler les phrases en utilisant être en train de + infinitif.",
                "answer": "Il ignore où le peintre habite."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 25,
        "data": [
            {
                "page": 11,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.9",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Depuis combien de temps chante-t-elle dans cette chorale?",
                "hints": "(trois ans)",
                "answer": "Prends le train de neuf heures!"
            },
            {
                "page": 11,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.9",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Depuis combien de temps partages-tu cet appartement?",
                "hints": "(six mois)",
                "answer": "Regarde le film à la télé ce soir!"
            },
            {
                "page": 11,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.9",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Depuis combien de temps nage-t-il dans cette piscine?",
                "hints": "(un mois)",
                "answer": "Disons sur la terrasse!"
            },
            {
                "page": 11,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.9",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Depuis quand habitez-vous à Montpellier?",
                "hints": "(2004)",
                "answer": "Achète le journal!"
            },
            {
                "page": 11,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.9",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Depuis combien de temps possède-t-il cette propriété?",
                "hints": "(dix ans)",
                "answer": "Buvons à sa santé!"
            },
            {
                "page": 11,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.9",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Depuis combien de temps regardez-vous cette émission?",
                "hints": "(des années)",
                "answer": "Expliquez les conditions!"
            },
            {
                "page": 11,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.9",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Depuis quand travaille-t-il dans cette entreprise?",
                "hints": "(2002)",
                "answer": "Ne cours pas si vite!"
            },
            {
                "page": 11,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.9",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Depuis combien de temps portez-vous des lunettes?",
                "hints": "(dix ans)",
                "answer": "Épelle ton nom!"
            },
            {
                "page": 11,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.9",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Depuis quand est-il président?",
                "hints": "(2005)",
                "answer": "Prêtez votre dictionnaire à Marie!"
            },
            {
                "page": 11,
                "exercise_block": "EXERCICE 1.9",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Depuis combien de temps ce magasin est-il fermé?",
                "hints": "(deux mois)",
                "answer": "N'invite pas Denis!"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 26,
        "data": [
            {
                "page": 12,
                "exercise_block": "EXERCICE 1-10",
                "question_number": "1",
                "question_text": "I study French.",
                "hints": "Traduire les phrases suivantes en utilisant vous et l'inversion si nécessaire.",
                "answer": "J’étudie le français."
            },
            {
                "page": 12,
                "exercise_block": "EXERCICE 1-10",
                "question_number": "2",
                "question_text": "I spell my name.",
                "hints": "Traduire les phrases suivantes en utilisant vous et l'inversion si nécessaire.",
                "answer": "J’épelez mon nom."
            },
            {
                "page": 12,
                "exercise_block": "EXERCICE 1-10",
                "question_number": "3",
                "question_text": "They are moving tomorrow.",
                "hints": "Traduire les phrases suivantes en utilisant vous et l'inversion si nécessaire.",
                "answer": "Ils (Elles) déménagent demain."
            },
            {
                "page": 12,
                "exercise_block": "EXERCICE 1-10",
                "question_number": "4",
                "question_text": "She likes to travel by boat.",
                "hints": "Traduire les phrases suivantes en utilisant vous et l'inversion si nécessaire.",
                "answer": "Elle aime voyager en bateau."
            },
            {
                "page": 12,
                "exercise_block": "EXERCICE 1-10",
                "question_number": "5",
                "question_text": "How long have you been studying French?",
                "hints": "Traduire les phrases suivantes en utilisant vous et l'inversion si nécessaire.",
                "answer": "Depuis combien de temps étudiez-vous le français?"
            },
            {
                "page": 12,
                "exercise_block": "EXERCICE 1-10",
                "question_number": "6",
                "question_text": "You repeat the sentence.",
                "hints": "Traduire les phrases suivantes en utilisant vous et l'inversion si nécessaire. (informal)",
                "answer": "Tu répètes la phrase."
            },
            {
                "page": 12,
                "exercise_block": "EXERCICE 1-10",
                "question_number": "7",
                "question_text": "We are financing the project.",
                "hints": "Traduire les phrases suivantes en utilisant vous et l'inversion si nécessaire.",
                "answer": "Nous finançons le projet."
            },
            {
                "page": 12,
                "exercise_block": "EXERCICE 1-10",
                "question_number": "8",
                "question_text": "She cancels the meeting.",
                "hints": "Traduire les phrases suivantes en utilisant vous et l'inversion si nécessaire.",
                "answer": "Elle annule la réunion."
            },
            {
                "page": 12,
                "exercise_block": "EXERCICE 1-10",
                "question_number": "9",
                "question_text": "How long have you been living in this house?",
                "hints": "Traduire les phrases suivantes en utilisant vous et l'inversion si nécessaire.",
                "answer": "Je pèse les légumes."
            },
            {
                "page": 12,
                "exercise_block": "EXERCICE 1-10",
                "question_number": "10",
                "question_text": "I weigh the vegetables.",
                "hints": "Traduire les phrases suivantes en utilisant vous et l'inversion si nécessaire.",
                "answer": "Vous pesez les légumes."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 27,
        "data": []
    },
    {
        "page": 28,
        "data": [
            {
                "page": 14,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.1",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Nous ___ des fleurs dans le jardin.",
                "hints": "cueillir",
                "answer": "cueillons"
            },
            {
                "page": 14,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.1",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Ils ___ à dix-huit heures.",
                "hints": "finir",
                "answer": "finissent"
            },
            {
                "page": 14,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.1",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Je ___ les verres des invités.",
                "hints": "remplir",
                "answer": "remplis"
            },
            {
                "page": 14,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.1",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Nous ___ dans l'immobilier.",
                "hints": "investir",
                "answer": "investissons"
            },
            {
                "page": 14,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.1",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Ils ___ à la police.",
                "hints": "mentir",
                "answer": "mentent"
            },
            {
                "page": 14,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.1",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Tu ___ les fenêtres du salon.",
                "hints": "ouvrir",
                "answer": "ouvres"
            },
            {
                "page": 14,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.1",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Vous ___ à leur proposition.",
                "hints": "réfléchir",
                "answer": "réfléchissez"
            },
            {
                "page": 14,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.1",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Je ___ les bonnes odeurs de la cuisine.",
                "hints": "sentir",
                "answer": "sens"
            },
            {
                "page": 14,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.1",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Ils ___ toujours les mêmes fleurs.",
                "hints": "offrir",
                "answer": "offrent"
            },
            {
                "page": 14,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.1",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Il ___ de faim.",
                "hints": "mourir",
                "answer": "meurt"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 29,
        "data": []
    },
    {
        "page": 30,
        "data": [
            {
                "page": 9,
                "exercise_block": null,
                "question_number": "9",
                "question_text": "She solves the mystery.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle résout le mystère."
            },
            {
                "page": 9,
                "exercise_block": null,
                "question_number": "10",
                "question_text": "They sleep in Sonia's bedroom.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils dorment dans la chambre de Sonia."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 31,
        "data": [
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.4",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Nous (répondre) ___ aux questions du professeur de français.",
                "hints": null,
                "answer": "Je peux me souvenir de l’année où il a ouvert son magasin (sa boutique)."
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.4",
                "question_number": "2",
                "question_text": "La presse anglaise (répandre) ___ une rumeur inquiétante.",
                "hints": null,
                "answer": "Le lustre qu’il a acheté est pour le salon."
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.4",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Vous (rendre) ___ les livres à la bibliothèque.",
                "hints": null,
                "answer": "L’outil avec lequel elle travaille est très vieux."
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.4",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Ils (vendre) ___ des fruits et légumes au marché.",
                "hints": null,
                "answer": "C’est vous qui êtes le/la propriétaire?"
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.4",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Je (descendre) ___ l'escalier à toute vitesse.",
                "hints": null,
                "answer": "Le fauteuil dans lequel vous êtes assis(e) appartenait à mon grand-père."
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.4",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Tu (attendre) ___ l'autobus depuis dix minutes.",
                "hints": null,
                "answer": "La ville où ils (elles) habitent est très belle."
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.4",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Il me (tendre) ___ la main pour me dire bonjour.",
                "hints": null,
                "answer": "Je connais la personne dont il parle."
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.4",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Elle (perdre) ___ toujours ses clés.",
                "hints": null,
                "answer": "C’est le seul détail dont je me souviens."
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.4",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Il (prétendre) ___ être le plus intelligent.",
                "hints": null,
                "answer": "Les documents dont vous avez besoin sont chez Valérie."
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.4",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Ils (étendre) ___ leur action à d'autres domaines.",
                "hints": null,
                "answer": "Je ne sais pas à quoi il pense."
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.5",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Le chat mord ___",
                "hints": null,
                "answer": "Combien de?"
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.5",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Je perds toujours ___",
                "hints": null,
                "answer": "Comment?"
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.5",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Elle prétend ___",
                "hints": null,
                "answer": "Qui?"
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.5",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Nous entendons ___",
                "hints": null,
                "answer": "Que?"
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.5",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Tu attends ___",
                "hints": null,
                "answer": "Combien?"
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.5",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Je réponds ___",
                "hints": null,
                "answer": "Où?"
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.5",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Ce magasin vend ___",
                "hints": null,
                "answer": "Pourquoi?"
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.5",
                "question_number": "8",
                "question_text": "L'étudiant rend ___",
                "hints": null,
                "answer": "Quand?"
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.5",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Ils désirent étendre ___",
                "hints": null,
                "answer": "Qui?"
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.5",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Son humour détend un peu ___",
                "hints": null,
                "answer": "Il y a une semaine que le chien de nos voisins est perdu."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 32,
        "data": [
            {
                "page": 18,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.6",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Nous (prendre) ___ le petit déjeuner à huit heures.",
                "hints": "prendre",
                "answer": "prenons"
            },
            {
                "page": 18,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.6",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Il (entreprendre) ___ toujours des choses dangereuses.",
                "hints": "entreprendre",
                "answer": "entreprends"
            },
            {
                "page": 18,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.6",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Je (apprendre) ___ l'allemand.",
                "hints": "apprendre",
                "answer": "apprends"
            },
            {
                "page": 18,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.6",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Vous (comprendre) ___ son hésitation.",
                "hints": "comprendre",
                "answer": "comprenez"
            },
            {
                "page": 18,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.6",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Ils (apprendre) ___ à conduire.",
                "hints": "apprendre",
                "answer": "apprennent"
            },
            {
                "page": 18,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.6",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Il (surprendre) ___ le secret.",
                "hints": "surprendre",
                "answer": "surprend"
            },
            {
                "page": 18,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.6",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Vous (prendre) ___ de longues vacances.",
                "hints": "prendre",
                "answer": "prenez"
            },
            {
                "page": 18,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.6",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Nous (comprendre) ___ le chinois.",
                "hints": "comprendre",
                "answer": "comprends"
            },
            {
                "page": 18,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.6",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Tu (prendre) ___ une autre direction.",
                "hints": "prendre",
                "answer": "prends"
            },
            {
                "page": 18,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.6",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Elle (comprendre) ___ tout.",
                "hints": "comprendre",
                "answer": "comprend"
            },
            {
                "page": 18,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.7",
                "question_number": "1",
                "question_text": "He is learning Chinese.",
                "hints": null,
                "answer": "Il apprend le chinois."
            },
            {
                "page": 18,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.7",
                "question_number": "2",
                "question_text": "She takes the subway every day.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle prend le métro tous les jours."
            },
            {
                "page": 18,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.7",
                "question_number": "3",
                "question_text": "He often loses his keys.",
                "hints": null,
                "answer": "Il perd souvent ses clés."
            },
            {
                "page": 18,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.7",
                "question_number": "4",
                "question_text": "I can hear Pierre on the street.",
                "hints": null,
                "answer": "J’entends Pierre dans la rue."
            },
            {
                "page": 18,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.7",
                "question_number": "5",
                "question_text": "He claims to be the king's brother.",
                "hints": null,
                "answer": "Il prétend être le frère du roi."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 33,
        "data": [
            {
                "page": 19,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.7",
                "question_number": "6",
                "question_text": "You answer quickly.",
                "hints": null,
                "answer": "Vous répondez rapidement."
            },
            {
                "page": 19,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.7",
                "question_number": "7",
                "question_text": "She sells flowers.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle vend des fl eurs."
            },
            {
                "page": 19,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.7",
                "question_number": "8",
                "question_text": "We go down the Champs-Élysées.",
                "hints": null,
                "answer": "Nous descendons les Champs-Élysées."
            },
            {
                "page": 19,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.7",
                "question_number": "9",
                "question_text": "I am going down.",
                "hints": null,
                "answer": "Je descends."
            },
            {
                "page": 19,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.7",
                "question_number": "10",
                "question_text": "We are waiting for an answer.",
                "hints": null,
                "answer": "Nous attendons une réponse."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 34,
        "data": [
            {
                "page": 20,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.8",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Ils remplissent les formulaires.",
                "hints": null,
                "answer": "a"
            },
            {
                "page": 20,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.8",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Il réfléchit au problème.",
                "hints": null,
                "answer": "b"
            },
            {
                "page": 20,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.8",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Vous aimez aller au théâtre.",
                "hints": null,
                "answer": "c"
            },
            {
                "page": 20,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.8",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Elle préfère voyager en Italie.",
                "hints": null,
                "answer": "d"
            },
            {
                "page": 20,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.8",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Tu écoutes le discours du président.",
                "hints": null,
                "answer": "e"
            },
            {
                "page": 20,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.8",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Ils influencent le public.",
                "hints": null,
                "answer": "f"
            },
            {
                "page": 20,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.8",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Elle annule son voyage au Brésil.",
                "hints": null,
                "answer": "g"
            },
            {
                "page": 20,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.8",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Tu travailles le jeudi.",
                "hints": null,
                "answer": "h"
            },
            {
                "page": 20,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.8",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Vous apportez un nouveau livre.",
                "hints": null,
                "answer": "i"
            },
            {
                "page": 20,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.8",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Elle agrandit les photos.",
                "hints": null,
                "answer": "j"
            },
            {
                "page": 20,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.9",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Ils parlent de la nouvelle transaction.",
                "hints": null,
                "answer": "Est-ce qu'ils parlent de la nouvelle transaction?"
            },
            {
                "page": 20,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.9",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Elle apprend le portugais.",
                "hints": null,
                "answer": "Est-ce qu'elle apprend le portugais?"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 35,
        "data": [
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": null,
                "question_number": "3",
                "question_text": "Vous commandez une bouteille de vin blanc.",
                "hints": null,
                "answer": "Vous commandez une bouteille de vin blanc."
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": null,
                "question_number": "4",
                "question_text": "Tu demandes une augmentation de salaire.",
                "hints": null,
                "answer": "Tu demandes une augmentation de salaire."
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": null,
                "question_number": "5",
                "question_text": "Ils financent un grand projet.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils financent un grand projet."
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": null,
                "question_number": "6",
                "question_text": "Vous choisissez une autre direction.",
                "hints": null,
                "answer": "Vous choisissez une autre direction."
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": null,
                "question_number": "7",
                "question_text": "Ils finissent tard.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils finissent tard."
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": null,
                "question_number": "8",
                "question_text": "Il prétend être pauvre.",
                "hints": null,
                "answer": "Il prétend être pauvre."
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": null,
                "question_number": "9",
                "question_text": "Ils défendent cette théorie.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils défendent cette théorie."
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": null,
                "question_number": "10",
                "question_text": "Vous descendez par l'escalier.",
                "hints": null,
                "answer": "Vous descendez par l'escalier."
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "The negative form",
                "question_number": null,
                "question_text": "Elle travaille le lundi. Elle ne ___ pas le lundi.",
                "hints": null,
                "answer": "travaille"
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "The negative form",
                "question_number": null,
                "question_text": "Il répond à la lettre. Il ne ___ pas à la lettre.",
                "hints": null,
                "answer": "Il répond pas à la lettre."
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "The negative form",
                "question_number": null,
                "question_text": "J'habite à Strasbourg. Je n'___ pas à Strasbourg.",
                "hints": null,
                "answer": "J'habite à Strasbourg. Je n'y habite pas à Strasbourg."
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "The negative form",
                "question_number": null,
                "question_text": "Elle aime les marguerites. Elle n'___ pas les marguerites.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle ne aime pas les marguerites."
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "The negative form",
                "question_number": null,
                "question_text": "Il n'attend personne.",
                "hints": null,
                "answer": "Il n'attend personne."
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "The negative form",
                "question_number": null,
                "question_text": "Tu ne voyages jamais en hiver.",
                "hints": null,
                "answer": "Tu ne voyages jamais en hiver."
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "The negative form",
                "question_number": null,
                "question_text": "Il n'a plus de patience.",
                "hints": null,
                "answer": "Il n'a plus de patience."
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "The negative form",
                "question_number": null,
                "question_text": "Elle ne répond rien.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle ne répond à rien."
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "The negative form",
                "question_number": null,
                "question_text": "Ce n'est guère raisonnable.",
                "hints": null,
                "answer": "Ce n'est pas très raisonnable."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 36,
        "data": [
            {
                "page": 22,
                "exercise_block": "2-10",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Il ___ encourage ___ ses employés.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils n'encouragent pas les employés."
            },
            {
                "page": 22,
                "exercise_block": "2-10",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Ils ___ visitent ___ le musée.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils ne visitent pas le musée."
            },
            {
                "page": 22,
                "exercise_block": "2-10",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Tu ___ gagnes ___ à la loterie.",
                "hints": null,
                "answer": "Tu ne gagnes pas à la loterie."
            },
            {
                "page": 22,
                "exercise_block": "2-10",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Elle ___ enlève ___ son chapeau.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle n'enlève pas son chapeau."
            },
            {
                "page": 22,
                "exercise_block": "2-10",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Vous ___ exprimez ___ vos opinions.",
                "hints": null,
                "answer": "Vous n'exprimez pas vos opinions."
            },
            {
                "page": 22,
                "exercise_block": "2-10",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Tu ___ pèses ___ les fruits.",
                "hints": null,
                "answer": "Tu ne pèses pas les fruits."
            },
            {
                "page": 22,
                "exercise_block": "2-10",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Il ___ danse ___ la valse.",
                "hints": null,
                "answer": "Il ne danse pas la valse."
            },
            {
                "page": 22,
                "exercise_block": "2-10",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Vous ___ corrigez ___ les copies des étudiants.",
                "hints": null,
                "answer": "Vous ne corrigez pas les copies des étudiants."
            },
            {
                "page": 22,
                "exercise_block": "2-10",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Nous ___ étudions ___ l'arabe.",
                "hints": null,
                "answer": "Nous n'étudions pas l'arabe."
            },
            {
                "page": 22,
                "exercise_block": "2-10",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Il ___ maigrit ___ en vacances.",
                "hints": null,
                "answer": "Il ne maigrit pas en vacances."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 37,
        "data": [
            {
                "page": 23,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.11",
                "question_number": "1",
                "question_text": "I am learning Japanese.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle les achète."
            },
            {
                "page": 23,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.11",
                "question_number": "2",
                "question_text": "He does not speak Italian.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle les consulte."
            },
            {
                "page": 23,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.11",
                "question_number": "3",
                "question_text": "She eats neither meat nor cheese.",
                "hints": null,
                "answer": "Nous les soutenons."
            },
            {
                "page": 23,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.11",
                "question_number": "4",
                "question_text": "They never listen to anybody.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils la construisent."
            },
            {
                "page": 23,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.11",
                "question_number": "5",
                "question_text": "You work late.",
                "hints": null,
                "answer": "Je l’ouvre."
            },
            {
                "page": 23,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.11",
                "question_number": "6",
                "question_text": "They like neither tea nor coffee.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle la conduit."
            },
            {
                "page": 23,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.11",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Do you understand the question?",
                "hints": null,
                "answer": "Ils les acceptent."
            },
            {
                "page": 23,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.11",
                "question_number": "8",
                "question_text": "We pick flowers in the garden.",
                "hints": null,
                "answer": "Nous la comprenons."
            },
            {
                "page": 23,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.11",
                "question_number": "9",
                "question_text": "He never takes off his hat.",
                "hints": null,
                "answer": "Tu le visites."
            },
            {
                "page": 23,
                "exercise_block": "EXERCICE 2.11",
                "question_number": "10",
                "question_text": "She never lies.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle l’étudie."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 38,
        "data": [
            {
                "page": 24,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.1",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Le château (être) ___ vieux.",
                "hints": null,
                "answer": "est"
            },
            {
                "page": 24,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.1",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Nous (être) ___ libres demain soir.",
                "hints": null,
                "answer": "sommes"
            },
            {
                "page": 24,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.1",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Les produits (être) ___ beaucoup trop chers.",
                "hints": null,
                "answer": "est"
            },
            {
                "page": 24,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.1",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Tu (être) ___ plus jeune que lui?",
                "hints": null,
                "answer": "sont"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 39,
        "data": [
            {
                "page": 25,
                "data": [
                    {
                        "page": 11,
                        "exercise_block": "EXERCICE 3.1",
                        "question_number": "5",
                        "question_text": "Elles (être) ___ vraiment charmantes.",
                        "hints": "être",
                        "answer": "sont"
                    },
                    {
                        "page": 11,
                        "exercise_block": "EXERCICE 3.1",
                        "question_number": "6",
                        "question_text": "Vous (être) ___ occupé cet après-midi?",
                        "hints": "être",
                        "answer": "êtes"
                    },
                    {
                        "page": 11,
                        "exercise_block": "EXERCICE 3.1",
                        "question_number": "7",
                        "question_text": "Ce (être) ___ un nouveau livre.",
                        "hints": "être",
                        "answer": "est"
                    },
                    {
                        "page": 11,
                        "exercise_block": "EXERCICE 3.1",
                        "question_number": "8",
                        "question_text": "Leurs méthodes (ne pas être) ___ très efficaces.",
                        "hints": "ne pas être",
                        "answer": "ne sont pas"
                    },
                    {
                        "page": 11,
                        "exercise_block": "EXERCICE 3.1",
                        "question_number": "9",
                        "question_text": "Est-ce qu'il (être) ___ aussi amusant que son frère?",
                        "hints": "être",
                        "answer": "est"
                    },
                    {
                        "page": 11,
                        "exercise_block": "EXERCICE 3.1",
                        "question_number": "10",
                        "question_text": "Je (être) ___ un peu en retard.",
                        "hints": "être",
                        "answer": "suis"
                    },
                    {
                        "page": 11,
                        "exercise_block": "EXERCICE 3.2",
                        "question_number": "1",
                        "question_text": "Est-ce qu'ils sont en retard?",
                        "hints": null,
                        "answer": "Oui, ils sont en retard."
                    },
                    {
                        "page": 11,
                        "exercise_block": "EXERCICE 3.2",
                        "question_number": "2",
                        "question_text": "Le climat est sec?",
                        "hints": null,
                        "answer": "Oui, le climat est sec."
                    },
                    {
                        "page": 11,
                        "exercise_block": "EXERCICE 3.2",
                        "question_number": "3",
                        "question_text": "Êtes-vous libre ce soir?",
                        "hints": null,
                        "answer": "Oui, je suis libre ce soir."
                    },
                    {
                        "page": 11,
                        "exercise_block": "EXERCICE 3.2",
                        "question_number": "4",
                        "question_text": "Est-il heureux?",
                        "hints": null,
                        "answer": "Oui, il est heureux."
                    },
                    {
                        "page": 11,
                        "exercise_block": "EXERCICE 3.2",
                        "question_number": "5",
                        "question_text": "Est-ce qu'elle est sympathique?",
                        "hints": null,
                        "answer": "Oui, elle est sympathique."
                    },
                    {
                        "page": 11,
                        "exercise_block": "EXERCICE 3.2",
                        "question_number": "6",
                        "question_text": "Ce restaurant français est cher?",
                        "hints": null,
                        "answer": "Oui, ce restaurant français est cher."
                    },
                    {
                        "page": 11,
                        "exercise_block": "EXERCICE 3.2",
                        "question_number": "7",
                        "question_text": "Êtes-vous fatigué?",
                        "hints": null,
                        "answer": "Oui, je suis fatigué."
                    },
                    {
                        "page": 11,
                        "exercise_block": "EXERCICE 3.2",
                        "question_number": "8",
                        "question_text": "Est-ce que nous sommes à la bonne adresse?",
                        "hints": null,
                        "answer": "Oui, nous sommes à la bonne adresse."
                    },
                    {
                        "page": 11,
                        "exercise_block": "EXERCICE 3.2",
                        "question_number": "9",
                        "question_text": "Ce film est amusant?",
                        "hints": null,
                        "answer": "Oui, ce film est amusant."
                    },
                    {
                        "page": 11,
                        "exercise_block": "EXERCICE 3.2",
                        "question_number": "10",
                        "question_text": "Le musée est ouvert?",
                        "hints": null,
                        "answer": "Oui, le musée est ouvert."
                    }
                ],
                "answer": "请提供题目和提示词。"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 40,
        "data": [
            {
                "page": 26,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.3",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Nous (avoir) ___ quelques minutes.",
                "hints": null,
                "answer": "avons"
            },
            {
                "page": 26,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.3",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Tu (ne pas avoir) ___ assez d'arguments.",
                "hints": null,
                "answer": "n'as pas"
            },
            {
                "page": 26,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.3",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Je (avoir) ___ une grande estime pour lui.",
                "hints": null,
                "answer": "J'ai"
            },
            {
                "page": 26,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.3",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Vous (avoir) ___ des amis à Londres?",
                "hints": null,
                "answer": "avez"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 41,
        "data": [
            {
                "page": null,
                "exercise_block": null,
                "question_number": "5",
                "question_text": "Elle (avoir) ___ beaucoup de chance dans les affaires.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle a beaucoup de chance dans les affaires."
            },
            {
                "page": null,
                "exercise_block": null,
                "question_number": "6",
                "question_text": "Ils (avoir) ___ une réunion à quinze heures.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils ont une réunion à quinze heures."
            },
            {
                "page": null,
                "exercise_block": null,
                "question_number": "7",
                "question_text": "Tu (avoir) ___ une maison à la campagne?",
                "hints": null,
                "answer": "Tu as une maison à la campagne?"
            },
            {
                "page": null,
                "exercise_block": null,
                "question_number": "8",
                "question_text": "Nous (ne pas avoir) ___ besoin de son aide.",
                "hints": null,
                "answer": "Nous n'avons pas besoin de son aide."
            },
            {
                "page": null,
                "exercise_block": null,
                "question_number": "9",
                "question_text": "Vous (ne pas avoir) ___ toujours raison.",
                "hints": null,
                "answer": "Vous ne avez pas toujours raison."
            },
            {
                "page": null,
                "exercise_block": null,
                "question_number": "10",
                "question_text": "Je (avoir) ___ froid.",
                "hints": null,
                "answer": "Je ai froid."
            },
            {
                "page": null,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.4",
                "question_number": null,
                "question_text": "Faire correspondre les deux colonnes.",
                "hints": null,
                "answer": "Faire correspondre les deux colonnes."
            },
            {
                "page": null,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.4",
                "question_number": "1",
                "question_text": "J'ai faim, alors ___",
                "hints": null,
                "answer": "g"
            },
            {
                "page": null,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.4",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Il a peur ___",
                "hints": null,
                "answer": "j"
            },
            {
                "page": null,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.4",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Ils ont de la chance ___",
                "hints": null,
                "answer": "a"
            },
            {
                "page": null,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.4",
                "question_number": "4",
                "question_text": "L'étudiant de français a besoin ___",
                "hints": null,
                "answer": "b"
            },
            {
                "page": null,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.4",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Tu as mal ___",
                "hints": null,
                "answer": "c"
            },
            {
                "page": null,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.4",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Il a tort, alors ___",
                "hints": null,
                "answer": "h"
            },
            {
                "page": null,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.4",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Vous avez l'air ___",
                "hints": null,
                "answer": "e"
            },
            {
                "page": null,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.4",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Ils ont très envie ___",
                "hints": null,
                "answer": "j"
            },
            {
                "page": null,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.4",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Il a chaud, alors ___",
                "hints": null,
                "answer": "d"
            },
            {
                "page": null,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.4",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Elle a soif, alors ___",
                "hints": null,
                "answer": "f"
            },
            {
                "page": null,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.5",
                "question_number": null,
                "question_text": "Traduire les phrases suivantes en utilisant vous et l'inversion si nécessaire.",
                "hints": null,
                "answer": "请提供需要翻译的法语句子。"
            },
            {
                "page": null,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.5",
                "question_number": "1",
                "question_text": "I am tired.",
                "hints": null,
                "answer": "Je suis fatigué."
            },
            {
                "page": null,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.5",
                "question_number": "2",
                "question_text": "He is very hungry.",
                "hints": null,
                "answer": "Il est très faim."
            },
            {
                "page": null,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.5",
                "question_number": "3",
                "question_text": "They are always right.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils sont toujours droits."
            },
            {
                "page": null,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.5",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Are they French?",
                "hints": null,
                "answer": "Sont-ils français ?"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 42,
        "data": [
            {
                "page": 28,
                "exercise_block": "3.6",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Est-ce que vous (savoir) ___ jouer au poker?",
                "hints": "savoir",
                "answer": "savez"
            },
            {
                "page": 28,
                "exercise_block": "3.6",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Je (savoir) ___ que Laurent est un bon musicien.",
                "hints": "savoir",
                "answer": "sais"
            },
            {
                "page": 28,
                "exercise_block": "3.6",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Elle (ne pas savoir) ___ s'il travaille lundi.",
                "hints": "ne pas savoir",
                "answer": "ne sait pas"
            },
            {
                "page": 28,
                "exercise_block": "3.6",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Nous (savoir) ___ utiliser cet ordinateur.",
                "hints": "savoir",
                "answer": "savons"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 43,
        "data": [
            {
                "page": 29,
                "exercise_block": "Exercice 3.7",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Ils ___ bien la Normandie.",
                "hints": "connaître",
                "answer": "connaissent"
            },
            {
                "page": 29,
                "exercise_block": "Exercice 3.7",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Nous ___ Julien depuis trois ans.",
                "hints": "connaître",
                "answer": "connaissons"
            },
            {
                "page": 29,
                "exercise_block": "Exercice 3.7",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Ce nouveau club ___ un grand succès.",
                "hints": "connaître",
                "answer": "connaît"
            },
            {
                "page": 29,
                "exercise_block": "Exercice 3.7",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Je ___ ce fait.",
                "hints": "connaître",
                "answer": "connais"
            },
            {
                "page": 29,
                "exercise_block": "Exercice 3.7",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Cet artisan ___ son métier.",
                "hints": "connaître",
                "answer": "connaît"
            },
            {
                "page": 29,
                "exercise_block": "Exercice 3.7",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Vous ___ cette chanson?",
                "hints": "connaître",
                "answer": "connaissez"
            },
            {
                "page": 29,
                "exercise_block": "Exercice 3.7",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Est-ce que vous ___ un bon restaurant italien?",
                "hints": "connaître",
                "answer": "connaissez"
            },
            {
                "page": 29,
                "exercise_block": "Exercice 3.7",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Je ___ Paris comme ma poche.",
                "hints": "connaître",
                "answer": "connais"
            },
            {
                "page": 29,
                "exercise_block": "Exercice 3.7",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Il ___ cette méthode à la perfection.",
                "hints": "connaître",
                "answer": "connaît"
            },
            {
                "page": 29,
                "exercise_block": "Exercice 3.7",
                "question_number": "10",
                "question_text": "___ -vous l'oeuvre de Victor Hugo?",
                "hints": "connaître",
                "answer": "Connaissez"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 44,
        "data": [
            {
                "page": 38,
                "exercise_block": "Exercice 3.8",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Est-ce que tu ___ pourquoi il est absent?",
                "hints": null,
                "answer": "sais"
            },
            {
                "page": 38,
                "exercise_block": "Exercice 3.8",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Elle ___ cette chanson par cœur.",
                "hints": null,
                "answer": "sait"
            },
            {
                "page": 38,
                "exercise_block": "Exercice 3.8",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Tu ___ jouer au base-ball?",
                "hints": null,
                "answer": "sais"
            },
            {
                "page": 38,
                "exercise_block": "Exercice 3.8",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Nous ___ la fille de José.",
                "hints": null,
                "answer": "connaissons"
            },
            {
                "page": 38,
                "exercise_block": "Exercice 3.8",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Je ne ___ pas à quelle heure ouvre la banque.",
                "hints": null,
                "answer": "sais"
            },
            {
                "page": 38,
                "exercise_block": "Exercice 3.8",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Ils ___ un bon dentiste.",
                "hints": null,
                "answer": "connaissent"
            },
            {
                "page": 38,
                "exercise_block": "Exercice 3.8",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Ce nouveau produit ___ un grand succès sur le marché.",
                "hints": null,
                "answer": "connaît"
            },
            {
                "page": 38,
                "exercise_block": "Exercice 3.8",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Vous ___ Bertrand?",
                "hints": null,
                "answer": "connaissez"
            },
            {
                "page": 38,
                "exercise_block": "Exercice 3.8",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Il ___ qu'il n'est pas qualifié pour ce travail.",
                "hints": null,
                "answer": "sait"
            },
            {
                "page": 38,
                "exercise_block": "Exercice 3.8",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Nous ne ___ pas ce quartier.",
                "hints": null,
                "answer": "connaissons"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 45,
        "data": [
            {
                "page": 31,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.9",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Nous (vouloir) ___ une chambre qui donne sur le jardin.",
                "hints": null,
                "answer": "voulons"
            },
            {
                "page": 31,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.9",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Je (ne pas pouvoir) ___ assister à la réunion à quinze heures.",
                "hints": null,
                "answer": "ne peux pas"
            },
            {
                "page": 31,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.9",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Je (vouloir) ___ vous parler avant jeudi.",
                "hints": null,
                "answer": "veux"
            },
            {
                "page": 31,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.9",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Nous (pouvoir) ___ envoyer les documents par la poste.",
                "hints": null,
                "answer": "pouvons"
            },
            {
                "page": 31,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.9",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Tu (vouloir) ___ venir ce soir?",
                "hints": null,
                "answer": "veux"
            },
            {
                "page": 31,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.9",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Est-ce que vous (pouvoir) ___ écrire une lettre de recommandation?",
                "hints": null,
                "answer": "pouvez"
            },
            {
                "page": 31,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.9",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Elle (pouvoir) ___ remplir ce formulaire.",
                "hints": null,
                "answer": "peut"
            },
            {
                "page": 31,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.9",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Ils (vouloir) ___ partir avant midi.",
                "hints": null,
                "answer": "veulent"
            },
            {
                "page": 31,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.9",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Vous (vouloir) ___ prendre un verre?",
                "hints": null,
                "answer": "voulez"
            },
            {
                "page": 31,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.9",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Est-ce qu'ils (pouvoir) ___ arriver un peu plus tôt?",
                "hints": null,
                "answer": "peuvent"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 46,
        "data": [
            {
                "page": 32,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.10",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Je (apercevoir) ___ un château en haut de la colline.",
                "hints": "apercevoir",
                "answer": "j'aperçois"
            },
            {
                "page": 32,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.10",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Il (prévoir) ___ un avenir meilleur.",
                "hints": "prévoir",
                "answer": "prévoit"
            },
            {
                "page": 32,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.10",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Il (pleuvoir) ___ toujours dans cette région.",
                "hints": "pleuvoir",
                "answer": "pleut"
            },
            {
                "page": 32,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.10",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Nous (voir) ___ une amélioration.",
                "hints": "voir",
                "answer": "voyons"
            },
            {
                "page": 32,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.10",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Tu (décevoir) ___ ton professeur.",
                "hints": "décevoir",
                "answer": "déçois"
            },
            {
                "page": 32,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.10",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Cette organisation (promouvoir) ___ la recherche scientifique.",
                "hints": "promouvoir",
                "answer": "promet"
            },
            {
                "page": 32,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.10",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Cela (valoir) ___ très cher.",
                "hints": "valoir",
                "answer": "vaut"
            },
            {
                "page": 32,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.10",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Il (falloir) ___ apprendre les conjugaisons.",
                "hints": "falloir",
                "answer": "faut"
            },
            {
                "page": 32,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.10",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Cet écrivain (émouvoir) ___ le public.",
                "hints": "émouvoir",
                "answer": "émeut"
            },
            {
                "page": 32,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.10",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Vous (recevoir) ___ nos félicitations.",
                "hints": "recevoir",
                "answer": "Vous recevez nos félicitations."
            },
            {
                "page": 32,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.11",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Can you swim?",
                "hints": null,
                "answer": "Est-ce que tu sais nager?"
            },
            {
                "page": 32,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.11",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Can he cook?",
                "hints": null,
                "answer": "Est-ce qu'il sait faire la cuisine?"
            },
            {
                "page": 32,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.11",
                "question_number": "3",
                "question_text": "I don't know where he is.",
                "hints": null,
                "answer": "Je ne sais pas qui il est."
            },
            {
                "page": 32,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.11",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Can she fill out this form?",
                "hints": null,
                "answer": "Est-ce qu'elle peut remplir ce formulaire?"
            },
            {
                "page": 32,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.11",
                "question_number": "5",
                "question_text": "She knows Caroline.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle connaît Caroline."
            },
            {
                "page": 32,
                "exercise_block": "EXERCICE 3.11",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Do you know this French song by heart?",
                "hints": null,
                "answer": "Est-ce que tu sais cette chanson française par cœur?"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 47,
        "data": []
    },
    {
        "page": 48,
        "data": [
            {
                "page": 34,
                "exercise_block": "The verb aller (to go)",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Use the preposition à (to, at, in) to say where you are going. Watch out for the contraction: à + le = au and à + les = aux.",
                "hints": null,
                "answer": "Je vais au marché."
            },
            {
                "page": 34,
                "exercise_block": "The verb aller (to go)",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Je vais au théâtre ce soir.",
                "hints": null,
                "answer": "Je vais au théâtre ce soir."
            },
            {
                "page": 34,
                "exercise_block": "The verb aller (to go)",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Elle va souvent à l'opéra.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle va souvent à l'opéra."
            },
            {
                "page": 34,
                "exercise_block": "The verb aller (to go)",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Léa va à la bibliothèque.",
                "hints": null,
                "answer": "Léa va à la bibliothèque."
            },
            {
                "page": 34,
                "exercise_block": "The verb aller (to go)",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Chloé veut aller aux États-Unis.",
                "hints": null,
                "answer": "Chloé veut aller aux États-Unis."
            },
            {
                "page": 34,
                "exercise_block": "Aller is used in many common expressions.",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Ça va?",
                "hints": null,
                "answer": "Ça va? Tout va bien."
            },
            {
                "page": 34,
                "exercise_block": "Aller is used in many common expressions.",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Comment allez-vous?",
                "hints": null,
                "answer": "Comment allez-vous?"
            },
            {
                "page": 34,
                "exercise_block": "Aller is used in many common expressions.",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Ce tailleur vous va bien.",
                "hints": null,
                "answer": "Ce tailleur vous va bien."
            },
            {
                "page": 34,
                "exercise_block": "Aller is used in many common expressions.",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Comment va la famille?",
                "hints": null,
                "answer": "Comment va votre famille?"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 49,
        "data": [
            {
                "page": 35,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.1",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Nous (aller) ___ à la plage cet après-midi.",
                "hints": "aller",
                "answer": "allons"
            },
            {
                "page": 35,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.1",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Ils (aller) ___ à Tahiti en décembre.",
                "hints": "aller",
                "answer": "vont"
            },
            {
                "page": 35,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.1",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Je (aller) ___ chez le dentiste demain matin.",
                "hints": "aller",
                "answer": "vais"
            },
            {
                "page": 35,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.1",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Le lundi, il (aller) ___ à son cours d'anglais.",
                "hints": "aller",
                "answer": "va"
            },
            {
                "page": 35,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.1",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Vous (aller) ___ en vacances à la fin de la semaine.",
                "hints": "aller",
                "answer": "allez"
            },
            {
                "page": 35,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.1",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Ça (aller) ___ ?",
                "hints": "aller",
                "answer": "va"
            },
            {
                "page": 35,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.1",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Elle (aller) ___ à la banque cet après-midi.",
                "hints": "aller",
                "answer": "vais"
            },
            {
                "page": 35,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.1",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Je (aller) ___ en Afrique avec mes amis.",
                "hints": "aller",
                "answer": "va"
            },
            {
                "page": 35,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.1",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Il (aller) ___ au match de base-ball ce soir.",
                "hints": "aller",
                "answer": "allez"
            },
            {
                "page": 35,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.1",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Comment (aller) -vous ?",
                "hints": "aller",
                "answer": "Comment allez-vous？"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 50,
        "data": [
            {
                "page": 87,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.2",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Nous ___ une nouvelle machine à laver.",
                "hints": null,
                "answer": "Vous allez acheter une nouvelle machine à laver."
            },
            {
                "page": 87,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.2",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Il ___ des vacances cet automne.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle a vingt ans."
            },
            {
                "page": 87,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.2",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Vous ___ au Japon.",
                "hints": null,
                "answer": "Vous allez investir au Japon."
            },
            {
                "page": 87,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.2",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Elle ___ vingt ans.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle va avoir vingt ans."
            },
            {
                "page": 87,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.2",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Cette agence ___ cette marchandise.",
                "hints": null,
                "answer": "Cette agence va promouvoir cette marchandise."
            },
            {
                "page": 87,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.2",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Il ___ président.",
                "hints": null,
                "answer": "Il va être président."
            },
            {
                "page": 87,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.2",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Nous ___ un cadeau.",
                "hints": null,
                "answer": "Nous allons choisir un cadeau."
            },
            {
                "page": 87,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.2",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Tu ___ au restaurant.",
                "hints": null,
                "answer": "Tu vas dîner au restaurant."
            },
            {
                "page": 87,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.2",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Ils ___ en janvier.",
                "hints": null,
                "answer": "sont"
            },
            {
                "page": 87,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.2",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Elle ___ au centre-ville.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle va au centre-ville."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 51,
        "data": [
            {
                "page": 37,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.3",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Il (venir) ___ d'Espagne.",
                "hints": null,
                "answer": "Je viens de téléphoner à Bernard."
            },
            {
                "page": 37,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.3",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Est-ce qu'elles (venir) ___ ce midi?",
                "hints": null,
                "answer": "Ils viennent d'annuler son vol."
            },
            {
                "page": 37,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.3",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Tu (venir) ___ avec nous?",
                "hints": null,
                "answer": "Elle vient de remplacer tous ses meubles."
            },
            {
                "page": 37,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.3",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Elle (venir) ___ du Canada.",
                "hints": null,
                "answer": "La police vient de révéler le secret."
            },
            {
                "page": 37,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.3",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Vous (revenir) ___ des Maldives?",
                "hints": null,
                "answer": "Vous venez de commencer à travailler."
            },
            {
                "page": 37,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.3",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Elle nous (prévenir) ___ toujours à la dernière minute.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle vient de manquer le train."
            },
            {
                "page": 37,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.3",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Nous (venir) ___ tous ce soir.",
                "hints": null,
                "answer": "Tu viens d'avoir trente ans."
            },
            {
                "page": 37,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.3",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Il (devenir) ___ fou avec tout ce travail.",
                "hints": null,
                "answer": "Il vient d'acheter ses études."
            },
            {
                "page": 37,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.3",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Vous (revenir) ___ cet après-midi?",
                "hints": null,
                "answer": "Nous venons de parler à la directrice."
            },
            {
                "page": 37,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.3",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Je (venir) ___ de la contacter.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils viennent de voir un bon film."
            },
            {
                "page": 37,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.4",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Je téléphone à Bernard.",
                "hints": null,
                "answer": "Vas-tu au cinéma dimanche?"
            },
            {
                "page": 37,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.4",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Il annule son vol.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils (Elles) vont bientôt déménager."
            },
            {
                "page": 37,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.4",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Elle remplace tous ses meubles.",
                "hints": null,
                "answer": "Comment vas-tu?"
            },
            {
                "page": 37,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.4",
                "question_number": "4",
                "question_text": "La police révèle le secret.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils (Elles) vont investir au Portugal."
            },
            {
                "page": 37,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.4",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Vous commencez à travailler.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle vient de commencer un nouveau travail."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 52,
        "data": [
            {
                "page": 38,
                "exercise_block": "4.5",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Are you going to the movies on Sunday?",
                "hints": null,
                "answer": "c"
            },
            {
                "page": 38,
                "exercise_block": "4.5",
                "question_number": "2",
                "question_text": "They are going to move soon.",
                "hints": null,
                "answer": "d"
            },
            {
                "page": 38,
                "exercise_block": "4.5",
                "question_number": "3",
                "question_text": "How are you doing?",
                "hints": null,
                "answer": "e"
            },
            {
                "page": 38,
                "exercise_block": "4.5",
                "question_number": "4",
                "question_text": "They are going to invest in Portugal.",
                "hints": null,
                "answer": "a"
            },
            {
                "page": 38,
                "exercise_block": "4.5",
                "question_number": "5",
                "question_text": "She's just started a new job.",
                "hints": null,
                "answer": "b"
            },
            {
                "page": 38,
                "exercise_block": "4.5",
                "question_number": "6",
                "question_text": "This hat looks good on you.",
                "hints": null,
                "answer": "Ce chapeau te va bien."
            },
            {
                "page": 38,
                "exercise_block": "4.5",
                "question_number": "7",
                "question_text": "They just canceled my flight.",
                "hints": null,
                "answer": "I(cls) ont annulé mon vol."
            },
            {
                "page": 38,
                "exercise_block": "4.5",
                "question_number": "8",
                "question_text": "He goes to the library on Saturdays.",
                "hints": null,
                "answer": "Il va à la bibliothèque les samedis."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 53,
        "data": [
            {
                "page": 39,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.6",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Il tient à sa voiture.",
                "hints": null,
                "answer": "fait"
            },
            {
                "page": 39,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.6",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Il ne tient compte de rien.",
                "hints": null,
                "answer": "font"
            },
            {
                "page": 39,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.6",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Il ne tient pas ses promesses.",
                "hints": null,
                "answer": "fais"
            },
            {
                "page": 39,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.6",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Il tient de sa sœur.",
                "hints": null,
                "answer": "faisons"
            },
            {
                "page": 39,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.6",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Il tient à te parler.",
                "hints": null,
                "answer": "fait"
            },
            {
                "page": 39,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.6",
                "question_number": "a",
                "question_text": "Il ressemble à sa parente.",
                "hints": null,
                "answer": "Il ressemble à sa parente."
            },
            {
                "page": 39,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.6",
                "question_number": "b",
                "question_text": "Il veut discuter avec toi.",
                "hints": null,
                "answer": "Il veut discuter avec toi."
            },
            {
                "page": 39,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.6",
                "question_number": "c",
                "question_text": "Il est attaché à cette chose.",
                "hints": null,
                "answer": "Il est attaché à cette chose."
            },
            {
                "page": 39,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.6",
                "question_number": "d",
                "question_text": "Il ignore tout.",
                "hints": null,
                "answer": "Il ignore tout."
            },
            {
                "page": 39,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.6",
                "question_number": "e",
                "question_text": "Il ne respecte pas ses engagements.",
                "hints": null,
                "answer": "Il ne respecte pas ses engagements."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 54,
        "data": [
            {
                "page": 40,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.7",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Qui (faire) ___ quoi dans cette entreprise?",
                "hints": "faire",
                "answer": "Je fais lire le dossier."
            },
            {
                "page": 40,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.7",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Ils (faire) ___ un grand voyage chaque année.",
                "hints": "faire",
                "answer": "Vous faites laver la voiture."
            },
            {
                "page": 40,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.7",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Tu (faire) ___ la cuisine?",
                "hints": "faire",
                "answer": "Il fait réparer la télévision."
            },
            {
                "page": 40,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.7",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Quel temps (faire) ___ -il à Rome aujourd'hui?",
                "hints": "faire",
                "answer": "Elle fait investir sa fortune."
            },
            {
                "page": 40,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.7",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Nous (faire) ___ une promenade dans les jardins du Luxembourg.",
                "hints": "faire",
                "answer": "Je fais envoyer le paquet."
            },
            {
                "page": 40,
                "exercise_block": "EXERCICE 4.7",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Elle (faire) ___ le marché le samedi matin.",
                "hints": "faire",
                "answer": "Il fait annuler le voyage."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 55,
        "data": [
            {
                "page": 41,
                "exercise_block": "Exercice 48",
                "question_number": "7",
                "question_text": "On (faire) ___ la queue depuis une demi-heure!",
                "hints": null,
                "answer": "Il pleut."
            },
            {
                "page": 41,
                "exercise_block": "Exercice 48",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Ils (faire) ___ la sieste de trois à cinq heures.",
                "hints": null,
                "answer": "Est-ce que vous savez faire la cuisine?"
            },
            {
                "page": 41,
                "exercise_block": "Exercice 48",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Vous (faire) ___ de l'exercice pour rester en forme?",
                "hints": null,
                "answer": "Elle fait laver sa voiture."
            },
            {
                "page": 41,
                "exercise_block": "Exercice 48",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Il (faire) ___ des grimaces devant le miroir.",
                "hints": null,
                "answer": "Il fait froid."
            },
            {
                "page": 41,
                "exercise_block": "Exercice 48",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Je lis le dossier.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils (Elles) font envoyer la lettre à Paris."
            },
            {
                "page": 41,
                "exercise_block": "Exercice 48",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Vous lavez la voiture.",
                "hints": null,
                "answer": "Je fais la queue depuis dix minutes."
            },
            {
                "page": 41,
                "exercise_block": "Exercice 48",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Il répare la télévision.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils (Elles) tiennent à leurs amis."
            },
            {
                "page": 41,
                "exercise_block": "Exercice 48",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Elle investit sa fortune.",
                "hints": null,
                "answer": "Il tient à chanter cette chanson."
            },
            {
                "page": 41,
                "exercise_block": "Exercice 48",
                "question_number": "5",
                "question_text": "J'envoie le paquet.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle tient un vase."
            },
            {
                "page": 41,
                "exercise_block": "Exercice 48",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Il annule le voyage.",
                "hints": null,
                "answer": "Il tient de son père."
            },
            {
                "page": 41,
                "exercise_block": "Exercice 48",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Tu remplaces l'employé malade.",
                "hints": null,
                "answer": "Il pleut."
            },
            {
                "page": 41,
                "exercise_block": "Exercice 48",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Il visite l'entreprise.",
                "hints": null,
                "answer": "Est-ce que vous savez faire la cuisine?"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 56,
        "data": [
            {
                "page": 42,
                "exercise_block": "4.9",
                "question_number": "1",
                "question_text": "They have the letter sent to Paris.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils (Elles) font envoyer la lettre à Paris."
            },
            {
                "page": 42,
                "exercise_block": "4.9",
                "question_number": "2",
                "question_text": "I have been standing in line for ten minutes.",
                "hints": null,
                "answer": "Je fais la queue depuis dix minutes."
            },
            {
                "page": 42,
                "exercise_block": "4.9",
                "question_number": "3",
                "question_text": "They are attached to their friends.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils (Elles) tiennent à leurs amis."
            },
            {
                "page": 42,
                "exercise_block": "4.9",
                "question_number": "4",
                "question_text": "He really wants to sing this song.",
                "hints": null,
                "answer": "Il tient à chanter cette chanson."
            },
            {
                "page": 42,
                "exercise_block": "4.9",
                "question_number": "5",
                "question_text": "She is holding a vase.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle tient un vase."
            },
            {
                "page": 42,
                "exercise_block": "4.9",
                "question_number": "6",
                "question_text": "He looks like his father.",
                "hints": null,
                "answer": "Il tient de son père."
            },
            {
                "page": 42,
                "exercise_block": "4.9",
                "question_number": "7",
                "question_text": "It's raining.",
                "hints": null,
                "answer": "Il pleut."
            },
            {
                "page": 42,
                "exercise_block": "4.9",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Can you cook?",
                "hints": null,
                "answer": "Est-ce que vous savez faire la cuisine?"
            },
            {
                "page": 42,
                "exercise_block": "4.9",
                "question_number": "9",
                "question_text": "She has her car washed.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle fait laver sa voiture."
            },
            {
                "page": 42,
                "exercise_block": "4.9",
                "question_number": "10",
                "question_text": "It's cold.",
                "hints": null,
                "answer": "Il fait froid."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 57,
        "data": [
            {
                "page": 43,
                "exercise_block": "Devoir as a debt",
                "question_number": "a",
                "question_text": "Combien est-ce qu'on vous ___?",
                "hints": "doit",
                "answer": "doit"
            },
            {
                "page": 43,
                "exercise_block": "Devoir as a debt",
                "question_number": "b",
                "question_text": "Elle me ___ mille euros.",
                "hints": "doit",
                "answer": "Elle me doit mille euros."
            },
            {
                "page": 43,
                "exercise_block": "Devoir as a debt",
                "question_number": "c",
                "question_text": "Je vous ___ quelque chose?",
                "hints": "dois",
                "answer": "Je vous dois quelque chose?"
            },
            {
                "page": 43,
                "exercise_block": "Devoir as a debt",
                "question_number": "d",
                "question_text": "Il ___ sa vie à son chirurgien.",
                "hints": "doit",
                "answer": "Il doit sa vie à son chirurgien."
            },
            {
                "page": 43,
                "exercise_block": "Devoir as an obligation",
                "question_number": "a",
                "question_text": "Vous ___ assister à la réunion demain matin.",
                "hints": "devez",
                "answer": "Vous devez assister à la réunion demain matin."
            },
            {
                "page": 43,
                "exercise_block": "Devoir as an obligation",
                "question_number": "b",
                "question_text": "L'enfant ___ obéir à ses parents.",
                "hints": "doit",
                "answer": "L'enfant doit obéir à ses parents."
            },
            {
                "page": 43,
                "exercise_block": "Devoir as an obligation",
                "question_number": "c",
                "question_text": "Vous ne ___ pas y aller.",
                "hints": "devez",
                "answer": "Vous ne devez pas y aller."
            },
            {
                "page": 43,
                "exercise_block": "Devoir as a probability",
                "question_number": "a",
                "question_text": "L'avion ___ atterrir à dix heures.",
                "hints": "doit",
                "answer": "L'avion doit atterrir à dix heures."
            },
            {
                "page": 43,
                "exercise_block": "Devoir as a probability",
                "question_number": "b",
                "question_text": "Son livre ___ sortir la semaine prochaine.",
                "hints": "doit",
                "answer": "doit"
            },
            {
                "page": 43,
                "exercise_block": "Devoir as a warning and suggestion",
                "question_number": "a",
                "question_text": "Tu ne ___ pas lui prêter d'argent.",
                "hints": "devrais",
                "answer": "Tu ne devrais pas lui prêter d'argent."
            },
            {
                "page": 43,
                "exercise_block": "Devoir as a warning and suggestion",
                "question_number": "b",
                "question_text": "Elles ___ apprendre une langue étrangère.",
                "hints": "devraient",
                "answer": "Elles devraient apprendre une langue étrangère."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 58,
        "data": [
            {
                "page": 44,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.1",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Elle (devoir) prévenir sa mère.",
                "hints": "devoir",
                "answer": "doit"
            },
            {
                "page": 44,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.1",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Tu (devoir) partir immédiatement.",
                "hints": "devoir",
                "answer": "devez"
            },
            {
                "page": 44,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.1",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Vous (devoir) refuser leur offre.",
                "hints": "devoir",
                "answer": "doit"
            },
            {
                "page": 44,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.1",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Elle (devoir) prendre une navette.",
                "hints": "devoir",
                "answer": "ne doivent pas"
            },
            {
                "page": 44,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.1",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Ils (ne pas devoir) arriver avant dimanche.",
                "hints": "ne pas devoir",
                "answer": "doit"
            },
            {
                "page": 44,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.1",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Je (devoir) appeler Michel?",
                "hints": "devoir",
                "answer": "doivent"
            },
            {
                "page": 44,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.1",
                "question_number": "7",
                "question_text": "L'avion (devoir) décoller dans quelques minutes.",
                "hints": "devoir",
                "answer": "dois"
            },
            {
                "page": 44,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.1",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Les voitures (devoir) embarquer sur le ferry.",
                "hints": "devoir",
                "answer": "doit"
            },
            {
                "page": 44,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.1",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Je (devoir) préparer le dîner.",
                "hints": "devoir",
                "answer": "dois"
            },
            {
                "page": 44,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.1",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Tu (devoir) faire le plein sur l'autoroute.",
                "hints": "devoir",
                "answer": "doit"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 59,
        "data": [
            {
                "page": 45,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.2",
                "question_number": "1",
                "question_text": "You must cook tonight.",
                "hints": null,
                "answer": "Vous devez faire la cuisine ce soir."
            },
            {
                "page": 45,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.2",
                "question_number": "2",
                "question_text": "She must not work today.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle ne doit pas travailler aujourd'hui."
            },
            {
                "page": 45,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.2",
                "question_number": "3",
                "question_text": "At what time is he supposed to arrive?",
                "hints": null,
                "answer": "À quelle heure est-ce qu'il doit arriver?"
            },
            {
                "page": 45,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.2",
                "question_number": "4",
                "question_text": "How much do I owe you?",
                "hints": null,
                "answer": "Combien est-ce que je vous dois?"
            },
            {
                "page": 45,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.2",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Why must he sell his car?",
                "hints": null,
                "answer": "Pourquoi est-ce qu'il doit vendre sa voiture?"
            },
            {
                "page": 45,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.2",
                "question_number": "6",
                "question_text": "She owes an excuse to Carole.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle doit une excuse à Carole."
            },
            {
                "page": 45,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.2",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Are we supposed to know these verbs?",
                "hints": null,
                "answer": "Est-ce que nous devons connaître ces verbes?"
            },
            {
                "page": 45,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.2",
                "question_number": "8",
                "question_text": "He owes two thousand dollars to the bank.",
                "hints": null,
                "answer": "Il doit deux mille dollars à la banque."
            },
            {
                "page": 45,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.2",
                "question_number": "9",
                "question_text": "You should call Vincent.",
                "hints": null,
                "answer": "Vous devez appeler Vincent."
            },
            {
                "page": 45,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.2",
                "question_number": "10",
                "question_text": "You should not invite Pierre.",
                "hints": null,
                "answer": "Vous ne devez pas inviter Pierre."
            },
            {
                "page": 45,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.3",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Elle a des dettes.",
                "hints": null,
                "answer": "a"
            },
            {
                "page": 45,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.3",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Elle n'est pas morte.",
                "hints": null,
                "answer": "a"
            },
            {
                "page": 45,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.3",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Elle va peut-être voyager.",
                "hints": null,
                "answer": "b"
            },
            {
                "page": 45,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.3",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Elle a des invités.",
                "hints": null,
                "answer": "c"
            },
            {
                "page": 45,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.3",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Elle hésite encore.",
                "hints": null,
                "answer": "b"
            },
            {
                "page": 45,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.3",
                "question_number": "a",
                "question_text": "Elle doit la vie à son médecin.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle doit la vie à son médecin."
            },
            {
                "page": 45,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.3",
                "question_number": "b",
                "question_text": "Elle doit être prudente.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle doit être prudente."
            },
            {
                "page": 45,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.3",
                "question_number": "c",
                "question_text": "Elle doit faire la cuisine.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle doit faire la cuisine."
            },
            {
                "page": 45,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.3",
                "question_number": "d",
                "question_text": "Elle doit partir en vacances.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle doit partir en vacances."
            },
            {
                "page": 45,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.3",
                "question_number": "e",
                "question_text": "Elle doit de l'argent.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle doit de l'argent."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 60,
        "data": [
            {
                "page": 46,
                "exercise_block": "Il y a (there is, there are)",
                "question_number": null,
                "question_text": "Il y a un chat sur le canapé. Il n'y a plus rien dans le frigo.",
                "hints": null,
                "answer": "Il y a un chat sur le canapé. Il n'y a plus rien dans le frigo."
            },
            {
                "page": 46,
                "exercise_block": "Il y a (there is, there are)",
                "question_number": null,
                "question_text": "Qu'est-ce qu'il y a? Il n'y a qu'à leur dire. Il y avait une fois... Il y a cinquante kilomètres d'ici à Paris. Il y en a qui feraient mieux de se taire.",
                "hints": null,
                "answer": "Qu'est-ce qu'il y a? Il n'y a rien. Il y avait une fois... Il y a cinquante kilomètres d'ici à Paris. Il y en a qui feraient mieux de se taire."
            },
            {
                "page": 46,
                "exercise_block": "Il s'agit de (it is a matter of, it's about)",
                "question_number": null,
                "question_text": "De quoi s'agit-il? Dans ce film, il s'agit d'un crime. Dans ce roman, il s'agit d'une princesse. Il s'agit de ton avenir. Il ne s'agit pas de plaisanter. Il s'agit de faire vite. Il ne s'agit pas de dettes. Il s'agit d'amour.",
                "hints": null,
                "answer": "De quoi s'agit-il? Dans ce film, il s'agit d'un crime. Dans ce roman, il s'agit d'une princesse. Il s'agit de ton avenir. Il ne s'agit pas de plaisanter. Il s'agit de faire vite. Il ne s'agit pas de dettes. Il s'agit d'amour."
            },
            {
                "page": 46,
                "exercise_block": "Verbs ending in -eindre and -aindre",
                "question_number": null,
                "question_text": "je peins tu peins il/elle peint",
                "hints": null,
                "answer": "je peins tu peins il/elle peint"
            },
            {
                "page": 46,
                "exercise_block": "Verbs ending in -eindre and -aindre",
                "question_number": null,
                "question_text": "Le peintre peint le plafond de l'opéra. Vous peignez un tableau abstrait.",
                "hints": null,
                "answer": "Le peintre peint le plafond de l'opéra. Vous peignez un tableau abstrait."
            },
            {
                "page": 46,
                "exercise_block": "Verbs ending in -eindre and -aindre",
                "question_number": null,
                "question_text": "je crains tu crains il/elle craint",
                "hints": null,
                "answer": "je crains que tu crains qu'il/elle craint"
            },
            {
                "page": 46,
                "exercise_block": "Verbs ending in -eindre and -aindre",
                "question_number": null,
                "question_text": "Ils craignent le pire. Il ne craint pas la douleur.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils craignent le pire. Il ne craint pas la douleur."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 61,
        "data": [
            {
                "page": 47,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.4",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Elle (craindre) ___ de profonds changements.",
                "hints": "craindre",
                "answer": "craint"
            },
            {
                "page": 47,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.4",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Il (feindre) ___ la tristesse.",
                "hints": "feindre",
                "answer": "feint"
            },
            {
                "page": 47,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.4",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Ils (plaindre) ___ la pauvre femme.",
                "hints": "plaindre",
                "answer": "plaigent"
            },
            {
                "page": 47,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.4",
                "question_number": "4",
                "question_text": "La muraille (ceindre) ___ la ville.",
                "hints": "ceindre",
                "answer": "feignez"
            },
            {
                "page": 47,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.4",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Vous (feindre) ___ l'indifférence.",
                "hints": "feindre",
                "answer": "craignons"
            },
            {
                "page": 47,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.4",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Nous (craindre) ___ le ridicule.",
                "hints": "craindre",
                "answer": "peignez"
            },
            {
                "page": 47,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.4",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Vous (peindre) ___ le mur en bleu.",
                "hints": "peindre",
                "answer": "craignent"
            },
            {
                "page": 47,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.4",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Ils (craindre) ___ le froid.",
                "hints": "craindre",
                "answer": "se plaint"
            },
            {
                "page": 47,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.4",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Elle (teindre) ___ en blond les moustaches de l'acteur.",
                "hints": "teindre",
                "answer": "Elle teint en blond les moustaches de l'acteur."
            },
            {
                "page": 47,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.4",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Elle (se plaindre) ___ tout le temps.",
                "hints": "se plaindre",
                "answer": "Elle se plaint tout le temps."
            },
            {
                "page": 47,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.5",
                "question_number": "1",
                "question_text": "She is painting the kitchen.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle peint la cuisine."
            },
            {
                "page": 47,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.5",
                "question_number": "2",
                "question_text": "There is a dog in the car.",
                "hints": null,
                "answer": "Il y a un chien dans la voiture."
            },
            {
                "page": 47,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.5",
                "question_number": "3",
                "question_text": "They pity the poor child.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils (Elles) plaignent le pauvre enfant."
            },
            {
                "page": 47,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.5",
                "question_number": "4",
                "question_text": "This book is about the French president.",
                "hints": null,
                "answer": "Dans ce livre, il s'agit du président français."
            },
            {
                "page": 47,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.5",
                "question_number": "5",
                "question_text": "What is it about?",
                "hints": null,
                "answer": "De quoi est-ce qu'il s'agit?"
            },
            {
                "page": 47,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.5",
                "question_number": "6",
                "question_text": "He fears the worst.",
                "hints": null,
                "answer": "Il craint le pire."
            },
            {
                "page": 47,
                "exercise_block": "EXERCICE 5.5",
                "question_number": "7",
                "question_text": "There are books on the table.",
                "hints": null,
                "answer": "Il y a des livres sur la table."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 62,
        "data": []
    },
    {
        "page": 63,
        "data": [
            {
                "page": 49,
                "exercise_block": "Reflexive verbs",
                "question_number": "1",
                "question_text": "je me lève",
                "hints": null,
                "answer": "je me lève"
            },
            {
                "page": 49,
                "exercise_block": "Reflexive verbs",
                "question_number": "2",
                "question_text": "tu te lèves",
                "hints": null,
                "answer": "tu t'élèves"
            },
            {
                "page": 49,
                "exercise_block": "Reflexive verbs",
                "question_number": "3",
                "question_text": "il/elle se lève",
                "hints": null,
                "answer": "il se lève\nelle se lève"
            },
            {
                "page": 49,
                "exercise_block": "Reflexive verbs",
                "question_number": "4",
                "question_text": "nous nous levons",
                "hints": null,
                "answer": "nous nous levons"
            },
            {
                "page": 49,
                "exercise_block": "Reflexive verbs",
                "question_number": "5",
                "question_text": "vous vous levez",
                "hints": null,
                "answer": "vous vous levez"
            },
            {
                "page": 49,
                "exercise_block": "Reflexive verbs",
                "question_number": "6",
                "question_text": "ils/elles se lèvent",
                "hints": null,
                "answer": "ils se lèvent"
            },
            {
                "page": 49,
                "exercise_block": "Reflexive verbs",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Il se lève à sept heures.",
                "hints": null,
                "answer": "Il se lève à sept heures."
            },
            {
                "page": 49,
                "exercise_block": "Reflexive verbs",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Je me couche à onze heures.",
                "hints": null,
                "answer": "Je me couche à onze heures."
            },
            {
                "page": 49,
                "exercise_block": "Reflexive verbs",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Il s'assoit sur un banc.",
                "hints": null,
                "answer": "Il s'assoit sur un banc."
            },
            {
                "page": 49,
                "exercise_block": "Reflexive verbs",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Elle ne se réveille pas avant huit heures.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle ne se réveille pas avant huit heures."
            },
            {
                "page": 49,
                "exercise_block": "Reflexive verbs",
                "question_number": "11",
                "question_text": "Tu ne te reposes pas assez.",
                "hints": null,
                "answer": "Tu ne te reposes pas assez."
            },
            {
                "page": 49,
                "exercise_block": "Reflexive verbs",
                "question_number": "12",
                "question_text": "Se rase-t-il tous les matins?",
                "hints": null,
                "answer": "Se ras-il tous les matins?"
            },
            {
                "page": 49,
                "exercise_block": "Reflexive verbs",
                "question_number": "13",
                "question_text": "S'occupent-elles de ce dossier?",
                "hints": null,
                "answer": "S'occupent-elles de ce dossier?"
            },
            {
                "page": 49,
                "exercise_block": "Reflexive verbs",
                "question_number": "14",
                "question_text": "Vous maquillez-vous pour monter sur scène?",
                "hints": null,
                "answer": "Vous vous maquillez-vous pour monter sur scène?"
            },
            {
                "page": 49,
                "exercise_block": "Reflexive verbs",
                "question_number": "15",
                "question_text": "Est-ce que vous vous préparez à partir?",
                "hints": null,
                "answer": "Est-ce que vous vous préparez à partir ?"
            },
            {
                "page": 49,
                "exercise_block": "Reflexive verbs",
                "question_number": "16",
                "question_text": "Est-ce que tu t'habilles pour la soirée?",
                "hints": null,
                "answer": "Est-ce que tu t'habilles pour la soirée ?"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 64,
        "data": [
            {
                "page": 50,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.1",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Je (s'habiller) ___ avant de prendre le petit déjeuner.",
                "hints": "s'habiller",
                "answer": "m'habille"
            },
            {
                "page": 50,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.1",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Nous (se lever) ___ tôt le matin.",
                "hints": "se lever",
                "answer": "nous levons"
            },
            {
                "page": 50,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.1",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Elle (se couper) ___ les cheveux elle-même.",
                "hints": "se couper",
                "answer": "se coupe"
            },
            {
                "page": 50,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.1",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Tu (se coucher) ___ trop tard tous les soirs.",
                "hints": "se coucher",
                "answer": "te couches"
            },
            {
                "page": 50,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.1",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Ils (se laver) ___ les mains.",
                "hints": "se laver",
                "answer": "se lavent"
            },
            {
                "page": 50,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.1",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Tu (se peigner) ___ avant de sortir.",
                "hints": "se peigner",
                "answer": "te peignes"
            },
            {
                "page": 50,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.1",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Vous (se balader) ___ dans le parc.",
                "hints": "se balader",
                "answer": "vous sentez"
            },
            {
                "page": 50,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.1",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Ils (se reposer) ___ le week-end.",
                "hints": "se reposer",
                "answer": "nous amusons"
            },
            {
                "page": 50,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.1",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Nous (s'amuser) ___ à la fête.",
                "hints": "s'amuser",
                "answer": "se détend"
            },
            {
                "page": 50,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.1",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Elle (se détendre) ___ les jambes sur le canapé.",
                "hints": "se détendre",
                "answer": "Elle (se détend) sur le canapé."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 65,
        "data": [
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.2",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Ils (se marier) ___ la semaine prochaine.",
                "hints": null,
                "answer": "se marier"
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.2",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Vous (s'embrasser) ___ sur le balcon.",
                "hints": null,
                "answer": "vous embrassez"
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.2",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Nous (s'écrire) ___ une fois par an.",
                "hints": null,
                "answer": "nous écrivons"
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.2",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Ils (se retrouver) ___ devant la brasserie.",
                "hints": null,
                "answer": "se retrouver"
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.2",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Elles (se voir) ___ rarement.",
                "hints": null,
                "answer": "se voient"
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.2",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Nous (se téléphoner) ___ chaque jour.",
                "hints": null,
                "answer": "nous téléphonons"
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.2",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Vous (se quitter) ___ sur le quai de la gare.",
                "hints": null,
                "answer": "vous quittez"
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.2",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Nous (se disputer) ___ assez souvent.",
                "hints": null,
                "answer": "nous disputons"
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.2",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Ils (se détester) ___ depuis toujours.",
                "hints": null,
                "answer": "se détendent"
            },
            {
                "page": 1,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.2",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Nous (se rencontrer) ___ toujours par hasard dans la rue.",
                "hints": null,
                "answer": "nous rencontrons"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 66,
        "data": [
            {
                "page": 6,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.3",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Elle (s'apercevoir) ___ de sa gaffe.",
                "hints": null,
                "answer": "s'apercevoir"
            },
            {
                "page": 6,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.3",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Ils (se dépêcher) ___ pour arriver à l'heure.",
                "hints": null,
                "answer": "se dépêcher"
            },
            {
                "page": 6,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.3",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Tu (s'attendre) ___ à sa visite.",
                "hints": null,
                "answer": "t'attends"
            },
            {
                "page": 6,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.3",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Qu'est-ce qui (se passer) ___?",
                "hints": null,
                "answer": "se passe"
            },
            {
                "page": 6,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.3",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Vous (se servir) ___ d'un nouvel appareil.",
                "hints": null,
                "answer": "vous servez"
            },
            {
                "page": 6,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.3",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Je (se rendre compte) ___ de mon erreur.",
                "hints": null,
                "answer": "me rends compte"
            },
            {
                "page": 6,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.3",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Tu (se demander) ___ ce qui va se passer.",
                "hints": null,
                "answer": "te demandes"
            },
            {
                "page": 6,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.3",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Elle (se dépêcher) ___ car elle est en retard.",
                "hints": null,
                "answer": "se dépêche"
            },
            {
                "page": 6,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.3",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Tu (se tromper) ___ de chemin.",
                "hints": null,
                "answer": "s'envole"
            },
            {
                "page": 6,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.3",
                "question_number": "10",
                "question_text": "L'oiseau (s'envoler) ___ dans le ciel.",
                "hints": null,
                "answer": "L'oiseau s'envole dans le ciel."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 67,
        "data": [
            {
                "page": 53,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.4",
                "question_number": "1",
                "question_text": "J'aime (se promener) ___ le long de la Seine.",
                "hints": null,
                "answer": "me promener"
            },
            {
                "page": 53,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.4",
                "question_number": "2",
                "question_text": "À quelle heure est-ce que tu vas (se lever) ___ ?",
                "hints": null,
                "answer": "te lever"
            },
            {
                "page": 53,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.4",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Nous venons de (se rendre compte) ___ des conséquences.",
                "hints": null,
                "answer": "nous rendre compte"
            },
            {
                "page": 53,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.4",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Elle ne peut pas (se souvenir) ___ de son nom.",
                "hints": null,
                "answer": "se souvenir"
            },
            {
                "page": 53,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.4",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Ils doivent (se marier) ___ au printemps.",
                "hints": null,
                "answer": "se marier"
            },
            {
                "page": 53,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.4",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Vous allez (se demander) ___ pourquoi il quitte Paris.",
                "hints": null,
                "answer": "vous demander"
            },
            {
                "page": 53,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.4",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Nous voulons (s'écrire) ___ plus souvent.",
                "hints": null,
                "answer": "nous écrire"
            },
            {
                "page": 53,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.4",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Je dois (s'habiller) ___ pour aller au bal.",
                "hints": null,
                "answer": "m'habiller"
            },
            {
                "page": 53,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.4",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Vous allez (se voir) ___ pendant les vacances ?",
                "hints": null,
                "answer": "vous voir"
            },
            {
                "page": 53,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.4",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Nous ne pouvons pas (se plaindre) ___ de la situation.",
                "hints": null,
                "answer": "nous plaindre"
            },
            {
                "page": 53,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.5",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Ils sont toujours ensemble.",
                "hints": null,
                "answer": "e"
            },
            {
                "page": 53,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.5",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Ils communiquent sans cesse.",
                "hints": null,
                "answer": "a"
            },
            {
                "page": 53,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.5",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Ils s'attendent au pire.",
                "hints": null,
                "answer": "d"
            },
            {
                "page": 53,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.5",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Ils se promènent.",
                "hints": null,
                "answer": "c"
            },
            {
                "page": 53,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.5",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Ils ne se parlent jamais.",
                "hints": null,
                "answer": "b"
            },
            {
                "page": 53,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.6",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Get up!",
                "hints": null,
                "answer": "Lève-toi!"
            },
            {
                "page": 53,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.6",
                "question_number": "2",
                "question_text": "She is getting dressed for the party.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle s’habille pour la soirée."
            },
            {
                "page": 53,
                "exercise_block": "EXERCICE 6.6",
                "question_number": "3",
                "question_text": "She cuts her hair.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle se coupe les cheveux."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 68,
        "data": [
            {
                "page": 54,
                "exercise_block": "Grammar Exercises",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Nous marchons dans le parc.",
                "hints": null,
                "answer": "Nous marchons dans le parc."
            },
            {
                "page": 54,
                "exercise_block": "Grammar Exercises",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Ils se reposent parce que leurs jambes sont fatiguées.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils se reposent parce que leurs jambes sont fatiguées."
            },
            {
                "page": 54,
                "exercise_block": "Grammar Exercises",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Il se rase.",
                "hints": null,
                "answer": "Il se rase."
            },
            {
                "page": 54,
                "exercise_block": "Grammar Exercises",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Ils viennent de se marier.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils viennent de se marier."
            },
            {
                "page": 54,
                "exercise_block": "Grammar Exercises",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Ils s'écrivent.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils s'écrivent."
            },
            {
                "page": 54,
                "exercise_block": "Grammar Exercises",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Il est fatigué. Il s'assoit sur un banc.",
                "hints": null,
                "answer": "Il est fatigué. Il s'assoit sur un banc."
            },
            {
                "page": 54,
                "exercise_block": "Grammar Exercises",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Ils s'aiment.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils s'aiment."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 69,
        "data": [
            {
                "page": 55,
                "exercise_block": "The passé composé",
                "question_number": "a",
                "question_text": "Elle a pris une décision.",
                "hints": "She made a decision. She has made a decision. She did make a decision.",
                "answer": "Elle a prise une décision."
            },
            {
                "page": 55,
                "exercise_block": "The passé composé",
                "question_number": null,
                "question_text": "Il a vendu sa voiture.",
                "hints": "He sold his car.",
                "answer": "Il a vendu sa voiture."
            },
            {
                "page": 55,
                "exercise_block": "The passé composé",
                "question_number": null,
                "question_text": "Il n'a pas vendu sa voiture.",
                "hints": "He did not sell his car.",
                "answer": "Il n'a pas vendu sa voiture."
            },
            {
                "page": 55,
                "exercise_block": "The passé composé",
                "question_number": null,
                "question_text": "Ils ont dîné au restaurant.",
                "hints": "They had dinner at the restaurant.",
                "answer": "Ils ont dîné au restaurant."
            },
            {
                "page": 55,
                "exercise_block": "The passé composé",
                "question_number": null,
                "question_text": "Ils n'ont pas dîné au restaurant.",
                "hints": "They did not have dinner at the restaurant.",
                "answer": "Ils n'ont pas dîné au restaurant."
            },
            {
                "page": 55,
                "exercise_block": "The passé composé",
                "question_number": null,
                "question_text": "Vous avez aimé la pièce?",
                "hints": "Did you like the play?",
                "answer": "Vous avez aimé la pièce?"
            },
            {
                "page": 55,
                "exercise_block": "The passé composé",
                "question_number": null,
                "question_text": "Avez-vous aimé la pièce?",
                "hints": "Did you like the play?",
                "answer": "Avez-vous aimé la pièce?"
            },
            {
                "page": 55,
                "exercise_block": "The passé composé",
                "question_number": null,
                "question_text": "Est-ce que vous avez aimé la pièce?",
                "hints": "Did you like the play?",
                "answer": "Est-ce que vous avez aimé la pièce?"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 70,
        "data": [
            {
                "page": 56,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.1",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Il (inviter) ___ beaucoup de monde.",
                "hints": "inviter",
                "answer": "a invité"
            },
            {
                "page": 56,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.1",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Nous (refuser) ___ leur invitation.",
                "hints": "refuser",
                "answer": "avons réussi"
            },
            {
                "page": 56,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.1",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Tu (travailler) ___ hier matin?",
                "hints": "travailler",
                "answer": "a travaillé"
            },
            {
                "page": 56,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.1",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Il (comprendre) ___ l'intrigue.",
                "hints": "comprendre",
                "answer": "a compris"
            },
            {
                "page": 56,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.1",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Elle (apporter) ___ un joli cadeau.",
                "hints": "apporter",
                "answer": "a apporté"
            },
            {
                "page": 56,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.1",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Je (voyager) ___ avec Rémi.",
                "hints": "voyager",
                "answer": "a voyagé"
            },
            {
                "page": 56,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.1",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Vous (louer) ___ une voiture?",
                "hints": "louer",
                "answer": "avez loué"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 71,
        "data": [
            {
                "page": 57,
                "exercise_block": "7.2",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Ils (investir) ___ une grosse somme.",
                "hints": "investir",
                "answer": "ont investi"
            },
            {
                "page": 57,
                "exercise_block": "7.2",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Le public (applaudir) ___ les comédiens.",
                "hints": "applaudir",
                "answer": "a applaudi"
            },
            {
                "page": 57,
                "exercise_block": "7.2",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Elles (réfléchir) ___ toute la journée.",
                "hints": "réfléchir",
                "answer": "ont réfléchi"
            },
            {
                "page": 57,
                "exercise_block": "7.2",
                "question_number": "4",
                "question_text": "La voiture (ralentir) ___ au carrefour.",
                "hints": "ralentir",
                "answer": "a ralenti"
            },
            {
                "page": 57,
                "exercise_block": "7.2",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Ils (attendre) ___ le train une demi-heure.",
                "hints": "attendre",
                "answer": "ont attendu"
            },
            {
                "page": 57,
                "exercise_block": "7.2",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Nous (réussir) ___ à les convaincre.",
                "hints": "réussir",
                "answer": "avons réussi"
            },
            {
                "page": 57,
                "exercise_block": "7.2",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Elle (perdre) ___ ses bijoux en vacances.",
                "hints": "perdre",
                "answer": "a perdu"
            },
            {
                "page": 57,
                "exercise_block": "7.2",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Tu (grandir) ___ en Europe?",
                "hints": "grandir",
                "answer": "s’est grandi"
            },
            {
                "page": 57,
                "exercise_block": "7.2",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Elle (sentir) ___ une bonne odeur venant de la cuisine.",
                "hints": "sentir",
                "answer": "a senti"
            },
            {
                "page": 57,
                "exercise_block": "7.2",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Le théâtre (vendre) ___ beaucoup de billets.",
                "hints": "vendre",
                "answer": "a vendu"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 72,
        "data": [
            {
                "page": 58,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.3",
                "question_number": "1",
                "question_text": "They sold the house in France.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils (Elles) ont vendu la maison en France."
            },
            {
                "page": 58,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.3",
                "question_number": "2",
                "question_text": "I waited ten minutes.",
                "hints": null,
                "answer": "J’ai attendu dix minutes."
            },
            {
                "page": 58,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.3",
                "question_number": "3",
                "question_text": "He finished the novel.",
                "hints": null,
                "answer": "Il a fini le roman."
            },
            {
                "page": 58,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.3",
                "question_number": "4",
                "question_text": "She lost her dictionary.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle a perdu son dictionnaire."
            },
            {
                "page": 58,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.3",
                "question_number": "5",
                "question_text": "I called Marc.",
                "hints": null,
                "answer": "J’ai appelé Marc."
            },
            {
                "page": 58,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.3",
                "question_number": "6",
                "question_text": "They served an elegant dinner.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils (Elles) ont servi un dîner élégant."
            },
            {
                "page": 58,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.3",
                "question_number": "7",
                "question_text": "He bought a car.",
                "hints": null,
                "answer": "Il a acheté une voiture."
            },
            {
                "page": 58,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.3",
                "question_number": "8",
                "question_text": "I chose a very good cheese.",
                "hints": null,
                "answer": "J’ai choisi un très bon fromage."
            },
            {
                "page": 58,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.3",
                "question_number": "9",
                "question_text": "We watched the film.",
                "hints": null,
                "answer": "Nous avons regardé le film."
            },
            {
                "page": 58,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.3",
                "question_number": "10",
                "question_text": "They applauded the actor.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils (Elles) ont applaudi le comédien."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 73,
        "data": [
            {
                "page": 59,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.4",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Je (prendre) ___ le train à Lille.",
                "hints": "prendre",
                "answer": "J’ai pris"
            },
            {
                "page": 59,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.4",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Nous (ne pas pouvoir) ___ joindre les Quentin.",
                "hints": "pouvoir",
                "answer": "n’avons pas pu"
            },
            {
                "page": 59,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.4",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Ils (suivre) ___ un cours d'anglais en Angleterre.",
                "hints": "suivre",
                "answer": "ont suivi"
            },
            {
                "page": 59,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.4",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Elle (peindre) ___ un paysage breton.",
                "hints": "peindre",
                "answer": "a peint"
            },
            {
                "page": 59,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.4",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Il (pleuvoir) ___ tout l'après-midi.",
                "hints": "pleuvoir",
                "answer": "a plu"
            },
            {
                "page": 59,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.4",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Vous (recevoir) ___ beaucoup de compliments.",
                "hints": "recevoir",
                "answer": "avez reçu"
            },
            {
                "page": 59,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.4",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Nous (lire) ___ un roman de Zola.",
                "hints": "lire",
                "answer": "avons lu"
            },
            {
                "page": 59,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.4",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Je (faire) ___ la cuisine pour toute la famille.",
                "hints": "faire",
                "answer": "J’ai fait"
            },
            {
                "page": 59,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.4",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Il (mettre) ___ son chapeau gris.",
                "hints": "mettre",
                "answer": "a mis"
            },
            {
                "page": 59,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.4",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Elle (ouvrir) ___ les fenêtres.",
                "hints": "ouvrir",
                "answer": "a ouvert"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 74,
        "data": [
            {
                "page": 7,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.5",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Elle a conduit ___",
                "hints": null,
                "answer": "est-il monté"
            },
            {
                "page": 7,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.5",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Tu as compris ___",
                "hints": null,
                "answer": "sommes rentré(e)s"
            },
            {
                "page": 7,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.5",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Vous avez lu ___",
                "hints": null,
                "answer": "est tombée"
            },
            {
                "page": 7,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.5",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Il a eu ___",
                "hints": null,
                "answer": "sont descendus"
            },
            {
                "page": 7,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.5",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Nous avons fait ___",
                "hints": null,
                "answer": "sont revenues"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 75,
        "data": [
            {
                "page": 61,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.6",
                "question_number": "1",
                "question_text": "À quel âge ce comédien ___ sur scène ?",
                "hints": "monter",
                "answer": "Elle a lu le journal."
            },
            {
                "page": 61,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.6",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Nous ___ du théâtre à minuit.",
                "hints": "rentrer",
                "answer": "Nous sommes allé(e)s à Paris."
            },
            {
                "page": 61,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.6",
                "question_number": "3",
                "question_text": "La voiture ___ en panne près de Madrid.",
                "hints": "tomber",
                "answer": "Ils sont partis (Elles sont parties) hier soir."
            },
            {
                "page": 61,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.6",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Ils ___ par l'escalier.",
                "hints": "descendre",
                "answer": "Il a dû partir à cinq heures."
            },
            {
                "page": 61,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.6",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Elles ___ de vacances mardi.",
                "hints": "revenir",
                "answer": "Ils (Elles) ont habité en Italie."
            },
            {
                "page": 61,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.6",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Quel jour ___ ?",
                "hints": "partir",
                "answer": "Zola est né en 1902."
            },
            {
                "page": 61,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.6",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Elle ___ à l'opéra hier soir.",
                "hints": "aller",
                "answer": "J’ai écrit une longue lettre."
            },
            {
                "page": 61,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.6",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Luc ___ au Mexique l'hiver dernier.",
                "hints": "aller",
                "answer": "Elle a peint le mur en blanc."
            },
            {
                "page": 61,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.6",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Molière ___ en 1673.",
                "hints": "mourir",
                "answer": "Elle est restée à la maison."
            },
            {
                "page": 61,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.6",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Le metteur en scène ___ dans les coulisses.",
                "hints": "rester",
                "answer": "Ils partent en vacances."
            },
            {
                "page": 61,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.7",
                "question_number": "1",
                "question_text": "She read the newspaper.",
                "hints": null,
                "answer": "sont promenés"
            },
            {
                "page": 61,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.7",
                "question_number": "2",
                "question_text": "We went to Paris.",
                "hints": null,
                "answer": "s’est douté"
            },
            {
                "page": 61,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.7",
                "question_number": "3",
                "question_text": "They left last night.",
                "hints": null,
                "answer": "sont maquillées"
            },
            {
                "page": 61,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.7",
                "question_number": "4",
                "question_text": "He had to leave at five o'clock.",
                "hints": null,
                "answer": "se sont écrit"
            },
            {
                "page": 61,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.7",
                "question_number": "5",
                "question_text": "They lived in Italy.",
                "hints": null,
                "answer": "nous sommes arrêté(e)s"
            },
            {
                "page": 61,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.7",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Zola died in 1902.",
                "hints": null,
                "answer": "se sont occupés"
            },
            {
                "page": 61,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.7",
                "question_number": "7",
                "question_text": "I wrote a long letter.",
                "hints": null,
                "answer": "se sont baladées"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 76,
        "data": [
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": "8.",
                "question_number": null,
                "question_text": "She has painted the wall white.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle a peint le mur en blanc."
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": "9.",
                "question_number": null,
                "question_text": "She stayed at home.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle est restée à la maison."
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": "10.",
                "question_number": null,
                "question_text": "He took some vacation.",
                "hints": null,
                "answer": "Il a pris一些时间休息。"
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": "Proniminal verbs in the passé composé",
                "question_number": null,
                "question_text": "As we mentioned earlier, all pronominal verbs are conjugated with être. The reflexive pronouns precede the auxiliary verb (être). In most cases, the past participle agrees in gender and number with the subject of the pronominal verb.",
                "hints": null,
                "answer": "Comme nous l'avons mentionné plus tôt, tous les verbes pronominaux sont conjugués avec être. Les pronominaux réfléchis précèdent l'auxiliaire (être). Dans la plupart des cas, le participe passé s'accorde en genre et en nombre avec le sujet du verbe pronominal."
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": "se réveiller to wake up",
                "question_number": null,
                "question_text": "je me suis réveillé(e) ___",
                "hints": null,
                "answer": "je me suis réveillé(e) ce matin"
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": "se réveiller to wake up",
                "question_number": null,
                "question_text": "tu t'es réveillé(e) ___",
                "hints": null,
                "answer": "tu t'es réveillé(e) ce matin"
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": "se réveiller to wake up",
                "question_number": null,
                "question_text": "il/elle s'est réveillé(e) ___",
                "hints": null,
                "answer": "il/elle s'est réveillé(e) ce matin"
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": "se réveiller to wake up",
                "question_number": null,
                "question_text": "nous nous sommes réveillé(e)s ___",
                "hints": null,
                "answer": "tard"
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": "se réveiller to wake up",
                "question_number": null,
                "question_text": "vous vous êtes réveillé(e)(s) ___",
                "hints": null,
                "answer": "à"
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": "se réveiller to wake up",
                "question_number": null,
                "question_text": "ils/elles se sont réveillé(e)s ___",
                "hints": null,
                "answer": "ils/elles se sont réveillé(e)s ce matin"
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "Elle s'est promenée sur la plage.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle s'est promenée sur la plage."
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "Ils se sont ennuyés à la réception.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils se sont ennuyés à la réception."
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "Il s'est évanoui à cause de la chaleur.",
                "hints": null,
                "answer": "Il s'est évanoui à cause de la chaleur."
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "In the negative, the negation is placed around the auxiliary verb être.",
                "hints": null,
                "answer": "Dans le négatif, la négation est placée autour de l'auxiliaire verb être."
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "Ils ne se sont pas couchés de bonne heure.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils ne se sont pas couchés tôt."
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "Elle ne s'est pas promenée le long du canal.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle ne s'est pas promenée le long du canal."
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "In the interrogative form, the reflexive pronoun is placed before être.",
                "hints": null,
                "answer": "Dans la forme interrogative, le pronom réfléchi est placé avant être."
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "S'est-il rendu compte de son erreur?",
                "hints": null,
                "answer": "S'est-il rendu compte de son erreur?"
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "Vous êtes-vous bien amusés à la fête?",
                "hints": null,
                "answer": "Vous vous êtes bien amusés à la fête?"
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "Note that the past participle does not agree with the subject of the pronominal verb when the verb is followed by a direct object or by another verb.",
                "hints": null,
                "answer": "Note que le participe passé ne concorde pas avec le sujet du verbe pronominal lorsque le verbe est suivi d'un complément direct ou d'un autre verbe."
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "Elle s'est offert une nouvelle moto.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle s'est offert une nouvelle moto."
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "Elle s'est coupé les ongles.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle s'est coupé les ongles."
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "Elle s'est fait arracher une dent.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle s'est fait arracher une dent."
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "When reciprocal verbs take a direct object, the past participle agrees with the subject.",
                "hints": null,
                "answer": "Lorsque les verbes réciproques prennent un complément direct, le participe passé s'accorde avec le sujet."
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "Ils se sont rencontrés à Venise.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils se sont rencontrés à Venise."
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "Ils se sont embrassés.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils se sont embrassés."
            },
            {
                "page": 62,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "Ils se sont mariés en mars.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils se sont mariés en mars."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 77,
        "data": [
            {
                "page": 63,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.8",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Ils (se promener) ___ le long de la rivière.",
                "hints": "se promener",
                "answer": "voyageait"
            },
            {
                "page": 63,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.8",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Il (se douter) ___ de quelque chose.",
                "hints": "se douter",
                "answer": "faisais"
            },
            {
                "page": 63,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.8",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Elles (se maquiller) ___ pour aller au bal.",
                "hints": "se maquiller",
                "answer": "étions"
            },
            {
                "page": 63,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.8",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Ils (s'écrire) ___ régulièrement.",
                "hints": "s'écrire",
                "answer": "buvaient"
            },
            {
                "page": 63,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.8",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Nous (s'arrêter) ___ au bord de la route.",
                "hints": "s'arrêter",
                "answer": "j’étais"
            },
            {
                "page": 63,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.8",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Ils (s'occuper) ___ de tout.",
                "hints": "s'occuper",
                "answer": "aimions"
            },
            {
                "page": 63,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.8",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Elles (se balader) ___ à la campagne.",
                "hints": "se balader",
                "answer": "partageaient"
            },
            {
                "page": 63,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.8",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Ils (se rencontrer) ___ à une conférence.",
                "hints": "se rencontrer",
                "answer": "prenait"
            },
            {
                "page": 63,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.8",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Tu (se couper) ___ le doigt.",
                "hints": "se couper",
                "answer": "encourageait"
            },
            {
                "page": 63,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.8",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Nous (se demander) ___ pourquoi il était absent.",
                "hints": "se demander",
                "answer": "alliez"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 78,
        "data": [
            {
                "page": 64,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.9",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Elle a sorti ___",
                "hints": null,
                "answer": "e"
            },
            {
                "page": 64,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.9",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Il a retourné ___",
                "hints": null,
                "answer": "a"
            },
            {
                "page": 64,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.9",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Elle est rentrée ___",
                "hints": null,
                "answer": "d"
            },
            {
                "page": 64,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.9",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Je suis passée ___",
                "hints": null,
                "answer": "b"
            },
            {
                "page": 64,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.9",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Elle est retourné à Rome ___",
                "hints": null,
                "answer": "c"
            },
            {
                "page": 64,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.9",
                "question_number": "a",
                "question_text": "___ le bifteck",
                "hints": null,
                "answer": "Servez-le bifteck"
            },
            {
                "page": 64,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.10",
                "question_number": "1",
                "question_text": "They spent a month in China.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils ont passé un mois en Chine."
            },
            {
                "page": 64,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.10",
                "question_number": "2",
                "question_text": "She fainted.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle s'est évanouie."
            },
            {
                "page": 64,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.10",
                "question_number": "3",
                "question_text": "They kissed each other.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils se sont embrassés."
            },
            {
                "page": 64,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.10",
                "question_number": "4",
                "question_text": "They had fun at the party.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils se sont amusés à la fête."
            },
            {
                "page": 64,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.10",
                "question_number": "5",
                "question_text": "She took the suitcases down.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle a descendu les valises."
            },
            {
                "page": 64,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.10",
                "question_number": "6",
                "question_text": "He brushed his teeth.",
                "hints": null,
                "answer": "Il s'est brossé les dents."
            },
            {
                "page": 64,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.10",
                "question_number": "7",
                "question_text": "He woke up tired.",
                "hints": null,
                "answer": "Il s'est réveillé fatigué."
            },
            {
                "page": 64,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.10",
                "question_number": "8",
                "question_text": "They wrote each other regularly.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils se sont écrit régulièrement."
            },
            {
                "page": 64,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.10",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Anna stopped for ten minutes.",
                "hints": null,
                "answer": "Anna s'est arrêtée pendant dix minutes."
            },
            {
                "page": 64,
                "exercise_block": "EXERCICE 7.10",
                "question_number": "10",
                "question_text": "He flipped the omelette.",
                "hints": null,
                "answer": "Il a retourné l'omelette."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 79,
        "data": [
            {
                "page": 65,
                "exercise_block": "parler to speak",
                "question_number": null,
                "question_text": "nous parlons ___",
                "hints": null,
                "answer": "nous parlons français"
            },
            {
                "page": 65,
                "exercise_block": "parler to speak",
                "question_number": null,
                "question_text": "je parlais ___",
                "hints": null,
                "answer": "je parlais avec"
            },
            {
                "page": 65,
                "exercise_block": "parler to speak",
                "question_number": null,
                "question_text": "tu parlais ___",
                "hints": null,
                "answer": "tu parlais du"
            },
            {
                "page": 65,
                "exercise_block": "parler to speak",
                "question_number": null,
                "question_text": "il/elle parlait ___",
                "hints": null,
                "answer": "il/elle parlait something"
            },
            {
                "page": 65,
                "exercise_block": "parler to speak",
                "question_number": null,
                "question_text": "nous parlions ___",
                "hints": null,
                "answer": "nous parlions du"
            },
            {
                "page": 65,
                "exercise_block": "parler to speak",
                "question_number": null,
                "question_text": "vous parliez ___",
                "hints": null,
                "answer": "vous parliez avec"
            },
            {
                "page": 65,
                "exercise_block": "parler to speak",
                "question_number": null,
                "question_text": "ils/elles parlaient ___",
                "hints": null,
                "answer": "ils/elles parlaient ensemble"
            },
            {
                "page": 65,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "j'encourageais ___",
                "hints": null,
                "answer": "j'encourageais quelqu'un"
            },
            {
                "page": 65,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "elle exigeait ___",
                "hints": null,
                "answer": "elle exigeait que"
            },
            {
                "page": 65,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "ils partageaient ___",
                "hints": null,
                "answer": "ils partageaient entre eux"
            },
            {
                "page": 65,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "il avançait ___",
                "hints": null,
                "answer": "il avançait lentement"
            },
            {
                "page": 65,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "elle remplaçait ___",
                "hints": null,
                "answer": "elle remplaçait par"
            },
            {
                "page": 65,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "elles annonçaient ___",
                "hints": null,
                "answer": "elles annonçaient des"
            },
            {
                "page": 65,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "nous nagiions ___",
                "hints": null,
                "answer": "nous nagions dans"
            },
            {
                "page": 65,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "nous protégions ___",
                "hints": null,
                "answer": "nous protégions nos"
            },
            {
                "page": 65,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "nous commencions ___",
                "hints": null,
                "answer": "nous commencions par"
            },
            {
                "page": 65,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "vous effaciez ___",
                "hints": null,
                "answer": "vous effaciez le"
            },
            {
                "page": 65,
                "exercise_block": null,
                "question_number": null,
                "question_text": "Elle faisait... ___",
                "hints": null,
                "answer": "Elle faisait... du shopping"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 80,
        "data": [
            {
                "page": 66,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.1",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Il (voyager) ___ chaque année en Australie.",
                "hints": "voyager",
                "answer": "croyait"
            },
            {
                "page": 66,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.1",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Tu (faire) ___ du sport à l'école?",
                "hints": "faire",
                "answer": "j’étais"
            },
            {
                "page": 66,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.1",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Nous (être) ___ enchantés de notre expédition.",
                "hints": "être",
                "answer": "pensait"
            },
            {
                "page": 66,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.1",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Ils (boire) ___ du café noir le matin.",
                "hints": "boire",
                "answer": "espérait"
            },
            {
                "page": 66,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.1",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Je (être) ___ champion de tennis.",
                "hints": "être",
                "answer": "avait"
            },
            {
                "page": 66,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.1",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Nous (aimer) ___ faire la cuisine.",
                "hints": "aimer",
                "answer": "savais"
            },
            {
                "page": 66,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.1",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Elles (partager) ___ une chambre à l'université.",
                "hints": "partager",
                "answer": "étions"
            },
            {
                "page": 66,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.1",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Il (prendre) ___ toujours une semaine de vacances en février.",
                "hints": "prendre",
                "answer": "paraisiez"
            },
            {
                "page": 66,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.1",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Le guide (encourager) ___ les marcheurs.",
                "hints": "encourager",
                "answer": "était"
            },
            {
                "page": 66,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.1",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Vous (aller) ___ au bord de la mer en été.",
                "hints": "aller",
                "answer": "faisait"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 81,
        "data": [
            {
                "page": 67,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.2",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Il (croire) ___ que tu ne voulais pas venir.",
                "hints": null,
                "answer": "suivions"
            },
            {
                "page": 67,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.2",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Je (être) ___ à la montagne.",
                "hints": null,
                "answer": "faisais"
            },
            {
                "page": 67,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.2",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Elle (penser) ___ à ses prochaines vacances.",
                "hints": null,
                "answer": "était"
            },
            {
                "page": 67,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.2",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Ils (espérer) ___ un miracle.",
                "hints": null,
                "answer": "faisions"
            },
            {
                "page": 67,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.2",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Elle (avoir) ___ très faim.",
                "hints": null,
                "answer": "habitait"
            },
            {
                "page": 67,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.2",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Je (savoir) ___ qu'il avait raison.",
                "hints": null,
                "answer": "buvaient"
            },
            {
                "page": 67,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.2",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Nous (être) ___ réalistes.",
                "hints": null,
                "answer": "assistaient"
            },
            {
                "page": 67,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.2",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Vous (paraître) ___ sceptique.",
                "hints": null,
                "answer": "faisait"
            },
            {
                "page": 67,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.2",
                "question_number": "9",
                "question_text": "L'exposition (être) ___ fascinante.",
                "hints": null,
                "answer": "vous voyiez"
            },
            {
                "page": 67,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.2",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Il (faire) ___ un temps glacial.",
                "hints": null,
                "answer": "travaillait"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 82,
        "data": [
            {
                "page": 68,
                "exercise_block": "8.3",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Nous (suivre) ___ des cours de danse tous les mardis.",
                "hints": "suivre",
                "answer": "faisait"
            },
            {
                "page": 68,
                "exercise_block": "8.3",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Je (faire) ___ de la natation tous les jours.",
                "hints": "faire",
                "answer": "dormais"
            },
            {
                "page": 68,
                "exercise_block": "8.3",
                "question_number": "3",
                "question_text": "La vie (être) ___ plus facile.",
                "hints": "être",
                "answer": "bavardais"
            },
            {
                "page": 68,
                "exercise_block": "8.3",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Nous (faire) ___ la grasse matinée tous les dimanches.",
                "hints": "faire",
                "answer": "se reposait"
            },
            {
                "page": 68,
                "exercise_block": "8.3",
                "question_number": "5",
                "question_text": "À cette époque, ils (habiter) ___ en banlieue.",
                "hints": "habiter",
                "answer": "parliez"
            },
            {
                "page": 68,
                "exercise_block": "8.3",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Nous (boire) ___ du café.",
                "hints": "boire",
                "answer": "étudiait"
            },
            {
                "page": 68,
                "exercise_block": "8.3",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Autrefois, ils (assister) ___ à tous les concerts.",
                "hints": "assister",
                "answer": "dansait"
            },
            {
                "page": 68,
                "exercise_block": "8.3",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Dans son enfance, elle (faire) ___ de l'équitation.",
                "hints": "faire",
                "answer": "réfléchissait"
            },
            {
                "page": 68,
                "exercise_block": "8.3",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Dans le passé, vous (se voir) ___ plus souvent.",
                "hints": "se voir",
                "answer": "travaillait"
            },
            {
                "page": 68,
                "exercise_block": "8.3",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Elle (travailler) ___ chez Guerlain.",
                "hints": "travailler",
                "answer": "j’attendais"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 83,
        "data": [
            {
                "page": 69,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.4",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Il ___ (faire) un discours quand quelqu'un dans l'assistance l'a interrompu.",
                "hints": "faire",
                "answer": "Je jouais au tennis tous les jeudis."
            },
            {
                "page": 69,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.4",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Je ___ (dormir) quand le chat a sauté sur mon lit.",
                "hints": "dormir",
                "answer": "Tu étudiais quand le téléphone a sonné."
            },
            {
                "page": 69,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.4",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Nous ___ (bavarder) depuis une heure quand il est arrivé.",
                "hints": "bavarder",
                "answer": "Nous dormions quand tout à coup nous entendin un bruit fort."
            },
            {
                "page": 69,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.4",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Ils ___ (se reposer) quand une alarme a retenti.",
                "hints": "se reposer",
                "answer": "Le restaurant était bondé."
            },
            {
                "page": 69,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.4",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Vous ___ (parler) depuis un moment quand soudain il s'est levé.",
                "hints": "parler",
                "answer": "Il (Ils) avaient froid à la montagne."
            },
            {
                "page": 69,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.4",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Elle ___ (étudier) l'architecture depuis un an quand elle a décidé de changer de filière.",
                "hints": "étudier",
                "answer": "Ils (Elles) avaient l’air fatigué."
            },
            {
                "page": 69,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.4",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Ils ___ (danser) quand la musique s'est arrêtée.",
                "hints": "danser",
                "answer": "La pièce était fascinante."
            },
            {
                "page": 69,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.4",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Il ___ (réfléchir) quand une idée lui a traversé l'esprit.",
                "hints": "réfléchir",
                "answer": "Elle travaillait aux Galeries Lafayette."
            },
            {
                "page": 69,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.4",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Elle ___ (travailler) dans son bureau quand ils ont frappé à la porte.",
                "hints": "travailler",
                "answer": "Nous attendions l’autobus quand il a commencé à pleuvoir."
            },
            {
                "page": 69,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.4",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Je ___ (attendre) Roland depuis dix minutes quand enfin il est arrivé.",
                "hints": "attendre",
                "answer": "Elle savait qu’ils (elles) avaient tort."
            },
            {
                "page": 69,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.5",
                "question_number": "1",
                "question_text": "I used to play tennis every Thursday.",
                "hints": null,
                "answer": "il allait"
            },
            {
                "page": 69,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.5",
                "question_number": "2",
                "question_text": "You were studying when the phone rang.",
                "hints": null,
                "answer": "déjeunait"
            },
            {
                "page": 69,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.5",
                "question_number": "3",
                "question_text": "We were sleeping when suddenly we heard a loud noise.",
                "hints": null,
                "answer": "apportait"
            },
            {
                "page": 69,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.5",
                "question_number": "4",
                "question_text": "The restaurant was crowded.",
                "hints": null,
                "answer": "attendait"
            },
            {
                "page": 69,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.5",
                "question_number": "5",
                "question_text": "It was cold in the mountains.",
                "hints": null,
                "answer": "commandait"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 84,
        "data": [
            {
                "page": 70,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.6",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Si on (aller) ___ se promener dans la forêt?",
                "hints": "aller",
                "answer": "Je suis allé(e) chez le dentiste hier."
            },
            {
                "page": 70,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.6",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Si on (déjeuner) ___ ensemble?",
                "hints": "déjeuner",
                "answer": "Quand il était adolescent, il jouait au football."
            },
            {
                "page": 70,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.6",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Si on (apporter) ___ une boîte de chocolats à Julie?",
                "hints": "apporter",
                "answer": "À cette époque-là, ils tenaient une brasserie place d’Italie."
            },
            {
                "page": 70,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.6",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Si on (attendre) ___ encore quelques minutes?",
                "hints": "attendre",
                "answer": "Ils ont randonné dans les Alpes le week-end passé."
            },
            {
                "page": 70,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.6",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Si on (commander) ___ un dessert?",
                "hints": "commander",
                "answer": "Nous dînons dans ce restaurant tous les samedis."
            },
            {
                "page": 70,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.6",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Si on (faire) ___ un voyage en Grèce?",
                "hints": "faire",
                "answer": "On se prenait un café?"
            },
            {
                "page": 70,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.6",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Si on (ouvrir) ___ un restaurant?",
                "hints": "ouvrir",
                "answer": "Tu avais l’air fatigué."
            },
            {
                "page": 70,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.6",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Si on (investir) ___ dans cette entreprise?",
                "hints": "investir",
                "answer": "Si on investit dans cette entreprise?"
            },
            {
                "page": 70,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.6",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Si on (réfléchir) ___ avant de prendre une décision?",
                "hints": "réfléchir",
                "answer": "Si on réfléchit avant de prendre une décision?"
            },
            {
                "page": 70,
                "exercise_block": "EXERCICE 8.6",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Si on (choisir) ___ une autre formule?",
                "hints": "choisir",
                "answer": "Si on choisissait une autre formule?"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 85,
        "data": [
            {
                "page": 71,
                "exercise_block": "8.7",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Je (aller) ___ chez le dentiste hier.",
                "hints": "aller",
                "answer": "suis allé(e)"
            },
            {
                "page": 71,
                "exercise_block": "8.7",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Quand il (être) ___ adolescent, il (jouer) ___ au football.",
                "hints": "être, jouer",
                "answer": "était, jouait"
            },
            {
                "page": 71,
                "exercise_block": "8.7",
                "question_number": "3",
                "question_text": "À cette époque-là, ils (tenir) ___ une brasserie place d'Italie.",
                "hints": "tenir",
                "answer": "tenaient"
            },
            {
                "page": 71,
                "exercise_block": "8.7",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Ils (randonner) ___ dans les Alpes le week-end passé.",
                "hints": "randonner",
                "answer": "ont randonné"
            },
            {
                "page": 71,
                "exercise_block": "8.7",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Nous (dîner) ___ dans ce restaurant tous les samedis.",
                "hints": "dîner",
                "answer": "dînions"
            },
            {
                "page": 71,
                "exercise_block": "8.7",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Si on (prendre) ___ un café?",
                "hints": "prendre",
                "answer": "prenait"
            },
            {
                "page": 71,
                "exercise_block": "8.7",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Tu (avoir) ___ l'air fatigué.",
                "hints": "avoir",
                "answer": "avais"
            },
            {
                "page": 71,
                "exercise_block": "8.7",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Chaque jour, il (écrire) ___ une letter à son amie.",
                "hints": "écrire",
                "answer": "écrivait"
            },
            {
                "page": 71,
                "exercise_block": "8.7",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Je (regarder) ___ un film quand elle (arriver) ___.",
                "hints": "regarder, arriver",
                "answer": "regardais, est arrivée"
            },
            {
                "page": 71,
                "exercise_block": "8.7",
                "question_number": "10",
                "question_text": "La campagne (être) ___ si belle.",
                "hints": "être",
                "answer": "était"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 86,
        "data": [
            {
                "page": 72,
                "exercise_block": "décider to decide",
                "question_number": "1",
                "question_text": "je ___",
                "hints": "(décider)",
                "answer": "je décide"
            },
            {
                "page": 72,
                "exercise_block": "décider to decide",
                "question_number": "2",
                "question_text": "tu ___",
                "hints": "(décider)",
                "answer": "tu décides"
            },
            {
                "page": 72,
                "exercise_block": "décider to decide",
                "question_number": "3",
                "question_text": "il/elle ___",
                "hints": "(décider)",
                "answer": "il/elle décide"
            },
            {
                "page": 72,
                "exercise_block": "décider to decide",
                "question_number": "4",
                "question_text": "nous ___",
                "hints": "(décider)",
                "answer": "nous decidons"
            },
            {
                "page": 72,
                "exercise_block": "décider to decide",
                "question_number": "5",
                "question_text": "vous ___",
                "hints": "(décider)",
                "answer": "vous décidez"
            },
            {
                "page": 72,
                "exercise_block": "décider to decide",
                "question_number": "6",
                "question_text": "ils/elles ___",
                "hints": "(décider)",
                "answer": "ils/elles décident"
            },
            {
                "page": 72,
                "exercise_block": "choisir to choose",
                "question_number": "1",
                "question_text": "je ___",
                "hints": "(choisir)",
                "answer": "je choisis"
            },
            {
                "page": 72,
                "exercise_block": "choisir to choose",
                "question_number": "2",
                "question_text": "tu ___",
                "hints": "(choisir)",
                "answer": "tu choisis"
            },
            {
                "page": 72,
                "exercise_block": "choisir to choose",
                "question_number": "3",
                "question_text": "il/elle ___",
                "hints": "(choisir)",
                "answer": "il/elle choisit"
            },
            {
                "page": 72,
                "exercise_block": "choisir to choose",
                "question_number": "4",
                "question_text": "nous ___",
                "hints": "(choisir)",
                "answer": "nous choisissons"
            },
            {
                "page": 72,
                "exercise_block": "choisir to choose",
                "question_number": "5",
                "question_text": "vous ___",
                "hints": "(choisir)",
                "answer": "vous choisissez"
            },
            {
                "page": 72,
                "exercise_block": "choisir to choose",
                "question_number": "6",
                "question_text": "ils/elles ___",
                "hints": "(choisir)",
                "answer": "ils/elles choisissent"
            },
            {
                "page": 72,
                "exercise_block": "répondre to answer",
                "question_number": "1",
                "question_text": "je ___",
                "hints": "(répondre)",
                "answer": "je réponds"
            },
            {
                "page": 72,
                "exercise_block": "répondre to answer",
                "question_number": "2",
                "question_text": "tu ___",
                "hints": "(répondre)",
                "answer": "tu réponds"
            },
            {
                "page": 72,
                "exercise_block": "répondre to answer",
                "question_number": "3",
                "question_text": "il/elle ___",
                "hints": "(répondre)",
                "answer": "il/elle répond"
            },
            {
                "page": 72,
                "exercise_block": "répondre to answer",
                "question_number": "4",
                "question_text": "nous ___",
                "hints": "(répondre)",
                "answer": "nous répondons"
            },
            {
                "page": 72,
                "exercise_block": "répondre to answer",
                "question_number": "5",
                "question_text": "vous ___",
                "hints": "(répondre)",
                "answer": "vous répondez"
            },
            {
                "page": 72,
                "exercise_block": "répondre to answer",
                "question_number": "6",
                "question_text": "ils/elles ___",
                "hints": "(répondre)",
                "answer": "ils/elles répondent"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 87,
        "data": [
            {
                "page": 91,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.1",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Vous (suivre) ___ un cours de français.",
                "hints": "suivre",
                "answer": "Vous irez à l’opéra quand vos amis seront à Lyon."
            },
            {
                "page": 91,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.1",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Nous (dîner) ___ chez Yann la semaine prochaine.",
                "hints": "dîner",
                "answer": "Nous prendrons une décision dès que la presse annoncera les résultats."
            },
            {
                "page": 91,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.1",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Tu (entendre) ___ de la belle musique.",
                "hints": "entendre",
                "answer": "L’exposition aura lieu en janvier quand tous les tableaux seront réunis."
            },
            {
                "page": 91,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.1",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Elle (chercher) ___ un autre emploi.",
                "hints": "chercher",
                "answer": "Le professeur emmènera les élèves au musée dès qu’il pourra."
            },
            {
                "page": 91,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.1",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Ils (ne jamais oublier) ___ votre générosité.",
                "hints": "ne jamais oublier",
                "answer": "Il devra nous appeler dès qu’il sera en contact avec M. Clément."
            },
            {
                "page": 91,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.1",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Je (travailler) ___ samedi après-midi.",
                "hints": "travailler",
                "answer": "Tant qu’il y aura des hommes, il y aura des guerres."
            },
            {
                "page": 91,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.1",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Nous (rendre visite) ___ à notre famille.",
                "hints": "rendre visite",
                "answer": "Elle enseignera le français quand elle aura de longues vacances."
            },
            {
                "page": 91,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.1",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Il (finir) ___ le livre avant lundi.",
                "hints": "finir",
                "answer": "Nous jouerons au bridge quand nous rendrons visite à nos amis."
            },
            {
                "page": 91,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.1",
                "question_number": "9",
                "question_text": "On (remplacer) ___ tous les meubles.",
                "hints": "remplacer",
                "answer": "Elle se reposera quand elle aura de longues vacances."
            },
            {
                "page": 91,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.1",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Tu (partir) ___ avant nous.",
                "hints": "partir",
                "answer": "Dès qu’il obtiendra l’accord, il partira."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 88,
        "data": [
            {
                "page": 9,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.2",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Il (être) ___ décru de ne pas vous voir.",
                "hints": null,
                "answer": "sera"
            },
            {
                "page": 9,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.2",
                "question_number": "2",
                "question_text": "L'étudiant (faire) ___ un stage à Nantes.",
                "hints": null,
                "answer": "fera"
            },
            {
                "page": 9,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.2",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Tu (savoir) ___ demain si tu as réussi à ton examen.",
                "hints": null,
                "answer": "sauras"
            },
            {
                "page": 9,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.2",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Nous (avoir) ___ les résultats demain.",
                "hints": null,
                "answer": "auras"
            },
            {
                "page": 9,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.2",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Le professeur (aller) ___ à Paris en juin.",
                "hints": null,
                "answer": "ira"
            },
            {
                "page": 9,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.2",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Il (préférer) ___ suivre le cours d'histoire de l'art.",
                "hints": null,
                "answer": "préférera"
            },
            {
                "page": 9,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.2",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Nous (voir) ___ un bon film au cinéma.",
                "hints": null,
                "answer": "verrons"
            },
            {
                "page": 9,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.2",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Il (falloir) ___ remettre les devoirs jeudi.",
                "hints": null,
                "answer": "faudra"
            },
            {
                "page": 9,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.2",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Elle (pouvoir) ___ aller à la campagne avec nous.",
                "hints": null,
                "answer": "pourra"
            },
            {
                "page": 9,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.2",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Il (pleuvoir) ___ demain.",
                "hints": null,
                "answer": "Il pleuvra"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 89,
        "data": [
            {
                "page": 9,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.3",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Vous (aller) ___ à l'opéra quand vos amis (être) ___ à Lyon.",
                "hints": "aller, être",
                "answer": "L’avion décollera à onze heures."
            },
            {
                "page": 9,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.3",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Nous (prendre) ___ une décision dès que la presse (annoncer) ___ les résultats.",
                "hints": "prendre, annoncer",
                "answer": "Tu apprendras à conduire."
            },
            {
                "page": 9,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.3",
                "question_number": "3",
                "question_text": "L'exposition (avoir lieu) ___ en janvier quand tous les tableaux (être) ___ réunis.",
                "hints": "avoir lieu, être",
                "answer": "Je prendrai le salon."
            },
            {
                "page": 9,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.3",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Le professeur (emmener) ___ les élèves au musée dès qu'il (pouvoir) ___.",
                "hints": "emmener, pouvoir",
                "answer": "Ils sortiront avec des amis."
            },
            {
                "page": 9,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.3",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Il (devoir) ___ nous appeler dès qu'il (être) ___ en contact avec M. Clément.",
                "hints": "devoir, être",
                "answer": "Vous recevrez une invitation."
            },
            {
                "page": 9,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.3",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Tant qu'il y (avoir) ___ des hommes, il y (avoir) ___ des guerres.",
                "hints": "avoir, avoir",
                "answer": "Nous débarquerons à midi."
            },
            {
                "page": 9,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.3",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Elle (enseigner) ___ le français quand elle (habiter) ___ au Vietnam.",
                "hints": "enseigner, habiter",
                "answer": "Elle écrira une lettre au président."
            },
            {
                "page": 9,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.3",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Nous (jouer) ___ au bridge quand nous (rendre visite) ___ à nos amis.",
                "hints": "jouer, rendre visite",
                "answer": "Tu mettras ton chapeau gris."
            },
            {
                "page": 9,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.3",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Elle (se reposer) ___ quand elle (avoir) ___ de longues vacances.",
                "hints": "se reposer, avoir",
                "answer": "Ils iront en Bolivie."
            },
            {
                "page": 9,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.3",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Dès qu'il (obtenir) ___ l'accord, il (partir) ___.",
                "hints": "obtenir, partir",
                "answer": "Il vivra jusqu’à cent ans."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 90,
        "data": [
            {
                "page": 76,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.4",
                "question_number": "1",
                "question_text": "L'avion va décoller à onze heures.",
                "hints": null,
                "answer": "J’aurai appris."
            },
            {
                "page": 76,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.4",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Tu vas apprendre à conduire.",
                "hints": null,
                "answer": "aura fini"
            },
            {
                "page": 76,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.4",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Je vais peindre le salon.",
                "hints": null,
                "answer": "aurons visité"
            },
            {
                "page": 76,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.4",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Ils vont sortir avec des amis.",
                "hints": null,
                "answer": "auront trouvé"
            },
            {
                "page": 76,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.4",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Vous allez recevoir une invitation.",
                "hints": null,
                "answer": "aura découvert"
            },
            {
                "page": 76,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.4",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Nous allons débarquer à midi.",
                "hints": null,
                "answer": "J’aurai répondu"
            },
            {
                "page": 76,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.4",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Elle va écrire une lettre au président.",
                "hints": null,
                "answer": "se sera reposée"
            },
            {
                "page": 76,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.4",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Tu vas mettre ton chapeau gris.",
                "hints": null,
                "answer": "aura complété"
            },
            {
                "page": 76,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.4",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Ils vont aller en Bolivie.",
                "hints": null,
                "answer": "sera mort"
            },
            {
                "page": 76,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.4",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Il va vivre jusqu'à cent ans.",
                "hints": null,
                "answer": "J’aurai vu."
            },
            {
                "page": 76,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.5",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Elle recevra ___",
                "hints": null,
                "answer": "Nous jouerons au tennis."
            },
            {
                "page": 76,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.5",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Tu courras ___",
                "hints": null,
                "answer": "Vous aurez besoin d’acheter une nouvelle voiture."
            },
            {
                "page": 76,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.5",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Il enseignera ___",
                "hints": null,
                "answer": "Je suivrai un cours d’histoire."
            },
            {
                "page": 76,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.5",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Elle mourra ___",
                "hints": null,
                "answer": "Nous visiterons Venise quand nous serons en Italie."
            },
            {
                "page": 76,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.5",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Il deviendra ___",
                "hints": null,
                "answer": "Ils (Elles) iront à Dakar."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 91,
        "data": [
            {
                "page": 77,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.6",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Elle (apprendre) ___ le français au Laos.",
                "hints": "apprendre",
                "answer": "Je n’irai pas."
            },
            {
                "page": 77,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.6",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Il (finir) ___ son roman avant la fin de l'année.",
                "hints": "finir",
                "answer": "fera"
            },
            {
                "page": 77,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.6",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Nous (visiter) ___ tous les sites historiques de la région.",
                "hints": "visiter",
                "answer": "ne pourra pas"
            },
            {
                "page": 77,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.6",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Les chercheurs (trouver) ___ un nouveau vaccin.",
                "hints": "trouver",
                "answer": "gêlera"
            },
            {
                "page": 77,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.6",
                "question_number": "5",
                "question_text": "On (découvrir) ___ un remède plus efficace.",
                "hints": "découvrir",
                "answer": "nous promènerons"
            },
            {
                "page": 77,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.6",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Je (répondre) ___ à toutes les questions.",
                "hints": "répondre",
                "answer": "enverra"
            },
            {
                "page": 77,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.6",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Elle (se reposer) ___ des semaines au bord du lac.",
                "hints": "se reposer",
                "answer": "ferai"
            },
            {
                "page": 77,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.6",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Ils (compléter) ___ leur stage de formation.",
                "hints": "compléter",
                "answer": "ira"
            },
            {
                "page": 77,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.6",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Il (mourir) ___ depuis longtemps.",
                "hints": "mourir",
                "answer": "découvriras"
            },
            {
                "page": 77,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.6",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Je (voir) ___ l'essentiel.",
                "hints": "voir",
                "answer": "contacterai."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 92,
        "data": [
            {
                "page": 78,
                "exercise_block": "Exercice 9.7",
                "question_number": "1",
                "question_text": "We'll play tennis.",
                "hints": null,
                "answer": "Nous jouerons au tennis."
            },
            {
                "page": 78,
                "exercise_block": "Exercice 9.7",
                "question_number": "2",
                "question_text": "You'll need to buy a new car.",
                "hints": null,
                "answer": "Vous devrez acheter une nouvelle voiture."
            },
            {
                "page": 78,
                "exercise_block": "Exercice 9.7",
                "question_number": "3",
                "question_text": "I'll take a history course.",
                "hints": null,
                "answer": "Je suivrai un cours d'histoire."
            },
            {
                "page": 78,
                "exercise_block": "Exercice 9.7",
                "question_number": "4",
                "question_text": "We'll visit Venice when we are in Italy.",
                "hints": null,
                "answer": "Nous visiterons Venise quand nous serons en Italie."
            },
            {
                "page": 78,
                "exercise_block": "Exercice 9.7",
                "question_number": "5",
                "question_text": "They'll go to Dakar.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils (Elles) iront à Dakar."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 93,
        "data": [
            {
                "page": 79,
                "exercise_block": "Exercice",
                "question_number": "6.",
                "question_text": "We'll walk along the beach.",
                "hints": null,
                "answer": "Nous marcherons le long de la plage"
            },
            {
                "page": 79,
                "exercise_block": "Exercice",
                "question_number": "7.",
                "question_text": "He'll study French when he is in Bordeaux.",
                "hints": null,
                "answer": "Il étudiera le français quand il sera à Bordeaux."
            },
            {
                "page": 79,
                "exercise_block": "Exercice",
                "question_number": "8.",
                "question_text": "They'll see the Picasso exhibition when they are in Paris.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils (Elles) verront l’exposition Picasso quand ils (elles) seront à Paris."
            },
            {
                "page": 79,
                "exercise_block": "Exercice",
                "question_number": "9.",
                "question_text": "She'll travel to Asia when she gets her degree.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle voyagera en Asie quand elle obtiendra son diplôme."
            },
            {
                "page": 79,
                "exercise_block": "Exercice",
                "question_number": "10.",
                "question_text": "He'll become a doctor.",
                "hints": null,
                "answer": "Il deviendra médecin"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 94,
        "data": [
            {
                "page": 80,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.8",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Puisqu'il a raté son examen, il (ne pas aller) ___ en vacances.",
                "hints": "(ne pas aller)",
                "answer": "n'ira pas"
            },
            {
                "page": 80,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.8",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Étant donné qu'il est parti, la situation ne (faire) ___ qu'empirer.",
                "hints": "(faire)",
                "answer": "fera"
            },
            {
                "page": 80,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.8",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Il devra trouver une excuse parce qu'elle (ne pas pouvoir) ___ assister à la réunion.",
                "hints": "(ne pas pouvoir)",
                "answer": "ne pourra pas"
            },
            {
                "page": 80,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.8",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Il fera chaud chez elle alors que chez lui, on (geler) ___.",
                "hints": "(geler)",
                "answer": "gèlera"
            },
            {
                "page": 80,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.8",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Si nous avons le temps, nous (se promener) ___ au bord du lac.",
                "hints": "(se promener)",
                "answer": "nous promènerons"
            },
            {
                "page": 80,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.8",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Dès que j'aurai terminé l'enregistrement, je vous (envoyer) ___ un CD.",
                "hints": "(envoyer)",
                "answer": "enverrai"
            },
            {
                "page": 80,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.8",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Elle dormira tandis que je (faire) ___ la vaisselle.",
                "hints": "(faire)",
                "answer": "ferai"
            },
            {
                "page": 80,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.8",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Tant qu'ils seront là, tout (aller) ___ bien.",
                "hints": "(aller)",
                "answer": "ira"
            },
            {
                "page": 80,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.8",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Quand tu vivras à Paris, tu (découvrir) ___ beaucoup de nouvelles choses.",
                "hints": "(découvrir)",
                "answer": "découvriras"
            },
            {
                "page": 80,
                "exercise_block": "EXERCICE 9.8",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Aussitôt que le paquet sera arrivé, je vous (contacter) ___.",
                "hints": "(contacter)",
                "answer": "contacterai"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 95,
        "data": [
            {
                "page": 81,
                "exercise_block": "EXERCICE 10.1",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Je (dîner) ___ place d'Italie.",
                "hints": "dîner",
                "answer": "J’avais dit."
            },
            {
                "page": 81,
                "exercise_block": "EXERCICE 10.1",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Elle (expliquer) ___ la situation en détail.",
                "hints": "expliquer",
                "answer": "avait expliqué"
            },
            {
                "page": 81,
                "exercise_block": "EXERCICE 10.1",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Vous (investir) ___ dans leur entreprise.",
                "hints": "investir",
                "answer": "avez investi"
            },
            {
                "page": 81,
                "exercise_block": "EXERCICE 10.1",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Elles (arriver) ___ à la réception en retard.",
                "hints": "arriver",
                "answer": "étaient arrivées"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 96,
        "data": [
            {
                "page": 82,
                "exercise_block": "EXERCICE 10-2",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Il (prendre) ___ un cachet d'aspirine.",
                "hints": "prendre",
                "answer": "J’avais pris."
            },
            {
                "page": 82,
                "exercise_block": "EXERCICE 10-2",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Nous (se réveiller) ___ à l'aube",
                "hints": "se réveiller",
                "answer": "nous étions réveillé(e)s"
            },
            {
                "page": 82,
                "exercise_block": "EXERCICE 10-2",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Tu (se demander) ___ s'il était allergique.",
                "hints": "se demander",
                "answer": "t’étais demandé(e)"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 97,
        "data": [
            {
                "page": 83,
                "exercise_block": "Exercice 10.3",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Il était en retard car sa voiture ___ (tomber) ___ en panne sur l'autoroute.",
                "hints": "tomber",
                "answer": "était tombée"
            },
            {
                "page": 83,
                "exercise_block": "Exercice 10.3",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Le médecin lui a demandé si elle (avoir) ___ la grippe.",
                "hints": "avoir",
                "answer": "avait eu"
            },
            {
                "page": 83,
                "exercise_block": "Exercice 10.3",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Elle a pensé que je (ne pas expliquer) ___ la situation.",
                "hints": "ne pas expliquer",
                "answer": "n’avais pas expliqué"
            },
            {
                "page": 83,
                "exercise_block": "Exercice 10.3",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Il a refusé de prendre le médicament que le médecin (prescrire) ___.",
                "hints": "prescrire",
                "answer": "avait prescrit"
            },
            {
                "page": 83,
                "exercise_block": "Exercice 10.3",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Elle était furieuse car il (oublier) ___ leur anniversaire de mariage.",
                "hints": "oublier",
                "answer": "avait oublié"
            },
            {
                "page": 83,
                "exercise_block": "Exercice 10.3",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Lorsque Lucie est arrivée, Paul (partir) ___.",
                "hints": "partir",
                "answer": "était parti"
            },
            {
                "page": 83,
                "exercise_block": "Exercice 10.3",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Je ne savais pas que Bertrand (inviter) ___ toute sa famille.",
                "hints": "inviter",
                "answer": "Je ne savais pas que Bertrand (a invité) toute sa famille."
            },
            {
                "page": 83,
                "exercise_block": "Exercice 10.3",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Elle ne se souvenait plus où elle (rencontrer) ___ le frère de Lucien.",
                "hints": "rencontrer",
                "answer": "Elle ne se souvenait plus où elle (avait rencontré) le frère de Lucien."
            },
            {
                "page": 83,
                "exercise_block": "Exercice 10.3",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Comme il n'avait pas d'analgésique, il (souffrir) ___ pendant des heures.",
                "hints": "souffrir",
                "answer": "souffrait"
            },
            {
                "page": 83,
                "exercise_block": "Exercice 10.3",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Il voulait savoir si elle (recevoir) ___ son bouquet de fleurs.",
                "hints": "recevoir",
                "answer": "Il voulait savoir si elle recevait son bouquet de fleurs."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 98,
        "data": [
            {
                "page": 10,
                "exercise_block": "EXERCICE 10.4",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Il avait commandé un sandwich ___",
                "hints": "car il avait mal au dos",
                "answer": "1."
            },
            {
                "page": 10,
                "exercise_block": "EXERCICE 10.4",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Il était arrivé en retard ___",
                "hints": "car il n'avait pas assez étudié",
                "answer": "2."
            },
            {
                "page": 10,
                "exercise_block": "EXERCICE 10.4",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Il avait perdu son carnet d'adresses ___",
                "hints": "en raison d'une panne",
                "answer": "3."
            },
            {
                "page": 10,
                "exercise_block": "EXERCICE 10.4",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Il avait échoué à son examen ___",
                "hints": "parce qu'il avait faim",
                "answer": "4."
            },
            {
                "page": 10,
                "exercise_block": "EXERCICE 10.4",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Il avait beaucoup souffert ___",
                "hints": "et il n'avait pas pu nous téléphoner",
                "answer": "5."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 99,
        "data": [
            {
                "page": 85,
                "exercise_block": "EXERCICE 10-5",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Si seulement (vous) ne pas être en retard",
                "hints": null,
                "answer": "Si seulement vous n’aviez pas été en retard!"
            },
            {
                "page": 85,
                "exercise_block": "EXERCICE 10-5",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Si seulement (tu) étudier le français plus jeune",
                "hints": null,
                "answer": "Si seulement tu avais étudié le français plus jeune!"
            },
            {
                "page": 85,
                "exercise_block": "EXERCICE 10-5",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Si seulement (nous) savoir la vérité",
                "hints": null,
                "answer": "Si seulement nous avions su la vérité!"
            },
            {
                "page": 85,
                "exercise_block": "EXERCICE 10-5",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Si seulement (elle) rester plus longtemps",
                "hints": null,
                "answer": "Si seulement elle était restée plus longtemps!"
            },
            {
                "page": 85,
                "exercise_block": "EXERCICE 10-5",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Si seulement (il) rendre visite à sa cousine Flore",
                "hints": null,
                "answer": "Si seulement il avait rendu visite à sa cousine Flore!"
            },
            {
                "page": 85,
                "exercise_block": "EXERCICE 10-5",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Si seulement (je) prendre une meilleure décision",
                "hints": null,
                "answer": "Si seulement j’avais pris une meilleure décision!"
            },
            {
                "page": 85,
                "exercise_block": "EXERCICE 10-5",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Si seulement (elle) expliquer la situation plus clairement",
                "hints": null,
                "answer": "Si seulement elle avait expliqué la situation plus clairement!"
            },
            {
                "page": 85,
                "exercise_block": "EXERCICE 10-5",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Si seulement (vous) pouvoir venir à la réception",
                "hints": null,
                "answer": "Si seulement vous aviez pu venir à la réception!"
            },
            {
                "page": 85,
                "exercise_block": "EXERCICE 10-5",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Si seulement (tu) comprendre les problèmes",
                "hints": null,
                "answer": "Si seulement tu avais compris les problèmes!"
            },
            {
                "page": 85,
                "exercise_block": "EXERCICE 10-5",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Si seulement (il) conseiller autre chose",
                "hints": null,
                "answer": "Si seulement il avait conseillé autre chose!"
            },
            {
                "page": 85,
                "exercise_block": "EXERCICE 10-6",
                "question_number": "1",
                "question_text": "He took the medicine the doctor had prescribed.",
                "hints": null,
                "answer": "Il a pris le médicament que le médecin avait prescrit."
            },
            {
                "page": 85,
                "exercise_block": "EXERCICE 10-6",
                "question_number": "2",
                "question_text": "She knew they had made a mistake.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle savait qu’ils (elles) avaient fait une erreur."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 100,
        "data": [
            {
                "page": 86,
                "exercise_block": "Grammar Practice",
                "question_number": "3",
                "question_text": "He was sick because he ___ eaten too much dessert.",
                "hints": null,
                "answer": "He was sick because he had eaten too much dessert."
            },
            {
                "page": 86,
                "exercise_block": "Grammar Practice",
                "question_number": "4",
                "question_text": "I wondered why she ___ stayed three months in Vienna.",
                "hints": null,
                "answer": "I wondered why she had stayed three months in Vienna."
            },
            {
                "page": 86,
                "exercise_block": "Grammar Practice",
                "question_number": "5",
                "question_text": "I thought they had ___ the problem.",
                "hints": null,
                "answer": "je n'en avais pas vu"
            },
            {
                "page": 86,
                "exercise_block": "Grammar Practice",
                "question_number": "6",
                "question_text": "If only he had not ___ late!",
                "hints": null,
                "answer": "s'arriver"
            },
            {
                "page": 86,
                "exercise_block": "Grammar Practice",
                "question_number": "7",
                "question_text": "She was tired because she had only ___ five hours.",
                "hints": null,
                "answer": "She was tired because she had only none of five hours."
            },
            {
                "page": 86,
                "exercise_block": "Grammar Practice",
                "question_number": "8",
                "question_text": "He was hungry because he had not eaten since seven A.M.",
                "hints": null,
                "answer": "Il était faim parce qu'il n'avait rien mangé depuis sept heures du matin."
            },
            {
                "page": 86,
                "exercise_block": "Grammar Practice",
                "question_number": "9",
                "question_text": "We thought he had ___ this film.",
                "hints": null,
                "answer": "Nous pensions qu'il n'avait pas vu ce film."
            },
            {
                "page": 86,
                "exercise_block": "Grammar Practice",
                "question_number": "10",
                "question_text": "He thought she had ___ the book.",
                "hints": null,
                "answer": "l'emprunté"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 101,
        "data": [
            {
                "page": 87,
                "exercise_block": "mettre to put",
                "question_number": "je",
                "question_text": "je mettrais",
                "hints": null,
                "answer": "je mettrais"
            },
            {
                "page": 87,
                "exercise_block": "mettre to put",
                "question_number": "tu",
                "question_text": "tu mettrais",
                "hints": null,
                "answer": "tu mettrais"
            },
            {
                "page": 87,
                "exercise_block": "mettre to put",
                "question_number": "il/elle",
                "question_text": "il/elle mettrait",
                "hints": null,
                "answer": "il l'élèverait"
            },
            {
                "page": 87,
                "exercise_block": "mettre to put",
                "question_number": "nous",
                "question_text": "nous mettrions",
                "hints": null,
                "answer": "nous mettrions"
            },
            {
                "page": 87,
                "exercise_block": "mettre to put",
                "question_number": "vous",
                "question_text": "vous mettriez",
                "hints": null,
                "answer": "vous mettriez-vous"
            },
            {
                "page": 87,
                "exercise_block": "mettre to put",
                "question_number": "ils/elles",
                "question_text": "ils/elles mettraient",
                "hints": null,
                "answer": "ils/elles pourraient"
            },
            {
                "page": 87,
                "exercise_block": "faire to do",
                "question_number": "je",
                "question_text": "je ferais",
                "hints": null,
                "answer": "je ferais"
            },
            {
                "page": 87,
                "exercise_block": "faire to do",
                "question_number": "tu",
                "question_text": "tu ferais",
                "hints": null,
                "answer": "tu ferais"
            },
            {
                "page": 87,
                "exercise_block": "faire to do",
                "question_number": "il/elle",
                "question_text": "il/elle ferait",
                "hints": null,
                "answer": "il ferait / elle ferait"
            },
            {
                "page": 87,
                "exercise_block": "faire to do",
                "question_number": "nous",
                "question_text": "nous ferions",
                "hints": null,
                "answer": "nous ferions"
            },
            {
                "page": 87,
                "exercise_block": "faire to do",
                "question_number": "vous",
                "question_text": "vous feriez",
                "hints": null,
                "answer": "vous feriez"
            },
            {
                "page": 87,
                "exercise_block": "faire to do",
                "question_number": "ils/elles",
                "question_text": "ils/elles feraient",
                "hints": null,
                "answer": "ils le feraient"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 102,
        "data": [
            {
                "page": 11,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.1",
                "question_number": "1",
                "question_text": "aller (nous) ___",
                "hints": null,
                "answer": "irions"
            },
            {
                "page": 11,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.1",
                "question_number": "2",
                "question_text": "voyager (elle) ___",
                "hints": null,
                "answer": "voyagerait"
            },
            {
                "page": 11,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.1",
                "question_number": "3",
                "question_text": "dire (nous) ___",
                "hints": null,
                "answer": "dirions"
            },
            {
                "page": 11,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.1",
                "question_number": "4",
                "question_text": "avoir (je) ___",
                "hints": null,
                "answer": "j’aurais"
            },
            {
                "page": 11,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.1",
                "question_number": "5",
                "question_text": "manger (ils) ___",
                "hints": null,
                "answer": "mangerait"
            },
            {
                "page": 11,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.1",
                "question_number": "6",
                "question_text": "prendre (elle) ___",
                "hints": null,
                "answer": "prendrait"
            },
            {
                "page": 11,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.1",
                "question_number": "7",
                "question_text": "être (tu) ___",
                "hints": null,
                "answer": "serais"
            },
            {
                "page": 11,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.1",
                "question_number": "8",
                "question_text": "demander (vous) ___",
                "hints": null,
                "answer": "demanderiez"
            },
            {
                "page": 11,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.1",
                "question_number": "9",
                "question_text": "écrire (je) ___",
                "hints": null,
                "answer": "je ferais"
            },
            {
                "page": 11,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.1",
                "question_number": "10",
                "question_text": "savoir (tu) ___",
                "hints": null,
                "answer": "saurais"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 103,
        "data": [
            {
                "page": 89,
                "exercise_block": "Exercice 11.2",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Would you aller au théâtre la semaine prochaine?",
                "hints": null,
                "answer": "Iriez-vous"
            },
            {
                "page": 89,
                "exercise_block": "Exercice 11.2",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Could we passer chez vous après le spectacle?",
                "hints": null,
                "answer": "Pourriez-vous"
            },
            {
                "page": 89,
                "exercise_block": "Exercice 11.2",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Could you changer la date de votre départ?",
                "hints": null,
                "answer": "M’achèteriez-vous"
            },
            {
                "page": 89,
                "exercise_block": "Exercice 11.2",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Would you m'acheter le journal pendant mes vacances?",
                "hints": null,
                "answer": "Signalerait-il"
            },
            {
                "page": 89,
                "exercise_block": "Exercice 11.2",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Would he signer cette pétition?",
                "hints": null,
                "answer": "Pourrait-elle"
            },
            {
                "page": 89,
                "exercise_block": "Exercice 11.2",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Could you nourrir mes poissons rouges?",
                "hints": null,
                "answer": "Iriez-vous"
            },
            {
                "page": 89,
                "exercise_block": "Exercice 11.2",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Could she prendre un train plus tard?",
                "hints": null,
                "answer": "Pourrions-nous"
            },
            {
                "page": 89,
                "exercise_block": "Exercice 11.2",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Would you aller avec moi en Tanzanie?",
                "hints": null,
                "answer": "Iriez-vous"
            },
            {
                "page": 89,
                "exercise_block": "Exercice 11.2",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Could we finir ce projet la semaine prochaine?",
                "hints": null,
                "answer": "Pourrions-nous"
            },
            {
                "page": 89,
                "exercise_block": "Exercice 11.2",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Would they accompagner Sonia à la gare?",
                "hints": null,
                "answer": "Accompagneriez-ils"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 104,
        "data": [
            {
                "page": 90,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.3",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Si je (avoir) moins de travail, je (voyager) plus.",
                "hints": null,
                "answer": "Si j’avais moins de travail, je voyagerais plus."
            },
            {
                "page": 90,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.3",
                "question_number": "2",
                "question_text": "S’ils (attendre), ils (obtenir) un meilleur prix pour leur appartement.",
                "hints": null,
                "answer": "S’ils attendaient, ils obtiendraient un meilleur prix pour leur appartement."
            },
            {
                "page": 90,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.3",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Si nous (planter) plus de fleurs, nous (avoir) un plus beau jardin.",
                "hints": null,
                "answer": "Si nous plantons des fleurs, nous aurons un plus beau jardin."
            },
            {
                "page": 90,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.3",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Si je (vendre) mon appartement, je (pouvoir) acheter cette maison.",
                "hints": null,
                "answer": "Si je vendais mon appartement, je pourrais acheter cette maison."
            },
            {
                "page": 90,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.3",
                "question_number": "5",
                "question_text": "S’il (pouvoir), il (déménager).",
                "hints": null,
                "answer": "S’il pouvait, il déménagerait."
            },
            {
                "page": 90,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.3",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Si vous les (inviter), nous (être) ravis.",
                "hints": null,
                "answer": "Si vous les invitez, nous serons ravis."
            },
            {
                "page": 90,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.3",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Si ma voiture (tomber) en panne, je (piquer) une crise.",
                "hints": null,
                "answer": "Si ma voiture tombait en panne, je piquerais une crise."
            },
            {
                "page": 90,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.3",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Si elle (avoir) plus d’argent, elle (venir) avec nous.",
                "hints": null,
                "answer": "Si elle avait plus d’argent, elle viendrait avec nous."
            },
            {
                "page": 90,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.3",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Si vous (s’organiser) autrement, votre vie (être) plus facile.",
                "hints": null,
                "answer": "Si vous vous organisiez autrement, votre vie serait plus facile."
            },
            {
                "page": 90,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.3",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Si tu (dormir) plus, tu (avoir) de meilleures notes à l’école.",
                "hints": null,
                "answer": "Si tu dormais plus, tu aurais de meilleures notes à l’école."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 105,
        "data": [
            {
                "page": 91,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.4",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Elle ___ contente si tu ___ ce soir.",
                "hints": "être (venir)",
                "answer": "Elle serait contente si tu venais ce soir."
            },
            {
                "page": 91,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.4",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Nous ___ une promenade dans le parc s'il ___ beau.",
                "hints": "faire (faire)",
                "answer": "Nous ferions une promenade dans le parc s’il faisait beau."
            },
            {
                "page": 91,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.4",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Ils ___ leur retraite s'ils ___.",
                "hints": "prendre (pouvoir)",
                "answer": "Ils prendraient leur retraite s’ils pouvaient."
            },
            {
                "page": 91,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.4",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Il ___ Sophie à l'opéra s'il (ne pas être) occupé.",
                "hints": "accompagner",
                "answer": "Il accompagnerait Sophie à l’opéra s’il n’était pas occupé."
            },
            {
                "page": 91,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.4",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Il y ___ moins de problèmes si vous ___ mes conseils.",
                "hints": "avoir (suivre)",
                "answer": "Il y aurait moins de problèmes si vous suiviez mes conseils."
            },
            {
                "page": 91,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.4",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Elles ___ au musée s'il ___ ouvert avant onze heures.",
                "hints": "aller (être)",
                "answer": "Elles iraient au musée s’il était ouvert avant onze heures."
            },
            {
                "page": 91,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.4",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Vous ___ plus tôt si vous ___ plus efficacement.",
                "hints": "finir (travailler)",
                "answer": "Vous finiriez plus tôt si vous travailliez plus efficacement."
            },
            {
                "page": 91,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.4",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Nous vous ___ si nous vous nous ___ la vérité.",
                "hints": "croire (dire)",
                "answer": "Nous vous croirions si vous nous disiez la vérité."
            },
            {
                "page": 91,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.4",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Elle ___ cette voiture si elle ___ moins chère.",
                "hints": "acheter (être)",
                "answer": "Elle achèterait cette voiture si elle était moins chère."
            },
            {
                "page": 91,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.4",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Tu lui ___ ce poste si tu ___ confiance en lui.",
                "hints": "offrir (avoir)",
                "answer": "Tu lui offrirais ce poste si tu avais confiance en lui."
            },
            {
                "page": 91,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.5",
                "question_number": "1",
                "question_text": "He would go to Paris if he had more time.",
                "hints": null,
                "answer": "Il irait à Paris s’il avait plus de temps."
            },
            {
                "page": 91,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.5",
                "question_number": "2",
                "question_text": "She would buy this coat if it were less expensive.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle achèterait ce manteau s’il était moins cher."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 106,
        "data": [
            {
                "page": 92,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.6",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Le chat serait content ___",
                "hints": null,
                "answer": "c"
            },
            {
                "page": 92,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.6",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Le mouton dormirait tranquillement ___",
                "hints": null,
                "answer": "c"
            },
            {
                "page": 92,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.6",
                "question_number": "3",
                "question_text": "L'ours visiterait le désert ___",
                "hints": null,
                "answer": "a"
            },
            {
                "page": 92,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.6",
                "question_number": "4",
                "question_text": "La grenouille serait ravie ___",
                "hints": null,
                "answer": "e"
            },
            {
                "page": 92,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.6",
                "question_number": "5",
                "question_text": "La tortue avancerait plus vite ___",
                "hints": null,
                "answer": "b"
            },
            {
                "page": 92,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.6",
                "question_number": "a",
                "question_text": "___ s'il y faisait moins chaud",
                "hints": null,
                "answer": "Si il y faisait moins chaud"
            },
            {
                "page": 92,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.6",
                "question_number": "b",
                "question_text": "___ si elle ne portait pas sa maison sur son dos",
                "hints": null,
                "answer": "Si elle ne portait pas sa maison sur son dos"
            },
            {
                "page": 92,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.6",
                "question_number": "c",
                "question_text": "___ s'il attrapait une souris",
                "hints": null,
                "answer": "Si il attrapait une souris"
            },
            {
                "page": 92,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.6",
                "question_number": "d",
                "question_text": "___ si le loup n'était pas dans la forêt",
                "hints": null,
                "answer": "Si le loup n'était pas dans la forêt"
            },
            {
                "page": 92,
                "exercise_block": "EXERCICE 11.6",
                "question_number": "e",
                "question_text": "___ si elle pouvait être aussi grosse qu'un bœuf",
                "hints": null,
                "answer": "Si elle pouvait être aussi grosse qu'un bœuf"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 107,
        "data": [
            {
                "page": 93,
                "exercise_block": "Uses of the past conditional",
                "question_number": null,
                "question_text": "Nous aurions voulu y assister.",
                "hints": null,
                "answer": "Nous aurions voulu y assister."
            },
            {
                "page": 93,
                "exercise_block": "Uses of the past conditional",
                "question_number": null,
                "question_text": "Tu aurais dû arriver plus tôt.",
                "hints": null,
                "answer": "Tu aurais dû arriver plus tôt."
            },
            {
                "page": 93,
                "exercise_block": "Uses of the past conditional",
                "question_number": null,
                "question_text": "Elle aurait aimé le féliciter.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle aurait aimé le féliciter."
            },
            {
                "page": 93,
                "exercise_block": "Uses of the past conditional",
                "question_number": null,
                "question_text": "Cela aurait été tellement plus facile.",
                "hints": null,
                "answer": "Cela aurait été tellement plus facile."
            },
            {
                "page": 93,
                "exercise_block": "Uses of the past conditional",
                "question_number": null,
                "question_text": "Elle aurait fini plus tôt si vous l'aviez aidée.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle aurait fini plus tôt si vous l'aviez aidée."
            },
            {
                "page": 93,
                "exercise_block": "Uses of the past conditional",
                "question_number": null,
                "question_text": "Je serais arrivé à l'heure s'il y avait eu moins de circulation.",
                "hints": null,
                "answer": "Je serais arrivé à l'heure s'il y avait eu moins de circulation."
            },
            {
                "page": 93,
                "exercise_block": "Uses of the past conditional",
                "question_number": null,
                "question_text": "Si le patron n'avait pas voté la délocalisation, l'usine serait restée ouverte.",
                "hints": null,
                "answer": "Si le patron n'avait pas voté la délocalisation, l'usine serait restée ouverte."
            },
            {
                "page": 93,
                "exercise_block": "Uses of the past conditional",
                "question_number": null,
                "question_text": "Il n'aurait pas tant gagné d'argent s'il était resté à Bordeaux.",
                "hints": null,
                "answer": "Il n'aurait pas gagné tant d'argent s'il était resté à Bordeaux."
            },
            {
                "page": 93,
                "exercise_block": "Uses of the past conditional",
                "question_number": null,
                "question_text": "Le tremblement de terre aurait fait des milliers de victimes au Mexique.",
                "hints": null,
                "answer": "Le tremblement de terre a fait des milliers de victimes au Mexique."
            },
            {
                "page": 93,
                "exercise_block": "Uses of the past conditional",
                "question_number": null,
                "question_text": "Le président l'aurait gracié.",
                "hints": null,
                "answer": "Le président l'aurait gracié."
            },
            {
                "page": 93,
                "exercise_block": "Uses of the past conditional",
                "question_number": null,
                "question_text": "Ce célèbre chanteur français se serait installé en Suisse.",
                "hints": null,
                "answer": "Ce célèbre chanteur français se serait installé en Suisse."
            },
            {
                "page": 93,
                "exercise_block": "Uses of the past conditional",
                "question_number": null,
                "question_text": "Il aurait volé la voiture de son voisin.",
                "hints": null,
                "answer": "Il n'aurait pas volé la voiture de son voisin."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 108,
        "data": [
            {
                "page": 94,
                "exercise_block": "11.7",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Nous (dîner) avec vous si nous (pouvoir).",
                "hints": null,
                "answer": "Nous aurions dîné avec vous si nous avions pu."
            },
            {
                "page": 94,
                "exercise_block": "11.7",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Elle (visiter) ce musée si elle (avoir) plus de temps.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle aurait visité ce musée si elle avait pu de temps."
            },
            {
                "page": 94,
                "exercise_block": "11.7",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Elle (voir) ce film s'il (être) sous-titré.",
                "hints": null,
                "answer": "Elle aurait vu ce film s’il avait été sous-titré."
            },
            {
                "page": 94,
                "exercise_block": "11.7",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Ils (inviter) Charles s'il (ne pas travailler) ce soir-là.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils auraient invité Charles s’il n’avait pas travaillé ce soir-là."
            },
            {
                "page": 94,
                "exercise_block": "11.7",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Il (faire) un documentaire sur ce sujet s'il (trouver) le financement.",
                "hints": null,
                "answer": "Il aurait fait un documentaire sur ce sujet s’il avait trouvé le financement."
            },
            {
                "page": 94,
                "exercise_block": "11.7",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Ils (vendre) leur maison si leurs enfants (déménager).",
                "hints": null,
                "answer": "Ils auraient vendu leur maison si leurs enfants avaient déménagé."
            },
            {
                "page": 94,
                "exercise_block": "11.7",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Vous (arriver) à temps si votre voiture (ne pas tomber) en panne.",
                "hints": null,
                "answer": "Vous seriez arrivé à temps si votre voiture n’était pas tombée en panne."
            },
            {
                "page": 94,
                "exercise_block": "11.7",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Le directeur (démissionner) si les ouvriers (ne pas faire) pression.",
                "hints": null,
                "answer": "Le directeur aurait démissionné si les ouvriers n’avaient pas fait pression."
            },
            {
                "page": 94,
                "exercise_block": "11.7",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Cette pièce (avoir) du succès s'il y (avoir) plus de temps pour les répétitions.",
                "hints": null,
                "answer": "Cette pièce aurait eu du succès s’il y avait eu plus de temps pour les répétitions."
            },
            {
                "page": 94,
                "exercise_block": "11.7",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Nous (venir) si nous (recevoir) votre invitation plus tôt.",
                "hints": null,
                "answer": "Nous serions venus si nous avions reçu votre invitation plus tôt."
            },
            {
                "page": 94,
                "exercise_block": "11.8",
                "question_number": "1",
                "question_text": "S'il (finir) son projet, il (ne pas devoir) travailler le week-end.",
                "hints": null,
                "answer": "S’il avait fini son projet, il n’aurait pas dû travailler le week-end."
            },
            {
                "page": 94,
                "exercise_block": "11.8",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Si je (mettre) mon manteau, je (ne pas avoir) si froid.",
                "hints": null,
                "answer": "Si j’avais mis mon manteau, je n’aurais pas eu froid."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 109,
        "data": [
            {
                "page": 95,
                "exercise_block": "Exercice 11.9",
                "question_number": "1",
                "question_text": "The prime minister reportedly went to China yesterday.",
                "hints": null,
                "answer": "Le Premier Ministre serait allé en Chine hier."
            },
            {
                "page": 95,
                "exercise_block": "Exercice 11.9",
                "question_number": "2",
                "question_text": "The witness allegedly gave the police a different version.",
                "hints": null,
                "answer": "Le témoin aurait donné un version différente à la police."
            },
            {
                "page": 95,
                "exercise_block": "Exercice 11.9",
                "question_number": "3",
                "question_text": "The cyclone reportedly killed two hundred people in this town.",
                "hints": null,
                "answer": "Le cyclone aurait tué deux cents personnes dans cette ville."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 110,
        "data": [
            {
                "page": 96,
                "exercise_block": "11.10",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Au cas où il pleuvrait",
                "hints": null,
                "answer": "c"
            },
            {
                "page": 96,
                "exercise_block": "11.10",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Au cas où tu l'aurais oublié",
                "hints": null,
                "answer": "e"
            },
            {
                "page": 96,
                "exercise_block": "11.10",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Au cas où ta télévision serait en panne",
                "hints": null,
                "answer": "a"
            },
            {
                "page": 96,
                "exercise_block": "11.10",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Au cas où elle aurait perdu ses notes",
                "hints": null,
                "answer": "b"
            },
            {
                "page": 96,
                "exercise_block": "11.10",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Au cas où quelque chose aurait été volé",
                "hints": null,
                "answer": "d"
            },
            {
                "page": 96,
                "exercise_block": "11.10",
                "question_number": "a",
                "question_text": "viens regarder le film chez moi",
                "hints": null,
                "answer": "viens regarder le film chez moi"
            },
            {
                "page": 96,
                "exercise_block": "11.10",
                "question_number": "b",
                "question_text": "elle pourrait se servir des miennes",
                "hints": null,
                "answer": "elle pourrait se servir des miennes"
            },
            {
                "page": 96,
                "exercise_block": "11.10",
                "question_number": "c",
                "question_text": "prends un parapluie",
                "hints": null,
                "answer": "Prends un parapluie."
            },
            {
                "page": 96,
                "exercise_block": "11.10",
                "question_number": "d",
                "question_text": "prévenez la police",
                "hints": null,
                "answer": "prévienne la police"
            },
            {
                "page": 96,
                "exercise_block": "11.10",
                "question_number": "e",
                "question_text": "c'est mon anniversaire demain",
                "hints": null,
                "answer": "c'est mon anniversaire demain"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 111,
        "data": [
            {
                "page": 97,
                "exercise_block": "Could",
                "question_number": null,
                "question_text": "J'ai pu\ntu as pu\nil/elle a pu",
                "hints": "I could\nyou could\nhe/she could",
                "answer": "J'ai pu\ntu as pu\nil/elle a pu"
            },
            {
                "page": 97,
                "exercise_block": "Could",
                "question_number": null,
                "question_text": "nous avons pu\nvous avez pu\nils/elles ont pu",
                "hints": "we could\nyou could\nthey could",
                "answer": "nous avons pu\nvous avez pu\nils/elles ont pu"
            },
            {
                "page": 97,
                "exercise_block": "Note the following examples:",
                "question_number": null,
                "question_text": "Il n'a pas pu lui parler.\nJ'ai pu la convaincre.\nNous n'avons pas pu y aller.\nIl a pu obtenir les fonds.",
                "hints": "He could not talk to him.\nI managed to convince her.\nWe could not go there.\nHe succeeded in obtaining the funding.",
                "answer": "Il n'a pas pu lui parler.\nJ'ai pu la convaincre.\nNous n'avons pas pu y aller.\nIl a pu obtenir les fonds."
            },
            {
                "page": 97,
                "exercise_block": "Could",
                "question_number": null,
                "question_text": "je pouvais\ntu pouvais\nil/elle pouvait",
                "hints": "I could\nyou could\nhe/she could",
                "answer": "je pouvais\ntu pouvais\nil/elle pouvait"
            },
            {
                "page": 97,
                "exercise_block": "Could",
                "question_number": null,
                "question_text": "nous pouvions\nvous pouviez\nils/elles pouvaient",
                "hints": "we could\nyou could\nthey could",
                "answer": "nous pouvions\nvous pouviez\nils/elles pouvaient"
            },
            {
                "page": 97,
                "exercise_block": "Note the following examples:",
                "question_number": null,
                "question_text": "En ce temps-là, les femmes ne\npouvaient pas voter.\nÀ cette époque, les voitures ne\npouvaient pas traverser\nla ville.",
                "hints": "At that time, women could not vote.\nAt that time, cars couldn't drive\nthrough the city.",
                "answer": "En ce temps-là, les femmes ne pouvaient pas voter. À cette époque, les voitures ne pouvaient pas traverser la ville."
            },
            {
                "page": 97,
                "exercise_block": "Note the following examples:",
                "question_number": null,
                "question_text": "Si jeune, il pouvait quand même\nprendre une telle décision!\nAprès la mort de sa femme, il\nne pouvait plus écrire.",
                "hints": "So young, he was still able to make\nsuch a decision!\nAfter his wife's death, he could no\nlonger write.",
                "answer": "Si jeune, il pouvait toujours prendre une telle décision! Après la mort de sa femme, il ne pouvait plus écrire."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 112,
        "data": [
            {
                "page": 98,
                "exercise_block": "EXERCICE 12.1",
                "question_number": "1",
                "question_text": "___",
                "hints": null,
                "answer": "Pourriez-vous aider à nettoyer la maison après la soirée ?"
            },
            {
                "page": 98,
                "exercise_block": "EXERCICE 12.1",
                "question_number": "2",
                "question_text": "___",
                "hints": null,
                "answer": "Nous n’avons pas pu partir en vacances."
            },
            {
                "page": 98,
                "exercise_block": "EXERCICE 12.1",
                "question_number": "3",
                "question_text": "___",
                "hints": null,
                "answer": "Je pourrais lui acheter une nouvelle flûte."
            },
            {
                "page": 98,
                "exercise_block": "EXERCICE 12.1",
                "question_number": "4",
                "question_text": "___",
                "hints": null,
                "answer": "À cette époque-là, ils (elles) ne pouvaient pas comprendre."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 113,
        "data": [
            {
                "page": 99,
                "exercise_block": "12.2",
                "question_number": "1",
                "question_text": "___ learn to play the guitar.",
                "hints": null,
                "answer": "Vous devriez apprendre à jouer de la guitare."
            },
            {
                "page": 99,
                "exercise_block": "12.2",
                "question_number": "2",
                "question_text": "They ___ have said that.",
                "hints": null,
                "answer": "Ils (Elles) n’auraient pas dû dire cela."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 114,
        "data": []
    },
    {
        "page": 115,
        "data": [
            {
                "page": 101,
                "exercise_block": "EXERCICE 12.3",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Si ___ (être) moins paresseux, il aurait de meilleures notes à l'école.",
                "hints": "être",
                "answer": "If he were less lazy, he would have better grades in school."
            },
            {
                "page": 101,
                "exercise_block": "EXERCICE 12.3",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Quand nous ___ (être) enfants, nos parents nous emmenaient en vacances au Maroc tous les ans.",
                "hints": "être",
                "answer": "When we were children, our parents would take us on vacation to Morocco every year."
            },
            {
                "page": 101,
                "exercise_block": "EXERCICE 12.3",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Samuel a demandé un peu plus d'argent. Son patron n'a pas voulu lui donner.",
                "hints": null,
                "answer": "Samuel asked for a little more money."
            },
            {
                "page": 101,
                "exercise_block": "EXERCICE 12.3",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Si Emmanuelle était disponible, elle ___ (venir).",
                "hints": "venir",
                "answer": "If Emmanuelle were available, she would come."
            },
            {
                "page": 101,
                "exercise_block": "EXERCICE 12.3",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Quand elle était étudiante à Paris, elle allait au cinéma tous les dimanches.",
                "hints": null,
                "answer": "When she was a student in Paris, she would go to the movies every Sunday."
            },
            {
                "page": 101,
                "exercise_block": "EXERCICE 12.3",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Si Sylvie avait plus d'argent, elle ___ (s'acheter) de nouvelles chaussures.",
                "hints": "s'acheter",
                "answer": "If Sylvie had more money, she would buy herself new shoes."
            },
            {
                "page": 101,
                "exercise_block": "EXERCICE 12.3",
                "question_number": "7",
                "question_text": "S'ils avaient le choix, ils ne ___ (déménager) pas.",
                "hints": "déménager",
                "answer": "If they had a choice, they would not move."
            },
            {
                "page": 101,
                "exercise_block": "EXERCICE 12.3",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Voudrais-tu me dire ce qui s'est passé à cette réunion?",
                "hints": null,
                "answer": "Would you tell me what happened at that meeting?"
            },
            {
                "page": 101,
                "exercise_block": "EXERCICE 12.3",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Catherine voulait faire demi-tour, mais son mari n'a pas voulu le faire.",
                "hints": null,
                "answer": "Catherine wanted to turn around, but her husband would not do it (refused)."
            },
            {
                "page": 101,
                "exercise_block": "EXERCICE 12.3",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Pourriez-vous m'expliquer comment cela marche?",
                "hints": null,
                "answer": "Could you explain to me how this works?"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 116,
        "data": [
            {
                "page": 102,
                "exercise_block": "EXERCICE 12-4",
                "question_number": "1",
                "question_text": "___ you read this document?",
                "hints": null,
                "answer": "Pourrais-tu lire ce document?"
            },
            {
                "page": 102,
                "exercise_block": "EXERCICE 12-4",
                "question_number": "2",
                "question_text": "We ___ buy tickets for the concert.",
                "hints": null,
                "answer": "Nous devrions acheter des billets pour le concert."
            },
            {
                "page": 102,
                "exercise_block": "EXERCICE 12-4",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Valérie ___ help you!",
                "hints": null,
                "answer": "Valérie pourrait t’aider!"
            },
            {
                "page": 102,
                "exercise_block": "EXERCICE 12-4",
                "question_number": "4",
                "question_text": "At that time, she ___ not go out very often.",
                "hints": null,
                "answer": "À cette époque-là, elle ne pouvait pas sortir souvent."
            },
            {
                "page": 102,
                "exercise_block": "EXERCICE 12-4",
                "question_number": "5",
                "question_text": "___ you send me a copy of that letter?",
                "hints": null,
                "answer": "Pourrais-tu m’envoyer un document de cette lettre?"
            },
            {
                "page": 102,
                "exercise_block": "EXERCICE 12-4",
                "question_number": "6",
                "question_text": "I asked her to help me; she ___ not do it.",
                "hints": null,
                "answer": "Je lui ai demandé de m’aider; elle n’a pas voulu."
            },
            {
                "page": 102,
                "exercise_block": "EXERCICE 12-4",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Pascal ___ play the violin if he had more time.",
                "hints": null,
                "answer": "Pascal jouerait au violon s’il avait plus de temps."
            },
            {
                "page": 102,
                "exercise_block": "EXERCICE 12-4",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Marie ___ not tell him the truth.",
                "hints": null,
                "answer": "Marie n’a pas pu lui dire la vérité."
            },
            {
                "page": 102,
                "exercise_block": "EXERCICE 12-4",
                "question_number": "9",
                "question_text": "When we were kids, we ___ play for hours on the beach.",
                "hints": null,
                "answer": "Quand nous étions enfants, nous jouions sur la plage pendant des heures."
            },
            {
                "page": 102,
                "exercise_block": "EXERCICE 12-4",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Don't you think you ___ change your haircut?",
                "hints": null,
                "answer": "Ne penses-tu pas que tu devrais changer de coiffure?"
            },
            {
                "page": 102,
                "exercise_block": "EXERCICE 12-5",
                "question_number": "1",
                "question_text": "___-tu ouvrir la porte?",
                "hints": null,
                "answer": "Could you open the door?"
            },
            {
                "page": 102,
                "exercise_block": "EXERCICE 12-5",
                "question_number": "2",
                "question_text": "À cette heure, il ___ être à la maison.",
                "hints": null,
                "answer": "At that time, he should be home."
            },
            {
                "page": 102,
                "exercise_block": "EXERCICE 12-5",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Ils n'ont pas pu avoir de billets.",
                "hints": null,
                "answer": "They could not get tickets."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 117,
        "data": [
            {
                "page": 103,
                "exercise_block": "Exercice 12-6",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Marie serait ravie ___",
                "hints": "venir manger à la maison ce soir.",
                "answer": "c"
            },
            {
                "page": 103,
                "exercise_block": "Exercice 12-6",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Vous devriez ___",
                "hints": "elle circulait en vélo.",
                "answer": "a"
            },
            {
                "page": 103,
                "exercise_block": "Exercice 12-6",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Quand elle habitait à la campagne, ___",
                "hints": "si Marc l'invitait à dîner.",
                "answer": "b"
            },
            {
                "page": 103,
                "exercise_block": "Exercice 12-6",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Je serais moins inquiet ___",
                "hints": "me prévenir que tes parents venaient aussi.",
                "answer": "e"
            },
            {
                "page": 103,
                "exercise_block": "Exercice 12-6",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Tu aurais dû ___",
                "hints": "si tu me téléphonais en arrivant.",
                "answer": "d"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 118,
        "data": []
    },
    {
        "page": 119,
        "data": []
    },
    {
        "page": 120,
        "data": []
    },
    {
        "page": 121,
        "data": [
            {
                "page": 107,
                "exercise_block": "Exercice 13:1",
                "question_number": 1,
                "question_text": "Elle préfère que tout le monde (être) ___ là avant de commencer.",
                "hints": "(être)",
                "answer": "soit"
            },
            {
                "page": 107,
                "exercise_block": "Exercice 13:1",
                "question_number": 2,
                "question_text": "Je doute que vous (comprendre) ___ l'importance de cet événement.",
                "hints": "(comprendre)",
                "answer": "comprenne"
            },
            {
                "page": 107,
                "exercise_block": "Exercice 13:1",
                "question_number": 3,
                "question_text": "Sa mère aimerait mieux qu’elle (ne pas sortir) ___ ce soir.",
                "hints": "(ne pas sortir)",
                "answer": "ne sorte pas"
            },
            {
                "page": 107,
                "exercise_block": "Exercice 13:1",
                "question_number": 4,
                "question_text": "A-t-il fini le projet? Non. Mais je tiens à ce qu’il le (finir) ___ aujourd’hui.",
                "hints": "(finir)",
                "answer": "finisse"
            },
            {
                "page": 107,
                "exercise_block": "Exercice 13:1",
                "question_number": 5,
                "question_text": "Je doute qu’ils (gérer) ___ cette affaire correctement.",
                "hints": "(gérer)",
                "answer": "gère"
            },
            {
                "page": 107,
                "exercise_block": "Exercice 13:1",
                "question_number": 6,
                "question_text": "J’ai peur que ces logiciels (ne pas être) ___ compatibles.",
                "hints": "(ne pas être)",
                "answer": "ne soient pas"
            },
            {
                "page": 107,
                "exercise_block": "Exercice 13:1",
                "question_number": 7,
                "question_text": "Ils souhaitent que cette aventure (avoir) ___ une fin heureuse.",
                "hints": "(avoir)",
                "answer": "ait"
            },
            {
                "page": 107,
                "exercise_block": "Exercice 13:1",
                "question_number": 8,
                "question_text": "Il craint que ce projet (être) ___ un échec.",
                "hints": "(être)",
                "answer": "soit"
            },
            {
                "page": 107,
                "exercise_block": "Exercice 13:1",
                "question_number": 9,
                "question_text": "Elle est contente qu’il (pouvoir) ___ acheter la maison de ses rêves.",
                "hints": "(pouvoir)",
                "answer": "dise"
            },
            {
                "page": 107,
                "exercise_block": "Exercice 13:1",
                "question_number": 10,
                "question_text": "Le juge ne croit pas qu’il (dire) ___ la vérité.",
                "hints": "(dire)",
                "answer": "soit"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 122,
        "data": [
            {
                "page": 108,
                "exercise_block": "Exercice 13:2",
                "question_number": 1,
                "question_text": "Il faut que vous (aller) ___ voir ce film.",
                "hints": "动词原形",
                "answer": "alliez"
            },
            {
                "page": 108,
                "exercise_block": "Exercice 13:2",
                "question_number": 2,
                "question_text": "Il est essentiel que vous (arriver) ___ avant la fin de la semaine.",
                "hints": "动词原形",
                "answer": "arriviez"
            },
            {
                "page": 108,
                "exercise_block": "Exercice 13:2",
                "question_number": 3,
                "question_text": "Il est impensable que vous (accepter) ___ ces conditions.",
                "hints": "动词原形",
                "answer": "acceptions"
            },
            {
                "page": 108,
                "exercise_block": "Exercice 13:2",
                "question_number": 4,
                "question_text": "Il est possible que nous (voyager) ___ cet été.",
                "hints": "动词原形",
                "answer": "voyagions"
            },
            {
                "page": 108,
                "exercise_block": "Exercice 13:2",
                "question_number": 5,
                "question_text": "Il est important qu’il (être) ___ à l’heure.",
                "hints": "动词原形",
                "answer": "soit"
            },
            {
                "page": 108,
                "exercise_block": "Exercice 13:2",
                "question_number": 6,
                "question_text": "Il vaut mieux que nous (ne rien dire) ___ .",
                "hints": "动词原形",
                "answer": "ne disions rien"
            },
            {
                "page": 108,
                "exercise_block": "Exercice 13:2",
                "question_number": 7,
                "question_text": "Il est regrettable que ses enfants (habiter) ___ si loin.",
                "hints": "动词原形",
                "answer": "habitent"
            },
            {
                "page": 108,
                "exercise_block": "Exercice 13:2",
                "question_number": 8,
                "question_text": "Il est dommage que vous (vendre) ___ votre maison de campagne.",
                "hints": "动词原形",
                "answer": "vendiez"
            },
            {
                "page": 108,
                "exercise_block": "Exercice 13:2",
                "question_number": 9,
                "question_text": "Il est indispensable qu’elle (suivre) ___ un cours d’informatique.",
                "hints": "动词原形",
                "answer": "suive"
            },
            {
                "page": 108,
                "exercise_block": "Exercice 13:2",
                "question_number": 10,
                "question_text": "Il est rare que nous (emporter) ___ du travail à la maison.",
                "hints": "动词原形",
                "answer": "emportions"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 123,
        "data": [
            {
                "page": 13,
                "exercise_block": "Exercice 13-3",
                "question_number": 1,
                "question_text": "Il ne commencera pas son discours avant que vous ___ le signal.",
                "hints": "(donner)",
                "answer": "donniez"
            },
            {
                "page": 13,
                "exercise_block": "Exercice 13-3",
                "question_number": 2,
                "question_text": "Elle est généreuse quoiqu’elle (ne pas être) ___ riche.",
                "hints": "(être)",
                "answer": "ne soit pas"
            },
            {
                "page": 13,
                "exercise_block": "Exercice 13-3",
                "question_number": 3,
                "question_text": "Je t’aiderai à condition que tu me ___ une faveur.",
                "hints": "(faire)",
                "answer": "fasses"
            },
            {
                "page": 13,
                "exercise_block": "Exercice 13-3",
                "question_number": 4,
                "question_text": "Nous les inviterons pour qu’ils (ne pas se sentir) ___ délaissés.",
                "hints": "(se sentir)",
                "answer": "ne se sentent pas"
            },
            {
                "page": 13,
                "exercise_block": "Exercice 13-3",
                "question_number": 5,
                "question_text": "Elle déposera un brevet de peur qu’on lui ___ son idée.",
                "hints": "(voler)",
                "answer": "vole"
            },
            {
                "page": 13,
                "exercise_block": "Exercice 13-3",
                "question_number": 6,
                "question_text": "J’achèterai leur appartement pour qu’ils ___ s’installer à la campagne.",
                "hints": "(pouvoir)",
                "answer": "puissent"
            },
            {
                "page": 13,
                "exercise_block": "Exercice 13-3",
                "question_number": 7,
                "question_text": "Il téléchargera le dossier bien qu’il (ne pas répondre) ___ exactement à ses besoins.",
                "hints": "(ne pas répondre)",
                "answer": "ne réponde pas"
            },
            {
                "page": 13,
                "exercise_block": "Exercice 13-3",
                "question_number": 8,
                "question_text": "Elle a un blog pour que ses lecteurs ___ leurs réactions.",
                "hints": "(donner)",
                "answer": "donnent"
            },
            {
                "page": 13,
                "exercise_block": "Exercice 13-3",
                "question_number": 9,
                "question_text": "Nous donnerons nos opinions pourvu qu’elles ___ anonymes.",
                "hints": "(rester)",
                "answer": "restent"
            },
            {
                "page": 13,
                "exercise_block": "Exercice 13-3",
                "question_number": 10,
                "question_text": "Elle achètera un appareil numérique pour que sa fille ___ lui envoyer des photos au cours de son voyage.",
                "hints": "(pouvoir)",
                "answer": "puisse"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 124,
        "data": [
            {
                "page": 110,
                "exercise_block": "Exercice 13-4",
                "question_number": 1,
                "question_text": "Il dit que leur page d’accueil (être) ___ attrayante.",
                "hints": "(être)",
                "answer": "est"
            },
            {
                "page": 110,
                "exercise_block": "Exercice 13-4",
                "question_number": 2,
                "question_text": "Elle doute qu’il (faire) ___ chaud demain.",
                "hints": "(faire)",
                "answer": "fasse"
            },
            {
                "page": 110,
                "exercise_block": "Exercice 13-4",
                "question_number": 3,
                "question_text": "Ils sont heureux que leurs enfants (pouvoir) ___ aller en Europe cet été.",
                "hints": "(pouvoir)",
                "answer": "puissent"
            },
            {
                "page": 110,
                "exercise_block": "Exercice 13-4",
                "question_number": 4,
                "question_text": "Je pense que Maud (avoir) ___ raison.",
                "hints": "(avoir)",
                "answer": "fasses"
            },
            {
                "page": 110,
                "exercise_block": "Exercice 13-4",
                "question_number": 5,
                "question_text": "Je veux que tu (faire) ___ la présentation jeudi.",
                "hints": "(faire)",
                "answer": "aient"
            },
            {
                "page": 110,
                "exercise_block": "Exercice 13-4",
                "question_number": 6,
                "question_text": "Tu ne crois pas qu’ils (avoir) ___ assez d’expérience.",
                "hints": "(avoir)",
                "answer": "sont"
            },
            {
                "page": 110,
                "exercise_block": "Exercice 13-4",
                "question_number": 7,
                "question_text": "Vous savez qu’ils (être) ___ toujours en retard.",
                "hints": "(être)",
                "answer": "obteniez"
            },
            {
                "page": 110,
                "exercise_block": "Exercice 13-4",
                "question_number": 8,
                "question_text": "Nous souhaitons que vous (obtenir) ___ ce poste.",
                "hints": "(obtenir)",
                "answer": "parliez"
            },
            {
                "page": 110,
                "exercise_block": "Exercice 13-4",
                "question_number": 9,
                "question_text": "Ils exigent que vous (parler) ___ une langue étrangère.",
                "hints": "(parler)",
                "answer": "soit"
            },
            {
                "page": 110,
                "exercise_block": "Exercice 13-4",
                "question_number": 10,
                "question_text": "Vous savez que cet ordinateur (être) ___ obsolète.",
                "hints": "(être)",
                "answer": "puisse"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 125,
        "data": [
            {
                "page": 111,
                "exercise_block": "Exercice 13-5",
                "question_number": 1,
                "question_text": "Il est rare que nous (voyager) ___ dans cette région.",
                "hints": "verbe",
                "answer": "voyageons"
            },
            {
                "page": 111,
                "exercise_block": "Exercice 13-5",
                "question_number": 2,
                "question_text": "Il me semble que vous (se tromper) ___ souvent.",
                "hints": "verbe",
                "answer": "vous trompez"
            },
            {
                "page": 111,
                "exercise_block": "Exercice 13-5",
                "question_number": 3,
                "question_text": "Il faut que nous (trouver) ___ un bon restaurant.",
                "hints": "verbe",
                "answer": "trouvions"
            },
            {
                "page": 111,
                "exercise_block": "Exercice 13-5",
                "question_number": 4,
                "question_text": "Il est naturel que je (connaître) ___ cette ville. C’est ma ville natale!",
                "hints": "verbe",
                "answer": "connaisse"
            },
            {
                "page": 111,
                "exercise_block": "Exercice 13-5",
                "question_number": 5,
                "question_text": "Il est essentiel que nous (acheter) ___ un nouvel ordinateur.",
                "hints": "verbe",
                "answer": "achetions"
            },
            {
                "page": 111,
                "exercise_block": "Exercice 13-5",
                "question_number": 6,
                "question_text": "Il est dommage que ce logiciel (ne pas être) ___ plus performant.",
                "hints": "verbe",
                "answer": "ne soit pas"
            },
            {
                "page": 111,
                "exercise_block": "Exercice 13-5",
                "question_number": 7,
                "question_text": "Elle reste chez elle de peur qu’il y (avoir) ___ une tempête de neige.",
                "hints": "verbe",
                "answer": "ait"
            },
            {
                "page": 111,
                "exercise_block": "Exercice 13-5",
                "question_number": 8,
                "question_text": "Nous vous contacterons avant que vous (envoyer) ___ la rédaction du contrat.",
                "hints": "verbe",
                "answer": "puisse"
            },
            {
                "page": 111,
                "exercise_block": "Exercice 13-5",
                "question_number": 9,
                "question_text": "Vérifiez les chiffres afin qu’on (pouvoir) ___ communiquer le rapport.",
                "hints": "verbe",
                "answer": "pour pouvoir"
            },
            {
                "page": 111,
                "exercise_block": "Exercice 13-5",
                "question_number": 10,
                "question_text": "Bien que son livre (être) ___ bien écrit, il ne trouvera guère de lecteurs.",
                "hints": "verbe",
                "answer": "Bien que son livre soit bien écrit, il ne trouvera guère de lecteurs."
            },
            {
                "page": 111,
                "exercise_block": "Exercice 13-6",
                "question_number": 1,
                "question_text": "Let’s hope he is right!",
                "hints": "",
                "answer": "Pourquoi qu’il ait raison!"
            },
            {
                "page": 111,
                "exercise_block": "Exercice 13-6",
                "question_number": 2,
                "question_text": "She is happy he can study French.",
                "hints": "",
                "answer": "Elle est heureuse qu’il puisse étudier le français."
            },
            {
                "page": 111,
                "exercise_block": "Exercice 13-6",
                "question_number": 3,
                "question_text": "It is possible you can buy this software here.",
                "hints": "",
                "answer": "Il est possible que vous puissiez acheter ce logiciel ici."
            },
            {
                "page": 111,
                "exercise_block": "Exercice 13-6",
                "question_number": 4,
                "question_text": "Call us before we go to France!",
                "hints": "",
                "answer": "Appelez-nous avant que nous allions en France!"
            },
            {
                "page": 111,
                "exercise_block": "Exercice 13-6",
                "question_number": 5,
                "question_text": "It is strange he is late.",
                "hints": "",
                "answer": "Il est étrange qu’il soit en retard."
            },
            {
                "page": 111,
                "exercise_block": "Exercice 13-6",
                "question_number": 6,
                "question_text": "Let’s hope he can come!",
                "hints": "",
                "answer": "Pourquoi qu’il puisse venir?"
            },
            {
                "page": 111,
                "exercise_block": "Exercice 13-6",
                "question_number": 7,
                "question_text": "She wants you to buy this computer.",
                "hints": "",
                "answer": "Elle veut que vous achetiez cet ordinateur."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 126,
        "data": [
            {
                "page": 112,
                "exercise_block": "Exercice 13-7",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Je doute que tu (lire) ___ tout le livre.",
                "hints": "(lire)",
                "answer": "aies lu"
            },
            {
                "page": 112,
                "exercise_block": "Exercice 13-7",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Nous sommes ravis que vous (pouvoir) ___ être parmi nous.",
                "hints": "(pouvoir)",
                "answer": "ayez pu"
            },
            {
                "page": 112,
                "exercise_block": "Exercice 13-7",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Il est possible que le logiciel (être) ___ défectueux.",
                "hints": "(être)",
                "answer": "ait été"
            },
            {
                "page": 112,
                "exercise_block": "Exercice 13-7",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Je suis surpris que vous (ne pas voir) ___ ce film.",
                "hints": "(voir)",
                "answer": "n’ayez pas vu"
            },
            {
                "page": 112,
                "exercise_block": "Exercice 13-7",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Il a peur que Charles (manquer) ___ le train.",
                "hints": "(manquer)",
                "answer": "ait manqué"
            },
            {
                "page": 112,
                "exercise_block": "Exercice 13-7",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Il n’est pas certain qu’il (réussir) ___ à son examen.",
                "hints": "(réussir)",
                "answer": "ait réussi"
            },
            {
                "page": 112,
                "exercise_block": "Exercice 13-7",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Je crains qu’il (plagier) ___ mes idées.",
                "hints": "(plagier)",
                "answer": "ait plagié"
            },
            {
                "page": 113,
                "exercise_block": "Exercice 13-7",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Il a envoyé le courriel avant que je (pouvoir) ___ ajouter un mot.",
                "hints": "(pouvoir)",
                "answer": "aie pu"
            },
            {
                "page": 113,
                "exercise_block": "Exercice 13-7",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Il est douteux qu’ils (lire) ___ tous les dossiers.",
                "hints": "(lire)",
                "answer": "aient lu"
            },
            {
                "page": 113,
                "exercise_block": "Exercice 13-7",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Je suis content que vous (dire) ___ la vérité.",
                "hints": "(dire)",
                "answer": "ayez dit"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 127,
        "data": [
            {
                "page": 113,
                "exercise_block": "Exercice 13-8",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Il est content que nous (partir) ___.",
                "hints": "(partir)",
                "answer": "soyons parti(e)s"
            },
            {
                "page": 113,
                "exercise_block": "Exercice 13-8",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Nous sommes ravis que tu (pouvoir) ___ venir avec nous.",
                "hints": "(pouvoir)",
                "answer": "aies pu"
            },
            {
                "page": 113,
                "exercise_block": "Exercice 13-8",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Je ne crois pas qu’il (aller) ___ à l’exposition.",
                "hints": "(aller)",
                "answer": "soit allé"
            },
            {
                "page": 113,
                "exercise_block": "Exercice 13-8",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Il doute qu’elle (réussir) ___.",
                "hints": "(réussir)",
                "answer": "ait réussi"
            },
            {
                "page": 113,
                "exercise_block": "Exercice 13-8",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Elle a peur qu’il (avoir) ___ un accident de moto.",
                "hints": "(avoir)",
                "answer": "ait eu"
            },
            {
                "page": 113,
                "exercise_block": "Exercice 13-8",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Ils sont contents que Laurent (se marier) ___.",
                "hints": "(se marier)",
                "answer": "se soit marié"
            },
            {
                "page": 113,
                "exercise_block": "Exercice 13-8",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Nous sommes désolés que votre sœur (être) ___ malade.",
                "hints": "(être)",
                "answer": "ait été"
            },
            {
                "page": 113,
                "exercise_block": "Exercice 13-8",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Il est douteux qu’ils (aller) ___ en Patagonie.",
                "hints": "(aller)",
                "answer": "soient allés"
            },
            {
                "page": 113,
                "exercise_block": "Exercice 13-8",
                "question_number": "9",
                "question_text": "___ que les enfants (être) ___ si peu reconnaissants.",
                "hints": "(être)",
                "answer": "aient été"
            },
            {
                "page": 113,
                "exercise_block": "Exercice 13-8",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Il est incroyable que vous (ne pas savoir) ___ la réponse.",
                "hints": "(ne pas savoir)",
                "answer": "n’ayez pas su"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 128,
        "data": [
            {
                "page": 114,
                "exercise_block": "Exercice 13:9",
                "question_number": 1,
                "question_text": "Je pense ___",
                "hints": "que nous ayons raté le dernier métro.",
                "answer": "d"
            },
            {
                "page": 114,
                "exercise_block": "Exercice 13:9",
                "question_number": 2,
                "question_text": "Il est bizarre ___",
                "hints": "que leur fille ait obtenu son diplôme.",
                "answer": "c"
            },
            {
                "page": 114,
                "exercise_block": "Exercice 13:9",
                "question_number": 3,
                "question_text": "Marie! J'ai bien peur ___",
                "hints": "que Jean ait refusé une telle offre!",
                "answer": "a"
            },
            {
                "page": 114,
                "exercise_block": "Exercice 13:9",
                "question_number": 4,
                "question_text": "Il est essentiel pour l'entreprise ___",
                "hints": "qu'il pleuvra demain.",
                "answer": "e"
            },
            {
                "page": 114,
                "exercise_block": "Exercice 13:9",
                "question_number": 5,
                "question_text": "Ils sont ravis ___",
                "hints": "que vous assistiez à la conférence de presse.",
                "answer": "b"
            }
        ]
    },
    {
        "page": 129,
        "data": [
            {
                "page": 14,
                "exercise_block": "The infinitif présent",
                "question_number": 1,
                "question_text": "___ la cuisine est son passe-temps favori.",
                "hints": "Faire",
                "answer": "Faire la cuisine est son passe-temps favori."
            },
            {
                "page": 14,
                "exercise_block": "The infinitif présent",
                "question_number": 2,
                "question_text": "___ des cours de cuisine est amusant.",
                "hints": "Suivre",
                "answer": "Suivre des cours de cuisine est amusant."
            },
            {
                "page": 14,
                "exercise_block": "The infinitif présent",
                "question_number": 3,
                "question_text": "___ par le train est rapide.",
                "hints": "Voyager",
                "answer": "Voyager par le train est rapide."
            },
            {
                "page": 14,
                "exercise_block": "The infinitif présent",
                "question_number": 4,
                "question_text": "___ une langue étrangère est très utile.",
                "hints": "Apprendre",
                "answer": "Apprendre une langue étrangère est très utile."
            },
            {
                "page": 14,
                "exercise_block": "The infinitif présent",
                "question_number": 5,
                "question_text": "___ une fois par jour.",
                "hints": "Prendre",
                "answer": "Prendre une fois par jour."
            },
            {
                "page": 14,
                "exercise_block": "The infinitif présent",
                "question_number": 6,
                "question_text": "Ne ___ pas se pencher par la fenêtre.",
                "hints": "pas",
                "answer": "Ne penchez pas se pencher par la fenêtre."
            },
            {
                "page": 14,
                "exercise_block": "The infinitif présent",
                "question_number": 7,
                "question_text": "Ne ___ pas marcher sur la pelouse.",
                "hints": "pas",
                "answer": "Ne marchez pas"
            },
            {
                "page": 14,
                "exercise_block": "The infinitif présent",
                "question_number": 8,
                "question_text": "___ le mode d’emploi avant utilisation.",
                "hints": "Lire",
                "answer": "Lire le mode d’emploi avant utilisation."
            },
            {
                "page": 14,
                "exercise_block": "The infinitif présent",
                "question_number": 9,
                "question_text": "Il a promis de ___ pas ajouter trop d’ail.",
                "hints": "ne pas ajouter",
                "answer": "Il a promis de ne pas ajouter trop d’ail."
            },
            {
                "page": 14,
                "exercise_block": "The infinitif présent",
                "question_number": 10,
                "question_text": "Elle m’a dit de ___ pas mettre d’huile.",
                "hints": "ne pas mettre",
                "answer": "ne"
            },
            {
                "page": 14,
                "exercise_block": "The infinitif présent",
                "question_number": 11,
                "question_text": "Je lui ai conseillé de ___ pas mettre le gâteau au four avant midi.",
                "hints": "ne pas mettre",
                "answer": "Je lui ai conseillé de ne pas mettre le gâteau au four avant midi."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 130,
        "data": [
            {
                "page": 116,
                "exercise_block": "Exercice 14-1",
                "question_number": 1,
                "question_text": "Writing this book was a challenge.",
                "hints": "utiliser l'infinitif présent",
                "answer": "Écrire ce livre était un défi."
            },
            {
                "page": 116,
                "exercise_block": "Exercice 14-1",
                "question_number": 2,
                "question_text": "Studying French is fun.",
                "hints": "utiliser l'infinitif présent",
                "answer": "Étudier le français est amusant."
            },
            {
                "page": 116,
                "exercise_block": "Exercice 14-1",
                "question_number": 3,
                "question_text": "Working four days a week is ideal.",
                "hints": "utiliser l'infinitif présent",
                "answer": "Travailler quatre jours par semaine est idéal."
            },
            {
                "page": 116,
                "exercise_block": "Exercice 14-1",
                "question_number": 4,
                "question_text": "Finding a new job will be difficult.",
                "hints": "utiliser l'infinitif présent",
                "answer": "Trouver un nouveau travail sera difficile."
            },
            {
                "page": 116,
                "exercise_block": "Exercice 14-1",
                "question_number": 5,
                "question_text": "Walking along the Seine is pleasant.",
                "hints": "utiliser l'infinitif présent",
                "answer": "Marcher le long de la Seine est agréable."
            },
            {
                "page": 116,
                "exercise_block": "Exercice 14-1",
                "question_number": 6,
                "question_text": "Waking up at five A.M. is too early.",
                "hints": "utiliser l'infinitif présent",
                "answer": "Se réveiller à cinq heures du matin est trop tôt."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 131,
        "data": [
            {
                "page": 117,
                "exercise_block": "Exercice 1",
                "question_number": 7,
                "question_text": "Cooking takes a lot of time.",
                "hints": "Translate to French",
                "answer": "Cuisiner prend beaucoup de temps."
            },
            {
                "page": 117,
                "exercise_block": "Exercice 1",
                "question_number": 8,
                "question_text": "Take this medicine twice a day.",
                "hints": "Translate to French",
                "answer": "Prenez ce médicament deux fois par jour."
            },
            {
                "page": 117,
                "exercise_block": "Exercice 1",
                "question_number": 9,
                "question_text": "Add some pepper.",
                "hints": "Translate to French",
                "answer": "Ajoutez du poivre."
            },
            {
                "page": 117,
                "exercise_block": "Exercice 1",
                "question_number": 10,
                "question_text": "Do not put in any garlic.",
                "hints": "Translate to French",
                "answer": "Ne mettez pas d'ail."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 132,
        "data": [
            {
                "page": 118,
                "exercise_block": "Exercice 14-2",
                "question_number": 1,
                "question_text": "Elle passe ses après-midi ___.",
                "hints": "(cooking)",
                "answer": "à faire la cuisine."
            },
            {
                "page": 118,
                "exercise_block": "Exercice 14-2",
                "question_number": 2,
                "question_text": "Ils passent leurs nuits ___.",
                "hints": "(dancing)",
                "answer": "à danser."
            },
            {
                "page": 118,
                "exercise_block": "Exercice 14-2",
                "question_number": 3,
                "question_text": "Ils sont accoudés au comptoir ___.",
                "hints": "(talking)",
                "answer": "à parler."
            },
            {
                "page": 118,
                "exercise_block": "Exercice 14-2",
                "question_number": 4,
                "question_text": "Elle est assise ___.",
                "hints": "(peeling vegetables)",
                "answer": "à éplucher des légumes."
            },
            {
                "page": 118,
                "exercise_block": "Exercice 14-2",
                "question_number": 5,
                "question_text": "Il a gaspillé sa vie ___.",
                "hints": "(working for them)",
                "answer": "à travailler pour eux."
            },
            {
                "page": 118,
                "exercise_block": "Exercice 14-2",
                "question_number": 6,
                "question_text": "Tu as perdu ton temps ___.",
                "hints": "(looking for another job)",
                "answer": "à chercher un autre travail."
            },
            {
                "page": 118,
                "exercise_block": "Exercice 14-2",
                "question_number": 7,
                "question_text": "Je suis allongée sur la plage ___.",
                "hints": "(reading)",
                "answer": "à lire."
            },
            {
                "page": 118,
                "exercise_block": "Exercice 14-2",
                "question_number": 8,
                "question_text": "Elle est debout dans le jardin ___.",
                "hints": "(picking some flowers)",
                "answer": "à cueillir des fleurs."
            },
            {
                "page": 118,
                "exercise_block": "Exercice 14-2",
                "question_number": 9,
                "question_text": "Il passe son temps ___.",
                "hints": "(dreaming)",
                "answer": "à rêver."
            },
            {
                "page": 118,
                "exercise_block": "Exercice 14-2",
                "question_number": 10,
                "question_text": "Ils passent leurs journées ___.",
                "hints": "(shopping)",
                "answer": "à faire les courses."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 133,
        "data": [
            {
                "page": 119,
                "exercise_block": "Exercice 14-3",
                "question_number": "1",
                "question_text": "Mettre les verbes suivants à l'infinitif passé, au masculin singulier : 1. dormir ___",
                "hints": "avoir dormi",
                "answer": "avoir dormi."
            },
            {
                "page": 119,
                "exercise_block": "Exercice 14-3",
                "question_number": "2",
                "question_text": "Mettre les verbes suivants à l'infinitif passé, au masculin singulier : 2. aller ___",
                "hints": "être allé",
                "answer": "être allé."
            },
            {
                "page": 119,
                "exercise_block": "Exercice 14-3",
                "question_number": "3",
                "question_text": "Mettre les verbes suivants à l'infinitif passé, au masculin singulier : 3. manger ___",
                "hints": "avoir mangé",
                "answer": "avoir mangé."
            },
            {
                "page": 119,
                "exercise_block": "Exercice 14-3",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Mettre les verbes suivants à l'infinitif passé, au masculin singulier : 4. se promener ___",
                "hints": "être promené",
                "answer": "être promené."
            },
            {
                "page": 119,
                "exercise_block": "Exercice 14-3",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Mettre les verbes suivants à l'infinitif passé, au masculin singulier : 5. regarder ___",
                "hints": "avoir regardé",
                "answer": "avoir regardé."
            },
            {
                "page": 119,
                "exercise_block": "Exercice 14-3",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Mettre les verbes suivants à l'infinitif passé, au masculin singulier : 6. tomber ___",
                "hints": "être tombé",
                "answer": "être tombé."
            },
            {
                "page": 119,
                "exercise_block": "Exercice 14-3",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Mettre les verbes suivants à l'infinitif passé, au masculin singulier : 7. se lever ___",
                "hints": "être levé",
                "answer": "être réveillé."
            },
            {
                "page": 119,
                "exercise_block": "Exercice 14-3",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Mettre les verbes suivants à l'infinitif passé, au masculin singulier : 8. préparer ___",
                "hints": "avoir préparé",
                "answer": "avoir préparé."
            },
            {
                "page": 119,
                "exercise_block": "Exercice 14-3",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Mettre les verbes suivants à l'infinitif passé, au masculin singulier : 9. partir ___",
                "hints": "être parti",
                "answer": "être parti."
            },
            {
                "page": 119,
                "exercise_block": "Exercice 14-3",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Mettre les verbes suivants à l'infinitif passé, au masculin singulier : 10. allumer ___",
                "hints": "avoir allumé",
                "answer": "avoir allumé."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 134,
        "data": [
            {
                "page": 120,
                "exercise_block": "Exercice 14-4",
                "question_number": 1,
                "question_text": "Elle prend des vacances avant de ___ son projet.",
                "hints": "compléter",
                "answer": "Elle prend des vacances après avoir complété son projet."
            },
            {
                "page": 120,
                "exercise_block": "Exercice 14-4",
                "question_number": 2,
                "question_text": "Il écrit la lettre avant de ___ son ami.",
                "hints": "consulter",
                "answer": "Je prépare un thé après avoir cueilli des fruits."
            },
            {
                "page": 120,
                "exercise_block": "Exercice 14-4",
                "question_number": 3,
                "question_text": "Je prépare un thé avant de ___ des fruits.",
                "hints": "cueillir",
                "answer": "Ils rendent visite à leurs amis après être allés au théâtre."
            },
            {
                "page": 120,
                "exercise_block": "Exercice 14-4",
                "question_number": 4,
                "question_text": "Ils rendent visite à leurs amis avant d'___ au théâtre.",
                "hints": "aller",
                "answer": "Il verse le vin après avoir servi le dîner."
            },
            {
                "page": 120,
                "exercise_block": "Exercice 14-4",
                "question_number": 5,
                "question_text": "Il verse le vin avant de ___ le dîner.",
                "hints": "servir",
                "answer": "Elle se maquille après s’être habillée."
            },
            {
                "page": 120,
                "exercise_block": "Exercice 14-4",
                "question_number": 6,
                "question_text": "Elle se maquille avant de ___ .",
                "hints": "s'habiller",
                "answer": "Nous dînons après avoir regardé le film à la télévision."
            },
            {
                "page": 120,
                "exercise_block": "Exercice 14-4",
                "question_number": 7,
                "question_text": "Nous disons avant de ___ le film à la télévision.",
                "hints": "regarder",
                "answer": "Ils se promènent après avoir travaillé."
            },
            {
                "page": 120,
                "exercise_block": "Exercice 14-4",
                "question_number": 8,
                "question_text": "Ils se promènent avant de ___ .",
                "hints": "travailler",
                "answer": "Je réfléchis après avoir téléphoné."
            },
            {
                "page": 120,
                "exercise_block": "Exercice 14-4",
                "question_number": 9,
                "question_text": "Je réfléchis avant de ___ .",
                "hints": "téléphoner",
                "answer": "Nous allons chez Julien après avoir choisi un cadeau."
            },
            {
                "page": 120,
                "exercise_block": "Exercice 14-4",
                "question_number": 10,
                "question_text": "Nous allons chez Julien avant de ___ un cadeau.",
                "hints": "choisir",
                "answer": "Vous allez."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 135,
        "data": [
            {
                "page": 121,
                "exercise_block": "Exercice 14-5",
                "question_number": 1,
                "question_text": "Il (détester) ___ attendre.",
                "hints": "动词原形",
                "answer": "déteste."
            },
            {
                "page": 121,
                "exercise_block": "Exercice 14-5",
                "question_number": 2,
                "question_text": "Ils (vouloir) ___ acheter un nouvel ordinateur.",
                "hints": "动词原形",
                "answer": "veulent."
            },
            {
                "page": 121,
                "exercise_block": "Exercice 14-5",
                "question_number": 3,
                "question_text": "Nous (devoir) ___ partir dans une heure.",
                "hints": "动词原形",
                "answer": "devons."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 136,
        "data": [
            {
                "page": 122,
                "exercise_block": "Exercice 1",
                "question_number": "4",
                "question_text": "Je (pouvoir) ___ vous aider.",
                "hints": "verbe au présent",
                "answer": "Je peux vous aider."
            },
            {
                "page": 122,
                "exercise_block": "Exercice 1",
                "question_number": "5",
                "question_text": "Nous (désirer) ___ renouveler notre abonnement.",
                "hints": "verbe au présent",
                "answer": "Nous (désirons) renouveler notre abonnement."
            },
            {
                "page": 122,
                "exercise_block": "Exercice 1",
                "question_number": "6",
                "question_text": "Tu (vouloir) ___ goûter ces plats.",
                "hints": "verbe au présent",
                "answer": "Tu veux goûter ces plats."
            },
            {
                "page": 122,
                "exercise_block": "Exercice 1",
                "question_number": "7",
                "question_text": "Elle (sembler) ___ comprendre les conséquences.",
                "hints": "verbe au présent",
                "answer": "Elle semble comprendre les conséquences."
            },
            {
                "page": 122,
                "exercise_block": "Exercice 1",
                "question_number": "8",
                "question_text": "Tu (penser) ___ pouvoir réussir?",
                "hints": "verbe au présent",
                "answer": "Tu penses pouvoir réussir?"
            },
            {
                "page": 122,
                "exercise_block": "Exercice 1",
                "question_number": "9",
                "question_text": "Il (falloir) ___ faire mariner le poisson.",
                "hints": "verbe au présent",
                "answer": "Il faut faire mariner le poisson."
            },
            {
                "page": 122,
                "exercise_block": "Exercice 1",
                "question_number": "10",
                "question_text": "Vous (aller) ___ passer une bonne soirée.",
                "hints": "verbe au présent",
                "answer": "Vous allez passer une bonne soirée."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 137,
        "data": []
    },
    {
        "page": 138,
        "data": [
            {
                "page": 124,
                "exercise_block": "Exercice 14-6",
                "question_number": 1,
                "question_text": "J’ai appris _____ faire une mousse au chocolat.",
                "hints": "verbe",
                "answer": "à."
            },
            {
                "page": 124,
                "exercise_block": "Exercice 14-6",
                "question_number": 2,
                "question_text": "Ils ont choisi _____ s’installer dans une région gastronomique.",
                "hints": "verbe",
                "answer": "de."
            },
            {
                "page": 124,
                "exercise_block": "Exercice 14-6",
                "question_number": 3,
                "question_text": "Il s’habite _____ vivre dans une grande ville.",
                "hints": "verbe",
                "answer": "à."
            },
            {
                "page": 124,
                "exercise_block": "Exercice 14-6",
                "question_number": 4,
                "question_text": "Elle nous reproche _____ ne jamais lui rendre visite.",
                "hints": "verbe",
                "answer": "de."
            },
            {
                "page": 124,
                "exercise_block": "Exercice 14-6",
                "question_number": 5,
                "question_text": "Tu as renoncé _____ faire ce voyage.",
                "hints": "verbe",
                "answer": "à."
            },
            {
                "page": 124,
                "exercise_block": "Exercice 14-6",
                "question_number": 6,
                "question_text": "Elle se souvient _____ la cuisine de sa grand-mère.",
                "hints": "verbe",
                "answer": "de."
            },
            {
                "page": 124,
                "exercise_block": "Exercice 14-6",
                "question_number": 7,
                "question_text": "Il tient _____ sa voiture.",
                "hints": "verbe",
                "answer": "à."
            },
            {
                "page": 124,
                "exercise_block": "Exercice 14-6",
                "question_number": 8,
                "question_text": "Tu lui as conseillé _____ suivre des cours de cuisine.",
                "hints": "verbe",
                "answer": "de."
            },
            {
                "page": 124,
                "exercise_block": "Exercice 14-6",
                "question_number": 9,
                "question_text": "Ils se plaignent _____ tout.",
                "hints": "verbe",
                "answer": "de."
            },
            {
                "page": 124,
                "exercise_block": "Exercice 14-6",
                "question_number": 10,
                "question_text": "Son grand-père a promis _____ faire des gâteaux.",
                "hints": "verbe",
                "answer": "de."
            },
            {
                "page": 124,
                "exercise_block": "Exercice 14-7",
                "question_number": 1,
                "question_text": "They want _____ travel to France.",
                "hints": "verbe",
                "answer": "Ils (Elles) veulent voyager en France."
            },
            {
                "page": 124,
                "exercise_block": "Exercice 14-7",
                "question_number": 2,
                "question_text": "He spent hours _____ peeling potatoes.",
                "hints": "verbe",
                "answer": "Il a passé des heures à éplucher des pommes de terre."
            },
            {
                "page": 124,
                "exercise_block": "Exercice 14-7",
                "question_number": 3,
                "question_text": "Cooking is _____ her favorite pastime.",
                "hints": "nom",
                "answer": "Faire la cuisine est son passe-temps favori."
            },
            {
                "page": 124,
                "exercise_block": "Exercice 14-7",
                "question_number": 4,
                "question_text": "Do not forget _____ add some salt!",
                "hints": "verbe",
                "answer": "N’oubliez pas d’ajouter du sel!"
            },
            {
                "page": 124,
                "exercise_block": "Exercice 14-7",
                "question_number": 5,
                "question_text": "He is afraid _____ burning the meat.",
                "hints": "verbe",
                "answer": "Il a peur de brûler la viande."
            },
            {
                "page": 124,
                "exercise_block": "Exercice 14-7",
                "question_number": 6,
                "question_text": "They feel like _____ eating a chocolate soufflé.",
                "hints": "verbe",
                "answer": "Ils (Elles) ont envie de manger un soufflé au chocolat."
            },
            {
                "page": 124,
                "exercise_block": "Exercice 14-7",
                "question_number": 7,
                "question_text": "He stopped _____ smoking.",
                "hints": "verbe",
                "answer": "Il a cessé de fumer."
            },
            {
                "page": 124,
                "exercise_block": "Exercice 14-7",
                "question_number": 8,
                "question_text": "They refused _____ go out.",
                "hints": "verbe",
                "answer": "Ils (Elles) ont refusé de sortir."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 139,
        "data": []
    },
    {
        "page": 140,
        "data": []
    },
    {
        "page": 141,
        "data": []
    },
    {
        "page": 142,
        "data": [
            {
                "page": 128,
                "exercise_block": "Exercice 15-1",
                "question_number": 1,
                "question_text": "Mettre au participe présent les verbes suivants : fin___",
                "hints": "verbe",
                "answer": "finissant."
            },
            {
                "page": 128,
                "exercise_block": "Exercice 15-1",
                "question_number": 2,
                "question_text": "Mettre au participe présent les verbes suivants : sav___",
                "hints": "verbe",
                "answer": "sachant."
            },
            {
                "page": 128,
                "exercise_block": "Exercice 15-1",
                "question_number": 3,
                "question_text": "Mettre au participe présent les verbes suivants : donn___",
                "hints": "verbe",
                "answer": "donnant."
            },
            {
                "page": 128,
                "exercise_block": "Exercice 15-1",
                "question_number": 4,
                "question_text": "Mettre au participe présent les verbes suivants : protége___",
                "hints": "verbe",
                "answer": "protégeant."
            },
            {
                "page": 128,
                "exercise_block": "Exercice 15-1",
                "question_number": 5,
                "question_text": "Mettre au participe présent les verbes suivants : fai___",
                "hints": "verbe",
                "answer": "faisant."
            },
            {
                "page": 128,
                "exercise_block": "Exercice 15-1",
                "question_number": 6,
                "question_text": "Mettre au participe présent les verbes suivants : av___",
                "hints": "verbe",
                "answer": "ayant."
            },
            {
                "page": 128,
                "exercise_block": "Exercice 15-1",
                "question_number": 7,
                "question_text": "Mettre au participe présent les verbes suivants : ê___",
                "hints": "verbe",
                "answer": "avançant."
            },
            {
                "page": 128,
                "exercise_block": "Exercice 15-1",
                "question_number": 8,
                "question_text": "Mettre au participe présent les verbes suivants : prononc___",
                "hints": "verbe",
                "answer": "étant."
            },
            {
                "page": 128,
                "exercise_block": "Exercice 15-1",
                "question_number": 9,
                "question_text": "Mettre au participe présent les verbes suivants : vend___",
                "hints": "verbe",
                "answer": "prononçant."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 143,
        "data": [
            {
                "page": 129,
                "exercise_block": "Exercice 15-2",
                "question_number": 1,
                "question_text": "C’est en (faire) ___ de l’exercice que vous serez en forme.",
                "hints": "(faire)",
                "answer": "faisant."
            },
            {
                "page": 129,
                "exercise_block": "Exercice 15-2",
                "question_number": 2,
                "question_text": "Elle chante en (prendre) ___ une douche.",
                "hints": "(prendre)",
                "answer": "prenant."
            },
            {
                "page": 129,
                "exercise_block": "Exercice 15-2",
                "question_number": 3,
                "question_text": "Il s’est tordu la cheville en (jouer) ___ au volley.",
                "hints": "(jouer)",
                "answer": "jouant."
            },
            {
                "page": 129,
                "exercise_block": "Exercice 15-2",
                "question_number": 4,
                "question_text": "Ils ont bronzé en (faire) ___ du ski de fond.",
                "hints": "(faire)",
                "answer": "faisant."
            },
            {
                "page": 129,
                "exercise_block": "Exercice 15-2",
                "question_number": 5,
                "question_text": "Il l’a invitée à dîner en (savoir) ___ que cela lui ferait plaisir.",
                "hints": "(savoir)",
                "answer": "sachant."
            },
            {
                "page": 129,
                "exercise_block": "Exercice 15-2",
                "question_number": 6,
                "question_text": "En (aller) ___ en Inde, il a fait escale en Allemagne.",
                "hints": "(aller)",
                "answer": "allant."
            },
            {
                "page": 129,
                "exercise_block": "Exercice 15-2",
                "question_number": 7,
                "question_text": "Tout en (se plaindre) ___, elle avait l’air satisfaite.",
                "hints": "(se plaindre)",
                "answer": "se plaignant."
            },
            {
                "page": 129,
                "exercise_block": "Exercice 15-2",
                "question_number": 8,
                "question_text": "Ils ont découvert la basilique de Lisieux en (visiter) ___ la Normandie.",
                "hints": "(visiter)",
                "answer": "visitant."
            },
            {
                "page": 129,
                "exercise_block": "Exercice 15-2",
                "question_number": 9,
                "question_text": "J’ai rencontré un ami en (arriver) ___ à Paris.",
                "hints": "(arriver)",
                "answer": "J’ai rencontré un ami en arrivant à Paris."
            },
            {
                "page": 129,
                "exercise_block": "Exercice 15-2",
                "question_number": 10,
                "question_text": "Il a tout perdu en (parier) ___ tous les jours au casino.",
                "hints": "(parier)",
                "answer": "Il a tout perdu en (pariant) tous les jours au casino."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 144,
        "data": [
            {
                "page": 130,
                "exercise_block": "Exercice 15-3",
                "question_number": 1,
                "question_text": "He lost his keys while walking in the park.",
                "hints": "traduire",
                "answer": "Il a perdu ses clés en marchant dans le parc."
            },
            {
                "page": 130,
                "exercise_block": "Exercice 15-3",
                "question_number": 2,
                "question_text": "Not having seen the film, I can’t make any comment.",
                "hints": "traduire",
                "answer": "N’ayant pas vu le film, je ne peux pas faire de commentaires."
            },
            {
                "page": 130,
                "exercise_block": "Exercice 15-3",
                "question_number": 3,
                "question_text": "They saw Paul while crossing the street.",
                "hints": "traduire",
                "answer": "Ils (Elles) ont vu Paul en traversant la rue."
            },
            {
                "page": 130,
                "exercise_block": "Exercice 15-3",
                "question_number": 4,
                "question_text": "Knowing the truth, she could not stay silent.",
                "hints": "traduire",
                "answer": "Sachant la vérité, elle ne pouvait pas rester silencieuse."
            },
            {
                "page": 130,
                "exercise_block": "Exercice 15-3",
                "question_number": 5,
                "question_text": "He made money selling paintings.",
                "hints": "traduire",
                "answer": "Il a gagné de l’argent en vendant des tableaux."
            },
            {
                "page": 130,
                "exercise_block": "Exercice 15-3",
                "question_number": 6,
                "question_text": "It was a fascinating game.",
                "hints": "traduire",
                "answer": "C’était un match fascinant."
            },
            {
                "page": 130,
                "exercise_block": "Exercice 15-3",
                "question_number": 7,
                "question_text": "Having finished the book, he left.",
                "hints": "traduire",
                "answer": "Ayant fini le livre, il est parti."
            },
            {
                "page": 130,
                "exercise_block": "Exercice 15-3",
                "question_number": 8,
                "question_text": "They listen to music while working.",
                "hints": "traduire",
                "answer": "Ils (Elles) écoutent de la musique en travaillant."
            },
            {
                "page": 130,
                "exercise_block": "Exercice 15-3",
                "question_number": 9,
                "question_text": "I knit while watching television.",
                "hints": "traduire",
                "answer": "Je tricote en regardant la télévision."
            },
            {
                "page": 130,
                "exercise_block": "Exercice 15-3",
                "question_number": 10,
                "question_text": "He fell while jumping over the wall.",
                "hints": "traduire",
                "answer": "Il est tombé en sautant par-dessus le mur."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 145,
        "data": []
    },
    {
        "page": 146,
        "data": []
    },
    {
        "page": 147,
        "data": [
            {
                "page": 133,
                "exercise_block": "Exercice 16-1",
                "question_number": 1,
                "question_text": "Ils furent de grands collectionneurs. ___",
                "hints": "mettre l'infinitif",
                "answer": "être."
            },
            {
                "page": 133,
                "exercise_block": "Exercice 16-1",
                "question_number": 2,
                "question_text": "J'eus un profond respect pour cet artiste. ___",
                "hints": "mettre l'infinitif",
                "answer": "avoir."
            },
            {
                "page": 133,
                "exercise_block": "Exercice 16-1",
                "question_number": 3,
                "question_text": "Elles peignirent des natures mortes. ___",
                "hints": "mettre l'infinitif",
                "answer": "peindre."
            },
            {
                "page": 133,
                "exercise_block": "Exercice 16-1",
                "question_number": 4,
                "question_text": "Nous fîmes un tour de son atelier. ___",
                "hints": "mettre l'infinitif",
                "answer": "faire."
            },
            {
                "page": 133,
                "exercise_block": "Exercice 16-1",
                "question_number": 5,
                "question_text": "Il vint nous rejoindre au vernissage. ___",
                "hints": "mettre l'infinitif",
                "answer": "venir."
            },
            {
                "page": 133,
                "exercise_block": "Exercice 16-1",
                "question_number": 6,
                "question_text": "Tu luis toutes ses œuvres. ___",
                "hints": "mettre l'infinitif",
                "answer": "lire."
            },
            {
                "page": 133,
                "exercise_block": "Exercice 16-1",
                "question_number": 7,
                "question_text": "Vous voulûtes lui faire un compliment. ___",
                "hints": "mettre l'infinitif",
                "answer": "vouloir."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 148,
        "data": [
            {
                "page": 134,
                "exercise_block": "Exercice 16-2",
                "question_number": 1,
                "question_text": "Le Rouge et le noir (être) ________________ publié en 1830.",
                "hints": "(être)",
                "answer": "fut."
            },
            {
                "page": 134,
                "exercise_block": "Exercice 16-2",
                "question_number": 2,
                "question_text": "En France, les femmes (obtenir) ________________ le droit de vote en 1944.",
                "hints": "(obtenir)",
                "answer": "obtinrent."
            },
            {
                "page": 134,
                "exercise_block": "Exercice 16-2",
                "question_number": 3,
                "question_text": "Jacques Cartier (explorer) ________________ la région de Montréal en 1535.",
                "hints": "(explorer)",
                "answer": "explora."
            },
            {
                "page": 134,
                "exercise_block": "Exercice 16-2",
                "question_number": 4,
                "question_text": "Charles de Gaulle (mourir) ________________ en 1970.",
                "hints": "(mourir)",
                "answer": "mourut."
            },
            {
                "page": 134,
                "exercise_block": "Exercice 16-2",
                "question_number": 5,
                "question_text": "Édouard Manet (peindre) ________________ Le déjeuner sur l'herbe en 1863.",
                "hints": "(peindre)",
                "answer": "peignit."
            },
            {
                "page": 134,
                "exercise_block": "Exercice 16-2",
                "question_number": 6,
                "question_text": "La terre (trembler) ________________ au Japon en 1923.",
                "hints": "(trembler)",
                "answer": "trembla."
            },
            {
                "page": 134,
                "exercise_block": "Exercice 16-2",
                "question_number": 7,
                "question_text": "Catherine de Médicis (introduire) ________________ l'usage de la fourchette en France.",
                "hints": "(introduire)",
                "answer": "introduisit."
            },
            {
                "page": 134,
                "exercise_block": "Exercice 16-2",
                "question_number": 8,
                "question_text": "Le voyage inaugural du TGV (avoir lieu) ________________ en 1981.",
                "hints": "(avoir lieu)",
                "answer": "eut lieu."
            },
            {
                "page": 134,
                "exercise_block": "Exercice 16-2",
                "question_number": 9,
                "question_text": "Johnny Hallyday (faire) ________________ son premier concert à l'Olympia en 1961.",
                "hints": "(faire)",
                "answer": "fit."
            },
            {
                "page": 134,
                "exercise_block": "Exercice 16-2",
                "question_number": 10,
                "question_text": "La Côte-d'Ivoire (devenir) ________________ indépendante en 1960.",
                "hints": "(devenir)",
                "answer": "devint."
            },
            {
                "page": 134,
                "exercise_block": "Exercice 16-3",
                "question_number": 1,
                "question_text": "He lived ten years in Amsterdam. ________________.",
                "hints": "(vivre)",
                "answer": "Il vécut dix ans à Amsterdam."
            },
            {
                "page": 134,
                "exercise_block": "Exercice 16-3",
                "question_number": 2,
                "question_text": "She introduced this new method. ________________.",
                "hints": "(introduire)",
                "answer": "Elle introduisit cette nouvelle méthode."
            },
            {
                "page": 134,
                "exercise_block": "Exercice 16-3",
                "question_number": 3,
                "question_text": "They read all his books. ________________.",
                "hints": "(lire)",
                "answer": "Ils (Elles) lurent tous ses livres."
            },
            {
                "page": 134,
                "exercise_block": "Exercice 16-3",
                "question_number": 4,
                "question_text": "He died in Italy. ________________.",
                "hints": "(mourir)",
                "answer": "Il mourut en Italie."
            },
            {
                "page": 134,
                "exercise_block": "Exercice 16-3",
                "question_number": 5,
                "question_text": "He was surprised. ________________.",
                "hints": "(être)",
                "answer": "Il fut surpris."
            }
        ]
    },
    {
        "page": 149,
        "data": []
    },
    {
        "page": 150,
        "data": []
    }
]